[{"title": "Abies pinsapo", "description": "", "type_slug": "plant", "draft_no": 2, "aspects_values": {"Scientific name": {"value": "Abies pinsapo"}, "Landraces": {"value": []}, "Pills": {"value": [{"option": "Popular name", "value": {"Name": {"value": "pinsapa"}, "Language": {"value": "Castellano"}, "Location": {"value": "Almonte"}}}, {"option": "Popular name", "value": {"Name": {"value": "abeto"}, "Language": {"value": "Castellano"}, "Location": {"value": "Mula"}}}, {"option": "Popular name", "value": {"Name": {"value": "pinsapo"}, "Language": {"value": "Castellano"}, "Location": {"value": "Mula"}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Combustible"}, "Location": {"value": "Grazalema"}, "Description": {"value": "Se emplearon sus astillas como le\u00f1a fina para encender los hornos de carb\u00f3n y, en menor medida, para la elaboraci\u00f3n de carb\u00f3n, aunque de baja calidad. "}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Combustible"}, "Location": {"value": "Granada"}, "Description": {"value": "La le\u00f1a ha sido su principal aplicaci\u00f3n debido a la nudosidad de su madera "}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Combustible"}, "Location": {"value": "Madrid"}, "Description": {"value": "Exist\u00eda la costumbre de cortar las ramas para aprovecharlas como combustible."}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Construcci\u00f3n"}, "Location": {"value": "Almonte"}, "Description": {"value": "Empleo industrial de su madera en la fabricaci\u00f3n de toneles para el vino, en Do\u00f1ana (Andaluc\u00eda)."}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Medicinal"}, "Location": {"value": "Mula"}, "Description": {"value": "Se ha recogido su uso medicinal en Murcia (de ejemplares cultivados fuera de su \u00e1rea natural) en afecciones dermatol\u00f3gicas."}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Ornamental"}, "Location": {"value": "Grazalema"}, "Description": {"value": "En Grazalema, las ramas dejadas secar se usaban para adornar las casas en jarrones."}}}]}}, "license": "CC-BY", "privacy": "public", "refs": {"parent": null, "children": {}}, "status": "draft", "uuid": "4b529d5d-7676-46eb-a8b4-0c8dede72f53", "version": 0, "local": {"dirty": false, "prev": null, "list_pages": {}}, "location": null, "actors": {"creator": {"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}, "owners": [{"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}]}, "parent_type_version": 0, "software_version": "0.6.14g", "downloads": false, "creation_datetime": "2019-10-26T11:14:23.469Z", "image": "abies-pinsapo-1.jpg"}, {"title": "Acer monspessulanum", "description": "", "type_slug": "plant", "draft_no": 2, "aspects_values": {"Scientific name": {"value": "Acer monspessulanum"}, "Landraces": {"value": []}, "Pills": {"value": [{"option": "Popular name", "value": {"Name": {"value": "\u00e1cere"}, "Language": {"value": "castellano"}, "Location": {"value": "Navas de Estena"}}}, {"option": "Popular name", "value": {"Name": {"value": "\u00e1cere"}, "Language": {"value": "castellano"}, "Location": {"value": "Almendral de la Ca\u00f1ada"}}}, {"option": "Popular name", "value": {"Name": {"value": "\u00e1cere"}, "Language": {"value": "castellano"}, "Location": {"value": "Menasalbas"}}}, {"option": "Popular name", "value": {"Name": {"value": "enguelgue"}, "Language": {"value": "castellano"}, "Location": {"value": "Villarino de los Aires"}}}, {"option": "Popular name", "value": {"Name": {"value": "arce"}, "Language": {"value": "castellano"}, "Location": {"value": "Rute"}}}]}}, "license": "CC-BY", "privacy": "public", "refs": {"parent": null, "children": {}}, "status": "draft", "uuid": "675f6679-dcfc-47ae-9375-952ef3d63d97", "version": 0, "local": {"dirty": false, "prev": null, "list_pages": {}}, "location": null, "actors": {"creator": {"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}, "owners": [{"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}]}, "parent_type_version": 0, "software_version": "0.6.14g", "downloads": false, "creation_datetime": "2019-10-26T11:14:23.469Z", "image": "Acer_monspessulanum_leaf_01_by_Line1.JPG"}, {"title": "Adiantum reniforme", "description": "", "type_slug": "plant", "draft_no": 2, "aspects_values": {"Scientific name": {"value": "Adiantum reniforme"}, "Landraces": {"value": []}, "Pills": {"value": [{"option": "Popular name", "value": {"Name": {"value": "tostonera"}, "Language": {"value": "Castellano"}, "Location": {"value": "San Sebasti\u00e1n de la Gomera"}}}, {"option": "Popular name", "value": {"Name": {"value": "tostonera"}, "Language": {"value": "Castellano"}, "Location": {"value": "Santa Cruz de Tenerife"}}}, {"option": "Popular name", "value": {"Name": {"value": "hierba tostonera"}, "Language": {"value": "Castellano"}, "Location": {"value": "Santa Cruz de Tenerife"}}}, {"option": "Popular name", "value": {"Name": {"value": "doradilla"}, "Language": {"value": "Castellano"}, "Location": {"value": "Valverde"}}}, {"option": "Popular name", "value": {"Name": {"value": "doradilla blanca"}, "Language": {"value": "Castellano"}, "Location": {"value": "Valverde"}}}, {"option": "Popular name", "value": {"Name": {"value": "tostonera"}, "Language": {"value": "Castellano"}, "Location": {"value": "Valverde"}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Medicinal"}, "Location": {"value": "San Sebasti\u00e1n de la Gomera"}, "Description": {"value": "Se ha empleado  como anticatarral y antitus\u00edgeno mediante la preparaci\u00f3n de una infusi\u00f3n de las frondes que se toma al acostarse, en las islas de Tenerife y La Gomera. "}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Medicinal"}, "Location": {"value": "San Sebasti\u00e1n de la Gomera"}, "Description": {"value": "En La Gomera se ha usado la decocci\u00f3n de las frondes para el tratamiento de la gripe y el asma."}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Medicinal"}, "Location": {"value": "Santa Cruz de Tenerife"}, "Description": {"value": "Se ha empleado como t\u00f3nico renal en la isla del Hierro y en Tenerife."}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Medicinal"}, "Location": {"value": "Santa Cruz de Tenerife"}, "Description": {"value": "Se ha empleado  como anticatarral y antitus\u00edgeno mediante la preparaci\u00f3n de una infusi\u00f3n de las frondes que se toma al acostarse, en las islas de Tenerife y La Gomera. "}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Medicinal"}, "Location": {"value": "Valverde"}, "Description": {"value": "Se ha empleado para el tratamiento de la diarrea en la isla de El Hierro."}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Medicinal"}, "Location": {"value": "Valverde"}, "Description": {"value": "Se ha empleado como t\u00f3nico renal en la isla del Hierro y en Tenerife."}}}]}}, "license": "CC-BY", "privacy": "public", "refs": {"parent": null, "children": {}}, "status": "draft", "uuid": "5019e947-741e-4287-9e40-ac47010d4af2", "version": 0, "local": {"dirty": false, "prev": null, "list_pages": {}}, "location": null, "actors": {"creator": {"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}, "owners": [{"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}]}, "parent_type_version": 0, "software_version": "0.6.14g", "downloads": false, "creation_datetime": "2019-10-26T11:14:23.469Z", "image": "Adiantum_reniforme_Barranco del Cauda_Los Silos Tenerife_17012015_Arnoldo lvarez Escobar.jpg"}, {"title": "Allium sativum", "description": "", "type_slug": "plant", "draft_no": 2, "aspects_values": {"Scientific name": {"value": "Allium sativum"}, "Landraces": {"value": []}, "Pills": {"value": [{"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Alimentaci\u00f3n humana"}, "Location": {"value": "Santa Perp\u00e8tua de Mogoda"}, "Description": {"value": "Tostadas con ajo y aceiteTostar un trozo de pan, untar ajo fresco y a\u00f1adir aceite de oliva."}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Medicinal"}, "Location": {"value": "Daimiel"}, "Description": {"value": "Para quitar verrugas se utilizaba fileteado crudo, aplic\u00e1ndolo varias veces al d\u00eda.Me lo cont\u00f3 mi abuelaMunicipio de Daimiel, Ciudad Real"}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Medicinal"}, "Location": {"value": "Daimiel"}, "Description": {"value": "Se tomaba crudo o frito con la intenci\u00f3n de curar la re\u00fama.Lo conozco a trav\u00e9s de mi abuelaSe usa en Daimiel, Ciudad Real"}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Medicinal"}, "Location": {"value": "Acebeda, La"}, "Description": {"value": "Mi madre y mi abuela para curar los orzuelos aplicaban l\u00e1minas frescas de ajo en la parte exterior del ojo donde estuviera la hinchaz\u00f3n. Pica mucho pero funciona."}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Medicinal"}, "Location": {"value": "Pamplona/Iru\u00f1a"}, "Description": {"value": "Para las verrugas, un diente pelado y cortado se pone sobre la verruga.Lo conozco por amigos de Iru\u00f1ea"}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Medicinal"}, "Location": {"value": "Zestoa"}, "Description": {"value": "En el caso de que mientras tengas una herida profunda veas el mar, puedes mezclar 7 dientes de ajo, con 7 hojas de laurel y 7 piedras en agua hirviendo en una olla grande. Introduces una olla m\u00e1s peque\u00f1a boca abajo dentro de la anterior y la herida sobre el vapor de agua que emana de las olllas. M\u00e9todo utilizado para curar infecciones.Adquirido por parte de mi madre que a su vez lo observ\u00f3 de su abuela curandera.Zona del municipio de Cestona en la provincia de Guip\u00fazcoa."}}}]}}, "license": "CC-BY", "privacy": "public", "refs": {"parent": null, "children": {}}, "status": "draft", "uuid": "3da06056-0f55-42f4-89d0-7ca11d3b710c", "version": 0, "local": {"dirty": false, "prev": null, "list_pages": {}}, "location": null, "actors": {"creator": {"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}, "owners": [{"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}]}, "parent_type_version": 0, "software_version": "0.6.14g", "downloads": false, "creation_datetime": "2019-10-26T11:14:23.469Z", "image": "Allium_sativum_Alina Zienowicz -.JPG"}, {"title": "Althaea cannabina", "description": "", "type_slug": "plant", "draft_no": 2, "aspects_values": {"Scientific name": {"value": "Althaea cannabina"}, "Landraces": {"value": []}, "Pills": {"value": [{"option": "Caracter\u00edsticas ", "value": {"Category & Tag": {"value": "D\u00f3nde se encuentra"}, "Location": {"value": "Rub\u00ed"}, "Description": {"value": "Uno de los lugares en que se puede encontrar es en los bosques de la plana del Vall\u00e8s. Suele crecer  en los bordes de los bosques, al lado de los caminos y es muy com\u00fan encontrarlas.  Florecen en primavera pero se encuentran durante todo el a\u00f1o. "}}}, {"option": "Manejo", "value": {"Category & Tag": {"value": "Recolecci\u00f3n silvestre"}, "Location": {"value": "Castellar del Vall\u00e8s"}, "Description": {"value": "En Castellar del Vall\u00e8s, la Malva se recoge en primavera, justo cuando florece. Esta se corta, se ata en forma de ramo y se cuelga en alg\u00fan sitio (ya sea en la despensa de casa, en el garaje...) oscuro y sin humedad para que se seque. "}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Medicinal"}, "Location": {"value": "Barcelona"}, "Description": {"value": "Remedio para el resfriado, infusi\u00f3n de raizes de malva, higos secos y cola de caballo Barcelona"}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Medicinal"}, "Location": {"value": "Castellar del Vall\u00e8s"}, "Description": {"value": "Uso medicinal para el estre\u00f1imiento. Una vez tengamos la malva seca, ponerla a hervir durante un minuto y dejar reposar dos minutos m\u00e1s. Tomar una vez haya reposado. "}}}]}}, "license": "CC-BY", "privacy": "public", "refs": {"parent": null, "children": {}}, "status": "draft", "uuid": "8ccc5dcf-0ee9-41ed-aaa5-9c39802c8bf1", "version": 0, "local": {"dirty": false, "prev": null, "list_pages": {}}, "location": null, "actors": {"creator": {"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}, "owners": [{"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}]}, "parent_type_version": 0, "software_version": "0.6.14g", "downloads": false, "creation_datetime": "2019-10-26T11:14:23.469Z", "image": "Althaea_cannabina_JT.JPG"}, {"title": "Althaea officinalis", "description": "", "type_slug": "plant", "draft_no": 2, "aspects_values": {"Scientific name": {"value": "Althaea officinalis"}, "Landraces": {"value": []}, "Pills": {"value": [{"option": "Popular name", "value": {"Name": {"value": "malvavisco"}, "Language": {"value": "Castellano"}, "Location": {"value": "Villares del Saz"}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Medicinal"}, "Location": {"value": "Triacastela"}, "Description": {"value": "Sistema digestivoLa infusi\u00f3n de la parte a\u00e9rea de Adiantum capillus, a\u00f1adiendo ortiga (Urtica dioica L.) y malvavisco (Althaea officinalis L.), se ha empleado en Lugo para la acidez de est\u00f3mago."}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Medicinal"}, "Location": {"value": "Triacastela"}, "Description": {"value": "Sistema genito-urinarioPara tratar los problemas de la menopausia, en Lugo se tomaba una infusi\u00f3n del helecho Adiantum capillus junto con ortiga (Urtica dioica) y malvavisco (Althaea officinalis)."}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Medicinal"}, "Location": {"value": "Villares del Saz"}, "Description": {"value": "Resfriados: Ra\u00edz, Decocci\u00f3n, Oral"}}}]}}, "license": "CC-BY", "privacy": "public", "refs": {"parent": null, "children": {}}, "status": "draft", "uuid": "b2b0919a-9498-44e5-a1d0-6fedfd78729f", "version": 0, "local": {"dirty": false, "prev": null, "list_pages": {}}, "location": null, "actors": {"creator": {"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}, "owners": [{"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}]}, "parent_type_version": 0, "software_version": "0.6.14g", "downloads": false, "creation_datetime": "2019-10-26T11:14:23.469Z", "image": "Althaea_officinalis01_JT.JPG"}, {"title": "Aristolochia baetica", "description": "", "type_slug": "plant", "draft_no": 2, "aspects_values": {"Scientific name": {"value": "Aristolochia baetica"}, "Landraces": {"value": []}, "Pills": {"value": [{"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Alimentaci\u00f3n humana"}, "Location": {"value": "Almonte"}, "Description": {"value": "En Do\u00f1ana (Andaluc\u00eda occidental) aprovechan los tallos de A. baetica, conocida localmente con el nombre de alcaparr\u00f3n, en sustituci\u00f3n de los esp\u00e1rragos \u2013cuando estos escasean\u2013 para preparar un guiso denominado esparrag\u00e1. Los esp\u00e1rragos \u2013o, en su defecto, los alcaparrones\u2013, una vez lavados se cuecen para quitarles el amargor, se sofr\u00eden con aceite y ajo, se les a\u00f1ade migaj\u00f3n de pan frito machacado en un almirez, piment\u00f3n molido y sal. Sobre esa base se pueden estrellar al final unos huevos en la sart\u00e9n."}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Social, simb\u00f3lico o ritual"}, "Location": {"value": "Mollet del Vall\u00e8s"}, "Description": {"value": "En Gallecs (Barcelona) se relaciona la forma de la flor o del fruto de las Aristolochia con la ves\u00edcula biliar: La felera, \u00e9s el fel; el fel \u00e9s com una bossa (la felera es la hiel; la hiel es como una bolsita)."}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "T\u00f3xico y nocivo"}, "Location": {"value": "Villa del R\u00edo"}, "Description": {"value": "Intoxicaciones y envenenamientos En distintas \u00e1reas de la provincia de C\u00f3rdoba (Pedroches, Sierra Norte, Vega del Guadalquivir, Subb\u00e9tico y Campi\u00f1a), las ra\u00edces de A. baetica se han utilizado como ant\u00eddoto en casos de mordedura de v\u00edboras "}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "T\u00f3xico y nocivo"}, "Location": {"value": "Navas de Estena"}, "Description": {"value": "T\u00f3xicas para humanos o animales En Navas de Estena (Ciudad Real), se mantiene la creencia de que la ingesti\u00f3n de los frutos de distintas especies de Aristolochia, conocidos popularmente con el nombre de meloncillos de lagarto, puede provocar la muerte debido a su toxicidad; todo parece indicar que se ha observado este peligro en los animales antes que en el hombre."}}}]}}, "license": "CC-BY", "privacy": "public", "refs": {"parent": null, "children": {}}, "status": "draft", "uuid": "334da6ee-9903-4be0-8d2f-0581708577e4", "version": 0, "local": {"dirty": false, "prev": null, "list_pages": {}}, "location": null, "actors": {"creator": {"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}, "owners": [{"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}]}, "parent_type_version": 0, "software_version": "0.6.14g", "downloads": false, "creation_datetime": "2019-10-26T11:14:23.469Z", "image": "22668091842_e6baf85d8b_b.jpg"}, {"title": "Aristolochia rotunda", "description": "", "type_slug": "plant", "draft_no": 2, "aspects_values": {"Scientific name": {"value": "Aristolochia rotunda"}, "Landraces": {"value": []}, "Pills": {"value": [{"option": "Popular name", "value": {"Name": {"value": "herba felera"}, "Language": {"value": "catal\u00e1n"}, "Location": {"value": "Arb\u00facies"}}}, {"option": "Popular name", "value": {"Name": {"value": "felera"}, "Language": {"value": "catal\u00e1n"}, "Location": {"value": "Arb\u00facies"}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Medicinal"}, "Location": {"value": "Arb\u00facies"}, "Description": {"value": "En el Montseny (Catalu\u00f1a) se ha utilizado tradicionalmente A. rotunda como antiinflamatorio biliar y para el tratamiento de la ictericia, llamada mal de fel, es decir, enfermedad de la hiel. Seg\u00fan la opini\u00f3n popular, esta dolencia se manifiesta cuando \u201cel blanco de los ojos se pone de color amarillo y asimismo la piel toma un tono amarillo verdoso\u201d. Para ello se administraba en forma de cocimiento ligero de las partes a\u00e9reas."}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Social, simb\u00f3lico o ritual"}, "Location": {"value": "Mollet del Vall\u00e8s"}, "Description": {"value": "En Gallecs (Barcelona) se relaciona la forma de la flor o del fruto de las Aristolochia con la ves\u00edcula biliar: La felera, \u00e9s el fel; el fel \u00e9s com una bossa (la felera es la hiel; la hiel es como una bolsita)."}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "T\u00f3xico y nocivo"}, "Location": {"value": "Navas de Estena"}, "Description": {"value": "T\u00f3xicas para humanos o animales En Navas de Estena (Ciudad Real), se mantiene la creencia de que la ingesti\u00f3n de los frutos de distintas especies de Aristolochia, conocidos popularmente con el nombre de meloncillos de lagarto, puede provocar la muerte debido a su toxicidad; todo parece indicar que se ha observado este peligro en los animales antes que en el hombre."}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Veterinario"}, "Location": {"value": "Arb\u00facies"}, "Description": {"value": "Sistema digestivoA. rotunda se ha utilizado tambi\u00e9n como antiinflamatorio biliar en el Montseny, tanto en personas como en animales. "}}}]}}, "license": "CC-BY", "privacy": "public", "refs": {"parent": null, "children": {}}, "status": "draft", "uuid": "6d9179b0-aa28-4ba5-9dac-5e5358b3831a", "version": 0, "local": {"dirty": false, "prev": null, "list_pages": {}}, "location": null, "actors": {"creator": {"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}, "owners": [{"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}]}, "parent_type_version": 0, "software_version": "0.6.14g", "downloads": false, "creation_datetime": "2019-10-26T11:14:23.469Z"}, {"title": "Arum cylindraceum", "description": "", "type_slug": "plant", "draft_no": 2, "aspects_values": {"Scientific name": {"value": "Arum cylindraceum"}, "Landraces": {"value": []}, "Pills": {"value": [{"option": "Popular name", "value": {"Name": {"value": "cebolleta del escald\u00f3n"}, "Language": {"value": "Castellano"}, "Location": {"value": "Buitrago"}}}, {"option": "Popular name", "value": {"Name": {"value": "espiga del a\u00f1o"}, "Language": {"value": "Castellano"}, "Location": {"value": "Buitrago"}}}, {"option": "Popular name", "value": {"Name": {"value": "llave del a\u00f1o"}, "Language": {"value": "Castellano"}, "Location": {"value": "Alcaraz"}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Medioambiental"}, "Location": {"value": "Buitrago"}, "Description": {"value": "En la Sierra Norte de Madrid se\u00f1alan que crece al pie de las paredes o cerca de arroyos."}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Medioambiental"}, "Location": {"value": "Alcaraz"}, "Description": {"value": "En T\u00fas (Albacete) se le conoce como llave del a\u00f1o. En esta zona se trata de una planta muy singular, de la que solo se han encontrado referencias en las cumbres de Los Calares (Calar del Mundo y el Calar de la Sima), donde ha tenido un papel m\u00e1gico en el desarrollo de las vidas de los paisanos que all\u00ed habitaban."}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Social, simb\u00f3lico o ritual"}, "Location": {"value": "Buitrago"}, "Description": {"value": "En Bustarviejo y Valdemanco (Sierra Norte de Madrid), se utilizaba para la predicci\u00f3n de las cosechas, al igual que Arum italicum. La parte baja de la infrutescencia se relacionaba con la cosecha de algarroba o guisantes, sobre ella el centeno y a continuaci\u00f3n el trigo o la cebada, con la peculiaridad de que si el ap\u00e9ndice de la infrutescencia era largo, era buen a\u00f1o de vino."}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Veterinario"}, "Location": {"value": "Buitrago"}, "Description": {"value": "En la Sierra Norte de Madrid, el tub\u00e9rculo maduro, tambi\u00e9n denominado porra, se ha utilizado en veterinaria para curar el escald\u00f3n (heridas en las pezu\u00f1as de los animales). Se recolectaba durante el mes de agosto, cuando el fruto est\u00e1 rojo y posteriormente se machacaba y se aplicaba directamente sobre la zona escocida en la pezu\u00f1a del animal. Por \u00faltimo, se ataba con un trapo para que el remedio pudiera mantenerse sobre la herida y as\u00ed pudiera surtir efecto. "}}}]}}, "license": "CC-BY", "privacy": "public", "refs": {"parent": null, "children": {}}, "status": "draft", "uuid": "da4b2330-5ae0-4661-be73-bc968827805f", "version": 0, "local": {"dirty": false, "prev": null, "list_pages": {}}, "location": null, "actors": {"creator": {"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}, "owners": [{"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}]}, "parent_type_version": 0, "software_version": "0.6.14g", "downloads": false, "creation_datetime": "2019-10-26T11:14:23.469Z"}, {"title": "Arum pictum", "description": "", "type_slug": "plant", "draft_no": 2, "aspects_values": {"Scientific name": {"value": "Arum pictum"}, "Landraces": {"value": []}, "Pills": {"value": [{"option": "Popular name", "value": {"Name": {"value": "cugot"}, "Language": {"value": "catal\u00e1n"}, "Location": {"value": "Ma\u00f3-Mah\u00f3n"}}}, {"option": "Popular name", "value": {"Name": {"value": "rapa de marina"}, "Language": {"value": "catal\u00e1n"}, "Location": {"value": "Ma\u00f3-Mah\u00f3n"}}}, {"option": "Popular name", "value": {"Name": {"value": "rapa maleita"}, "Language": {"value": "catal\u00e1n"}, "Location": {"value": "Ma\u00f3-Mah\u00f3n"}}}, {"option": "Popular name", "value": {"Name": {"value": "rapa mascle"}, "Language": {"value": "catal\u00e1n"}, "Location": {"value": "Ma\u00f3-Mah\u00f3n"}}}]}}, "license": "CC-BY", "privacy": "public", "refs": {"parent": null, "children": {}}, "status": "draft", "uuid": "35ccbafc-0ba6-481e-ad72-ac73eb1a0df8", "version": 0, "local": {"dirty": false, "prev": null, "list_pages": {}}, "location": null, "actors": {"creator": {"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}, "owners": [{"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}]}, "parent_type_version": 0, "software_version": "0.6.14g", "downloads": false, "creation_datetime": "2019-10-26T11:14:23.469Z", "image": "Arum_pictum_EL.JPG"}, {"title": "Asparagus acutifolius", "description": "", "type_slug": "plant", "draft_no": 2, "aspects_values": {"Scientific name": {"value": "Asparagus acutifolius"}, "Landraces": {"value": []}, "Pills": {"value": [{"option": "Popular name", "value": {"Name": {"value": "esp\u00e1rrago triguero"}, "Language": {"value": "Castellano"}, "Location": {"value": "Villares del Saz"}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Alimentaci\u00f3n humana"}, "Location": {"value": "Sep\u00falveda"}, "Description": {"value": "Se recogen las yemas del campo y se comen. Conocimiento obtenido a trav\u00e9s de mi abuela."}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Alimentaci\u00f3n humana"}, "Location": {"value": "Fuentenava de J\u00e1baga"}, "Description": {"value": "Se pueden coger directamente del campo los tallos j\u00f3venes y comer crudos, o hacer en crema, a la plancha..."}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Alimentaci\u00f3n humana"}, "Location": {"value": "Villares del Saz"}, "Description": {"value": "Brotes j\u00f3venes: A la plancha, en guisos o revueltos con huevo y setas"}}}]}}, "license": "CC-BY", "privacy": "public", "refs": {"parent": null, "children": {}}, "status": "draft", "uuid": "5fe7b2c9-3087-4f87-9f97-7d2bd963f43e", "version": 0, "local": {"dirty": false, "prev": null, "list_pages": {}}, "location": null, "actors": {"creator": {"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}, "owners": [{"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}]}, "parent_type_version": 0, "software_version": "0.6.14g", "downloads": false, "creation_datetime": "2019-10-26T11:14:23.469Z", "image": "CIMG0824.JPG"}, {"title": "Asplenium adiantum-nigrum", "description": "", "type_slug": "plant", "draft_no": 2, "aspects_values": {"Scientific name": {"value": "Asplenium adiantum-nigrum"}, "Landraces": {"value": []}, "Pills": {"value": [{"option": "Popular name", "value": {"Name": {"value": "helecho"}, "Language": {"value": "Castellano"}, "Location": {"value": "Arenas de Igu\u00f1a"}}}, {"option": "Popular name", "value": {"Name": {"value": "fainta"}, "Language": {"value": "Castellano"}, "Location": {"value": "Perilla de Castro"}}}, {"option": "Popular name", "value": {"Name": {"value": "faleito"}, "Language": {"value": "Castellano"}, "Location": {"value": "Perilla de Castro"}}}, {"option": "Popular name", "value": {"Name": {"value": "faletina"}, "Language": {"value": "Castellano"}, "Location": {"value": "Perilla de Castro"}}}, {"option": "Popular name", "value": {"Name": {"value": "faleto"}, "Language": {"value": "Castellano"}, "Location": {"value": "Perilla de Castro"}}}, {"option": "Popular name", "value": {"Name": {"value": "halecho"}, "Language": {"value": "Castellano"}, "Location": {"value": "Perilla de Castro"}}}, {"option": "Popular name", "value": {"Name": {"value": "falguera"}, "Language": {"value": "catal\u00e1n"}, "Location": {"value": "Bigues i Riells"}}}, {"option": "Popular name", "value": {"Name": {"value": "foguera"}, "Language": {"value": "catal\u00e1n"}, "Location": {"value": "Arb\u00facies"}}}, {"option": "Popular name", "value": {"Name": {"value": "foguera borda"}, "Language": {"value": "catal\u00e1n"}, "Location": {"value": "Arb\u00facies"}}}, {"option": "Popular name", "value": {"Name": {"value": "foguera de la camanegra"}, "Language": {"value": "catal\u00e1n"}, "Location": {"value": "Arb\u00facies"}}}, {"option": "Popular name", "value": {"Name": {"value": "camanegra"}, "Language": {"value": "catal\u00e1n"}, "Location": {"value": "Arb\u00facies"}}}, {"option": "Popular name", "value": {"Name": {"value": "herba cancera"}, "Language": {"value": "catal\u00e1n"}, "Location": {"value": "Arb\u00facies"}}}, {"option": "Popular name", "value": {"Name": {"value": "herba felera"}, "Language": {"value": "catal\u00e1n"}, "Location": {"value": "Arb\u00facies"}}}, {"option": "Popular name", "value": {"Name": {"value": "falguera"}, "Language": {"value": "catal\u00e1n"}, "Location": {"value": "Figueres"}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Medicinal"}, "Location": {"value": "Arenas de Igu\u00f1a"}, "Description": {"value": "Utilizada en Cantabria para el dolor de muelas y como diur\u00e9tico."}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Medicinal"}, "Location": {"value": "Figueres"}, "Description": {"value": " La decocci\u00f3n de las frondes se emple\u00f3 como abortiva en el Alt Empord\u00e0, Gerona."}}}]}}, "license": "CC-BY", "privacy": "public", "refs": {"parent": null, "children": {}}, "status": "draft", "uuid": "f19d8d21-8fb2-4097-96dd-240538d0a815", "version": 0, "local": {"dirty": false, "prev": null, "list_pages": {}}, "location": null, "actors": {"creator": {"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}, "owners": [{"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}]}, "parent_type_version": 0, "software_version": "0.6.14g", "downloads": false, "creation_datetime": "2019-10-26T11:14:23.469Z", "image": "asplenium-adiantum-nigrum-1.jpg"}, {"title": "Asplenium ruta-muraria", "description": "", "type_slug": "plant", "draft_no": 2, "aspects_values": {"Scientific name": {"value": "Asplenium ruta-muraria"}, "Landraces": {"value": []}, "Pills": {"value": [{"option": "Popular name", "value": {"Name": {"value": "maneta"}, "Language": {"value": "Castellano"}, "Location": {"value": "Abiego"}}}, {"option": "Popular name", "value": {"Name": {"value": "maneta"}, "Language": {"value": "Castellano"}, "Location": {"value": "Huesca"}}}, {"option": "Popular name", "value": {"Name": {"value": "mermasangre"}, "Language": {"value": "Castellano"}, "Location": {"value": "Huesca"}}}, {"option": "Popular name", "value": {"Name": {"value": "escolondrillo"}, "Language": {"value": "Castellano"}, "Location": {"value": "Arenas de Igu\u00f1a"}}}, {"option": "Popular name", "value": {"Name": {"value": "escolondrillo"}, "Language": {"value": "Castellano"}, "Location": {"value": "Reinosa"}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Medicinal"}, "Location": {"value": "Abiego"}, "Description": {"value": "El cocimiento de la fronde fresca se ha utilizado como hipotensor y para rebajar la sangre y hacerla m\u00e1s fluida en Huesca."}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Medicinal"}, "Location": {"value": "Abiego"}, "Description": {"value": "En el valle de Hecho (Huesca), se pon\u00eda en el pecho como emplasto para ablandar los bronquios. "}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Veterinario"}, "Location": {"value": "Arenas de Igu\u00f1a"}, "Description": {"value": "En veterinaria popular, el cocimiento deeste helecho se les daba de beber a las vacas para que expulsaran la placenta en Cantabria."}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Veterinario"}, "Location": {"value": "Reinosa"}, "Description": {"value": "En veterinaria popular, el cocimiento deeste helecho se les daba de beber a las vacas para que expulsaran la placenta en Cantabria."}}}]}}, "license": "CC-BY", "privacy": "public", "refs": {"parent": null, "children": {}}, "status": "draft", "uuid": "06cf3511-68bd-4f3c-85bb-08430e50ba5a", "version": 0, "local": {"dirty": false, "prev": null, "list_pages": {}}, "location": null, "actors": {"creator": {"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}, "owners": [{"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}]}, "parent_type_version": 0, "software_version": "0.6.14g", "downloads": false, "creation_datetime": "2019-10-26T11:14:23.469Z", "image": "asplenium-ruta-muraria-1.jpg"}, {"title": "Asplenium septentrionale", "description": "", "type_slug": "plant", "draft_no": 2, "aspects_values": {"Scientific name": {"value": "Asplenium septentrionale"}, "Landraces": {"value": []}, "Pills": {"value": [{"option": "Popular name", "value": {"Name": {"value": "herba prima"}, "Language": {"value": "catal\u00e1n"}, "Location": {"value": "Arb\u00facies"}}}, {"option": "Popular name", "value": {"Name": {"value": "herba prima"}, "Language": {"value": "catal\u00e1n"}, "Location": {"value": "Espinelves"}}}, {"option": "Popular name", "value": {"Name": {"value": "herba prima"}, "Language": {"value": "catal\u00e1n"}, "Location": {"value": "Puigcerd\u00e0"}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Alimentaci\u00f3n humana"}, "Location": {"value": "Arb\u00facies"}, "Description": {"value": "En el Montseny (Catalu\u00f1a) se utilizaba en la elaboraci\u00f3n de la rataf\u00eda, un licor hecho a base de plantas y frutos macerados normalmente en aguardiente, que se sigue elaborando seg\u00fan la receta tradicional. Se tomaba como revitalizante. Actualmente se consume como licor digestivo despu\u00e9s de las comidas o como bebida social por sus cualidades organol\u00e9pticas. "}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Medicinal"}, "Location": {"value": "Arb\u00facies"}, "Description": {"value": "La decocci\u00f3n de las frondes se tomaba para depurar la sangre, como diur\u00e9tico, antiinflamatorio y depurativo renal y como antiprostat\u00edtico."}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Medicinal"}, "Location": {"value": "Arb\u00facies"}, "Description": {"value": "Por sus propiedades diur\u00e9ticas, en varias zonas de Catalu\u00f1a se usaba como coadyuvante para dietas de adelgazamiento,combinada a veces con cola de caballo (Equisetum arvense L.). "}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Medicinal"}, "Location": {"value": "Puigcerd\u00e0"}, "Description": {"value": "En la Cerdanya (Pirineo catal\u00e1n) se usaba ladecocci\u00f3n de la parte a\u00e9rea para la diabetes."}}}]}}, "license": "CC-BY", "privacy": "public", "refs": {"parent": null, "children": {}}, "status": "draft", "uuid": "0885fbc8-e408-4011-8533-94c1ea45f4b5", "version": 0, "local": {"dirty": false, "prev": null, "list_pages": {}}, "location": null, "actors": {"creator": {"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}, "owners": [{"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}]}, "parent_type_version": 0, "software_version": "0.6.14g", "downloads": false, "creation_datetime": "2019-10-26T11:14:23.469Z", "image": "asplenium-septentrionale-1.jpg"}, {"title": "Asplenium viride", "description": "", "type_slug": "plant", "draft_no": 2, "aspects_values": {"Scientific name": {"value": "Asplenium viride"}, "Landraces": {"value": []}, "Pills": {"value": [{"option": "Popular name", "value": {"Name": {"value": "mermasangre"}, "Language": {"value": "Castellano"}, "Location": {"value": "Huesca"}}}, {"option": "Popular name", "value": {"Name": {"value": "helecha"}, "Language": {"value": "Castellano"}, "Location": {"value": "Oseja de Sajambre"}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Medicinal"}, "Location": {"value": "Arb\u00facies"}, "Description": {"value": "En el valle de Gista\u00edn (Huesca), se utilizaba para rebajar la sangre y curar constipados."}}}]}}, "license": "CC-BY", "privacy": "public", "refs": {"parent": null, "children": {}}, "status": "draft", "uuid": "a893ff29-b09b-4a2b-8fa4-c2371d28d0b9", "version": 0, "local": {"dirty": false, "prev": null, "list_pages": {}}, "location": null, "actors": {"creator": {"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}, "owners": [{"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}]}, "parent_type_version": 0, "software_version": "0.6.14g", "downloads": false, "creation_datetime": "2019-10-26T11:14:23.469Z", "image": "42349819540_cbc747a29a_b.jpg"}, {"title": "Atriplex hortensis", "description": "", "type_slug": "plant", "draft_no": 2, "aspects_values": {"Scientific name": {"value": "Atriplex hortensis"}, "Landraces": {"value": []}, "Pills": {"value": [{"option": "Popular name", "value": {"Name": {"value": "Marmuelles"}, "Language": {"value": "Castellano"}, "Location": {"value": "Carcel\u00e9n"}}}, {"option": "Manejo", "value": {"Category & Tag": {"value": "Recolecci\u00f3n silvestre"}, "Location": {"value": "Cuenca"}, "Description": {"value": "Las hojas tiernas de las plantas asilvestradas se recolectan a lo largo de la primavera, como una verdura silvestre m\u00e1s. As\u00ed se suele hacer en la Serran\u00eda de Cuenca, donde se emplean tanto las plantas cultivadas de los huertos como las asilvestradas "}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Alimentaci\u00f3n humana"}, "Location": {"value": "Alcaraz"}, "Description": {"value": "En la Sierra de Alcaraz (Albacete), se conoce esta especie como armollas, se cultivaba antiguamente en los huertos para consumirse como verdura. La gente mayor de las aldeas, hoy casi abandonadas, recuerda que esta planta se guisaba con huevos o en salsa. Hoy su cultivo est\u00e1 desaparecido en la comarca.Las hojas se van recolectando tiernas a lo largo de la primavera, conforme se van necesitando. Actualmente, en la Serran\u00eda de Cuenca, algunas personas las guardan congeladas, d\u00e1ndoles un hervor, escurriendo el agua y formando unas bolas que se mantienen durante meses en el congelador "}}}]}}, "license": "CC-BY", "privacy": "public", "refs": {"parent": null, "children": {}}, "status": "draft", "uuid": "0366c91e-438b-4fd1-bdec-eb886040be52", "version": 0, "local": {"dirty": false, "prev": null, "list_pages": {}}, "location": null, "actors": {"creator": {"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}, "owners": [{"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}]}, "parent_type_version": 0, "software_version": "0.6.14g", "downloads": false, "creation_datetime": "2019-10-26T11:14:23.469Z", "image": "almuelles en el huerto de petra2013 1.JPG"}, {"title": "Ballota hirsuta", "description": "", "type_slug": "plant", "draft_no": 2, "aspects_values": {"Scientific name": {"value": "Ballota hirsuta"}, "Landraces": {"value": []}, "Pills": {"value": [{"option": "Popular name", "value": {"Name": {"value": "Reg\u00fceldagatos, manrubio rojo, marrubillo negro"}, "Language": {"value": "Castellano"}, "Location": {"value": "Caudete"}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Medicinal"}, "Location": {"value": "Caudete"}, "Description": {"value": " El cocimiento de las partes a\u00e9reas se  emplea como laxante en la localidad de Caudete (Albacete)"}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Medicinal"}, "Location": {"value": "Yecla"}, "Description": {"value": "Las partes a\u00e9reas de esta planta se recolectan en la comarca del Altiplano murciano para curar resfriados ( inhalando los vahos),   heridas (mediante lavados de la zona afectada)  e inflamaciones (mediante el uso de fomentos)"}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Veterinario"}, "Location": {"value": "Jumilla"}, "Description": {"value": "Las heridas de las mulas se lavaban  con el agua resultante de cocer las partes a\u00e9reas de esta planta."}}}]}}, "license": "CC-BY", "privacy": "public", "refs": {"parent": null, "children": {}}, "status": "draft", "uuid": "96ba8916-effa-467d-a11f-7e5d2ac07c2e", "version": 0, "local": {"dirty": false, "prev": null, "list_pages": {}}, "location": null, "actors": {"creator": {"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}, "owners": [{"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}]}, "parent_type_version": 0, "software_version": "0.6.14g", "downloads": false, "creation_datetime": "2019-10-26T11:14:23.469Z", "image": "ballota hirsuta.jpg"}, {"title": "Blechnum spicant", "description": "", "type_slug": "plant", "draft_no": 2, "aspects_values": {"Scientific name": {"value": "Blechnum spicant"}, "Landraces": {"value": []}, "Pills": {"value": [{"option": "Popular name", "value": {"Name": {"value": "felecha"}, "Language": {"value": "Castellano"}, "Location": {"value": "Pilo\u00f1a"}}}, {"option": "Popular name", "value": {"Name": {"value": "h.elecha"}, "Language": {"value": "Castellano"}, "Location": {"value": "Oseja de Sajambre"}}}, {"option": "Popular name", "value": {"Name": {"value": "h.elechu"}, "Language": {"value": "Castellano"}, "Location": {"value": "Oseja de Sajambre"}}}, {"option": "Popular name", "value": {"Name": {"value": "helecho"}, "Language": {"value": "Castellano"}, "Location": {"value": "San Pablo de los Montes"}}}, {"option": "Popular name", "value": {"Name": {"value": "fenta"}, "Language": {"value": "gallego"}, "Location": {"value": "Folgoso do Courel"}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Medicinal"}, "Location": {"value": "Pilo\u00f1a"}, "Description": {"value": "Como planta medicinal, en Pilo\u00f1a (Asturias) se ha registrado su uso puntual en el parto aunque no recordaban qu\u00e9 parte ni c\u00f3mo se preparaba."}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Ornamental"}, "Location": {"value": "San Pablo de los Montes"}, "Description": {"value": "En el Parque Nacional de Caba\u00f1eros (Ciudad Real) se ha cultivado ocasionalmente como ornamental, aunque requiere de muchos cuidados. "}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Ornamental"}, "Location": {"value": "Folgoso do Courel"}, "Description": {"value": "En la sierra de Courel (Lugo), se ha usado junto con otros helechos [Polypodium vulgare L., Polystichum setiferum (Forssk.) Woyn. y Dryopteris filix-mas (L.) Schott] para hacer ramos florales. "}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Social, simb\u00f3lico o ritual"}, "Location": {"value": "Pilo\u00f1a"}, "Description": {"value": "En Pilo\u00f1a (Asturias), la fronde que tiene forma de raspa de pescado y localmente la llamaban sardina, la usaban las ni\u00f1as para jugar a las comiditas."}}}]}}, "license": "CC-BY", "privacy": "public", "refs": {"parent": null, "children": {}}, "status": "draft", "uuid": "b423ceb5-ec1c-4710-9b37-178fa5b0acc7", "version": 0, "local": {"dirty": false, "prev": null, "list_pages": {}}, "location": null, "actors": {"creator": {"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}, "owners": [{"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}]}, "parent_type_version": 0, "software_version": "0.6.14g", "downloads": false, "creation_datetime": "2019-10-26T11:14:23.469Z", "image": "blechnum-spicant-1.jpg"}, {"title": "Buxus balearica", "description": "", "type_slug": "plant", "draft_no": 2, "aspects_values": {"Scientific name": {"value": "Buxus balearica"}, "Landraces": {"value": []}, "Pills": {"value": [{"option": "Caracter\u00edsticas ", "value": {"Category & Tag": {"value": "D\u00f3nde se encuentra"}, "Location": {"value": "Valldemossa"}, "Description": {"value": "La gente en la sierra de Tramontana (Mallorca) conoce esta especie y sabe que escasea. Aunque se encuentra tambi\u00e9n en otros lugares de la isla, por ejemplo en las sierras de Art\u00e0 (en el noreste de la isla), los mallorquines en general lo asocian a la sierra Norte de Mallorca y, muy especialmente, al uso de su madera para fabricar utensilios de cocina."}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Alimentaci\u00f3n animal"}, "Location": {"value": "Palma de Mallorca"}, "Description": {"value": "PastoLas cabras salvajes de la isla de Mallorca se comen las hojas del boj, incluso a veces sus partes a\u00e9reas tiernas."}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Combustible"}, "Location": {"value": "Valldemossa"}, "Description": {"value": "Aunque la madera de encina era la m\u00e1s utilizada por los carboneros de la sierra de Tramontana en Mallorca, a veces recurr\u00edan a otras especies como el boj, que proporcionaba un carb\u00f3n de alta calidad. "}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Ornamental"}, "Location": {"value": "Palma de Mallorca"}, "Description": {"value": "Patios, huertos y jardinesEn Mallorca se distingue el boj aut\u00f3ctono (Buxus balearica) del boj de jard\u00edn (B. sempervirens). Las dos especies son cultivadas en los jardines para tener un seto vivo con finalidad ornamental o con la intenci\u00f3n de separar espacios."}}}]}}, "license": "CC-BY", "privacy": "public", "refs": {"parent": null, "children": {}}, "status": "draft", "uuid": "2ea50f8c-b35c-4983-9687-6e29ca65e799", "version": 0, "local": {"dirty": false, "prev": null, "list_pages": {}}, "location": null, "actors": {"creator": {"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}, "owners": [{"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}]}, "parent_type_version": 0, "software_version": "0.6.14g", "downloads": false, "creation_datetime": "2019-10-26T11:14:23.469Z", "image": "Buxus Balearica_DETALLE_EmilioLaguna.jpg"}, {"title": "Capsella bursa-pastoris", "description": "", "type_slug": "plant", "draft_no": 2, "aspects_values": {"Scientific name": {"value": "Capsella bursa-pastoris"}, "Landraces": {"value": []}, "Pills": {"value": [{"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Medicinal"}, "Location": {"value": "Igualada"}, "Description": {"value": "Se usa para cortar hemorragias y curar llagas"}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Medicinal"}, "Location": {"value": "Castilleja de la Cuesta"}, "Description": {"value": "En mi comarca, las mujeres la usaban en la antig\u00fcedad para calmar los dolores menstruales, tomando jugo de la planta fresca machacada, o realizando infusiones con la planta seca.  De peque\u00f1os, tambi\u00e9n consum\u00edamos los frutillos con forma de zurr\u00f3n de pastor."}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Medicinal"}, "Location": {"value": "Igualada"}, "Description": {"value": "Se usa para cortar hemorragias"}}}]}}, "license": "CC-BY", "privacy": "public", "refs": {"parent": null, "children": {}}, "status": "draft", "uuid": "7ab64162-06d1-4bb6-a11b-280018a7206e", "version": 0, "local": {"dirty": false, "prev": null, "list_pages": {}}, "location": null, "actors": {"creator": {"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}, "owners": [{"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}]}, "parent_type_version": 0, "software_version": "0.6.14g", "downloads": false, "creation_datetime": "2019-10-26T11:14:23.469Z", "image": "IMG_20170325_104833.jpg"}, {"title": "Caralluma europaea", "description": "", "type_slug": "plant", "draft_no": 2, "aspects_values": {"Scientific name": {"value": "Caralluma europaea"}, "Landraces": {"value": []}, "Pills": {"value": [{"option": "Popular name", "value": {"Name": {"value": "chumberilla de lobo"}, "Language": {"value": "Castellano"}, "Location": {"value": "N\u00edjar"}}}, {"option": "Popular name", "value": {"Name": {"value": "penquilla del campo"}, "Language": {"value": "Castellano"}, "Location": {"value": "N\u00edjar"}}}, {"option": "Popular name", "value": {"Name": {"value": "penquilla del monte"}, "Language": {"value": "Castellano"}, "Location": {"value": "N\u00edjar"}}}, {"option": "Popular name", "value": {"Name": {"value": "empeinadora"}, "Language": {"value": "Castellano"}, "Location": {"value": "N\u00edjar"}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Medicinal"}, "Location": {"value": "N\u00edjar"}, "Description": {"value": "La pulpa del tallo se utilizaba en Pozo de los Frailes (Almer\u00eda) para curar la dermatosis, popularmente llamadas empeines, frotando diariamente la parte afectada hasta que desaparece la afecci\u00f3n."}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Medicinal"}, "Location": {"value": "N\u00edjar"}, "Description": {"value": "En Albaricoques (Almer\u00eda), la pulpa del tallo se utilizaba para eliminar las verrugas."}}}]}}, "license": "CC-BY", "privacy": "public", "refs": {"parent": null, "children": {}}, "status": "draft", "uuid": "d210f8a7-df5d-48c4-8a95-8442e16e29b2", "version": 0, "local": {"dirty": false, "prev": null, "list_pages": {}}, "location": null, "actors": {"creator": {"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}, "owners": [{"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}]}, "parent_type_version": 0, "software_version": "0.6.14g", "downloads": false, "creation_datetime": "2019-10-26T11:14:23.469Z", "image": "caralluma-europaea-1.jpg"}, {"title": "Chamomilla recutita (=Matricaria chamomilla, Matricaria recutita)", "description": "", "type_slug": "plant", "draft_no": 2, "aspects_values": {"Scientific name": {"value": "Chamomilla recutita (=Matricaria chamomilla, Matricaria recutita)"}, "Landraces": {"value": []}, "Pills": {"value": [{"option": "Popular name", "value": {"Name": {"value": "manzanilla"}, "Language": {"value": "Castellano"}, "Location": {"value": "Villares del Saz"}}}, {"option": "Manejo", "value": {"Category & Tag": {"value": "Recolecci\u00f3n silvestre"}, "Location": {"value": "Villares del Saz"}, "Description": {"value": "Antes era mucho m\u00e1s abundante en el pueblo y ahora apenas se encuentra en alg\u00fan solar abandonado"}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Medicinal"}, "Location": {"value": "Larrodrigo"}, "Description": {"value": "Se emplean las flores de la planta en infusi\u00f3n despu\u00e9s de las comidas y para aliviar el dolor de est\u00f3mago."}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Medicinal"}, "Location": {"value": "Fuentenava de J\u00e1baga"}, "Description": {"value": "La manzanilla sirve para ayudar a digerir las comidas pesadas y aliviar el dolor de est\u00f3mago. Adem\u00e1s, se utiliza para limpiar los ojos, por ejemplo, en caso de padecer conjuntivitis. Se cuecen las inflorescencias para hacer una infusi\u00f3n."}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Medicinal"}, "Location": {"value": "Villares del Saz"}, "Description": {"value": "Enfermedades oculares: Cap\u00edtulos florales, Infusi\u00f3n, Externa (limpieza ocular con un algod\u00f3n)Digesti\u00f3n pesada. Cap\u00edtulos floralesInfusi\u00f3n. Oral"}}}]}}, "license": "CC-BY", "privacy": "public", "refs": {"parent": null, "children": {}}, "status": "draft", "uuid": "d14d7568-5518-4157-8391-5f4272f51d8c", "version": 0, "local": {"dirty": false, "prev": null, "list_pages": {}}, "location": null, "actors": {"creator": {"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}, "owners": [{"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}]}, "parent_type_version": 0, "software_version": "0.6.14g", "downloads": false, "creation_datetime": "2019-10-26T11:14:23.469Z", "image": "Matricaria_recutita_-_Khlers_Medizinal-Pflanzen-091.jpg"}, {"title": "Chelidonium majus", "description": "", "type_slug": "plant", "draft_no": 2, "aspects_values": {"Scientific name": {"value": "Chelidonium majus"}, "Landraces": {"value": []}, "Pills": {"value": [{"option": "Caracter\u00edsticas ", "value": {"Category & Tag": {"value": "D\u00f3nde se encuentra"}, "Location": {"value": "Puebla de Sanabria"}, "Description": {"value": "En la comarca de Sanabria podemos ver como crece en muros de piedra, entre muros y carreteras o en terrenos que tienen escombros"}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Medicinal"}, "Location": {"value": "Villanueva de la Vera"}, "Description": {"value": "Se aplica sobre la piel para curar verrugas, eccemas, llagas. Uso muy extendido en la localidad"}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Medicinal"}, "Location": {"value": "Llanes"}, "Description": {"value": "Se corta el tallo. El liquido amarillo que sale se suele aplicar sobre las  verrugas. Tener cuidado con el l\u00edquido puesto que es urticante si se echa en gran cantidad"}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Medicinal"}, "Location": {"value": "Robleda-Cervantes"}, "Description": {"value": "Aplicaci\u00f3n del l\u00e1tex amarillo sobre las verrugas para su eliminaci\u00f3n."}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Social, simb\u00f3lico o ritual"}, "Location": {"value": "Robleda-Cervantes"}, "Description": {"value": "Los ni\u00f1os jugaban con los tallos que exudaban l\u00e1tex a pintarse las manos o en piedras y paredes "}}}]}}, "license": "CC-BY", "privacy": "public", "refs": {"parent": null, "children": {}}, "status": "draft", "uuid": "51164859-2d9f-419a-9ced-6e08ec75e743", "version": 0, "local": {"dirty": false, "prev": null, "list_pages": {}}, "location": null, "actors": {"creator": {"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}, "owners": [{"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}]}, "parent_type_version": 0, "software_version": "0.6.14g", "downloads": false, "creation_datetime": "2019-10-26T11:14:23.469Z", "image": "IMG_20170902_201105.jpg"}, {"title": "Chondrilla juncea", "description": "", "type_slug": "plant", "draft_no": 2, "aspects_values": {"Scientific name": {"value": "Chondrilla juncea"}, "Landraces": {"value": []}, "Pills": {"value": [{"option": "Popular name", "value": {"Name": {"value": "Ternillos, ternillas"}, "Language": {"value": "Castellano"}, "Location": {"value": "Larrodrigo"}}}, {"option": "Popular name", "value": {"Name": {"value": "achicorias"}, "Language": {"value": "Castellano"}, "Location": {"value": "Villares del Saz"}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Alimentaci\u00f3n humana"}, "Location": {"value": "Larrodrigo"}, "Description": {"value": "Se consumen crudos en ensalada, o tal cual se recogen en el momento."}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Alimentaci\u00f3n humana"}, "Location": {"value": "Albacete"}, "Description": {"value": "Golosinas y masticatoriasEn Albacete los campesinos masticaban la planta para mitigar la sed cuando no ten\u00edan agua."}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Alimentaci\u00f3n humana"}, "Location": {"value": "Salamanca"}, "Description": {"value": "Golosinas y masticatoriasEl l\u00e1tex de las ra\u00edces se ha utilizado en Salamanca para hacer chicles para los ni\u00f1os."}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Alimentaci\u00f3n humana"}, "Location": {"value": "Villares del Saz"}, "Description": {"value": "Hojas de la roseta basal: En ensalada o entre el pan como postre en las comidas de los campesinos (\u201ccuando estabas en el campo y no hab\u00eda otra cosa de postre\u201d)"}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Alimentaci\u00f3n humana"}, "Location": {"value": "Madrid"}, "Description": {"value": "Comestibles-Verduras y hortalizasSu uso como verdura silvestre est\u00e1 extendido por todo el centro y este peninsular. Se consume la planta cruda en el campo o en ensalada en Arag\u00f3n, Castilla y Le\u00f3n, Castilla-La Mancha, Catalu\u00f1a, Comunidad Valenciana, Extremadura, Madrid y Murcia. Para el uso en crudo se aprovechan las hojas, los brotes tiernos y, antiguamente, los tallos enterrados en las tierras de labor. Las hojas se recolectan antes de que aparezcan los tallos flor\u00edferos para evitar que amarguen, cortando la roseta basal a ras de tierra. Los tallos enterrados en los barbechos se recolectaban cuando empezaban a asomar a la superficie, cortando con un cuchillo la parte subterr\u00e1nea para extraer el tallo largo y blanqueado como un esp\u00e1rrago. Estos se recog\u00edan cuando se desherbaban los terrenos sembrados y labrados, form\u00e1ndose al quedar enterrados por las labores. Se suelen preparar en ensalada ali\u00f1\u00e1ndola con sal, aceite y vinagre, bien sola o mezclada con otras hierbas silvestres como la acedera, los berros, las corujas o el diente de le\u00f3n. Tambi\u00e9n se consum\u00eda cruda directamente en el campo, despu\u00e9s de lavarla. Las hojas tienen un sabor similar a la lechuga pero ligeramente m\u00e1s amargo. Los tallos blanqueados son de sabor m\u00e1s suave, tiernos y jugosos. Es una verdura muy valorada en todas las regiones, especialmente los tallos y brotes tiernos blanqueados. Seg\u00fan dec\u00edan en un pueblo de Madrid, se ha comido \u201cmucho por capricho y mucho por necesidad\u201d. Es considerada un alimento saludable y aperitivo. Las hojas de la roseta basal y los tallos tiernos se consumen tambi\u00e9n cocinadas en Arag\u00f3n, Castilla-La Mancha, Catalu\u00f1a, Valencia y Madrid. En Murcia se a\u00f1ade a la menestra de verduras, en Arag\u00f3n se prepara en adobo y en la sierra de Segura es uno de los ingredientes del \u201ccaldo verde\u201d, un guiso de verduras silvestres cocidas y rehogadas."}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Combustible"}, "Location": {"value": "Salamanca"}, "Description": {"value": "Para chamuscarLos tallos flor\u00edferos secos se han utilizado en Salamanca y Madrid para chamuscar la piel del cerdo despu\u00e9s de matarlo."}}}]}}, "license": "CC-BY", "privacy": "public", "refs": {"parent": null, "children": {}}, "status": "draft", "uuid": "463dac28-85b1-49cd-87f1-cfc9ebd53959", "version": 0, "local": {"dirty": false, "prev": null, "list_pages": {}}, "location": null, "actors": {"creator": {"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}, "owners": [{"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}]}, "parent_type_version": 0, "software_version": "0.6.14g", "downloads": false, "creation_datetime": "2019-10-26T11:14:23.469Z", "image": "Chondrilla_Foto_sustituirJT1.jpg"}, {"title": "Cistus ladanifer", "description": "", "type_slug": "plant", "draft_no": 2, "aspects_values": {"Scientific name": {"value": "Cistus ladanifer"}, "Landraces": {"value": []}, "Pills": {"value": [{"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Alimentaci\u00f3n humana"}, "Location": {"value": "Alcoba"}, "Description": {"value": "En Ciudad Real, tanto en los Montes de Toledo (al norte de la provincia) como en Sierra Morena (al sur), se recog\u00eda en verano de los troncos de las jaras viejas un exudado dulce que se conoce como m\u00e1ngala, mangla o m\u00e1nguila. Se empleaba como golosina o como edulcorante para la leche u otras bebidas.  Actualmente, dicen que se ve menos por la gran proliferaci\u00f3n de los ciervos que buscan este dulce y se lo comen."}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Combustible"}, "Location": {"value": "Alcoba"}, "Description": {"value": "La le\u00f1a de jara es apreciada por su gran capacidad calor\u00edfica. Se emplea tradicionalmente en hornos de pan y como combustible dom\u00e9stico."}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Construcci\u00f3n"}, "Location": {"value": "Alcoba"}, "Description": {"value": "Las ramas de jara se empleaban para techar chozos de pastores y carboneros y tambi\u00e9n viviendas habituales en aldeas y caser\u00edos de los Montes de Toledo"}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Industrial y artesanal"}, "Location": {"value": "Fuente el Fresno"}, "Description": {"value": "La dureza de su madera hace que sus ramas se hayan utilizado como clavos, especialmente en la artesan\u00eda del corcho. Imagen, plancha de corcha de un corchuelo donde se aprecian las cabezas de los clavos de jara (Los Ballesteros, Ciudad Real)"}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Industrial y artesanal"}, "Location": {"value": "Alcoba"}, "Description": {"value": "Las ramas de jara se emplean tradicionalmente para hacer bozos, estos sirven para destetar los chivos. Estan hechos de tal manera que permiten al animal comer pero no le permiten mamar, de forma que cuando se los ponen, dejan ya de mamar y se pueden orde\u00f1ar las cabras-"}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Social, simb\u00f3lico o ritual"}, "Location": {"value": "Salas de los Infantes"}, "Description": {"value": "En las fiestas patronales de Salas de los Infantes (Burgos), Santa Cecilia (22 de Noviembre) y la Inmaculada Concepci\u00f3n (8 de Diciembre) se encienden \u201cchinadas\u201d, hogueras hechas en exclusiva con madera de \u201cestepa\u201d (nombre popular dado a esta planta en esta zona), esta costumbre se remonta al menos un siglo y parece mucho anterior."}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Veterinario"}, "Location": {"value": "Alcoba"}, "Description": {"value": "Cuando una oveja pare un cordero y no tiene leche en las ubres para amamantarlo, este cordero se tiene que \"ahijar\". Existen diversos sistemas, uno de los m\u00e1s habituales es desollar un cordero muerto al nacer y cubrir con su piel el cordero que haya que ahijar. As\u00ed, la madre a la que se le ha muerto el corderillo le deja que mame. Otro sistema, empleado en Ciudad Real es ahijar con jara. Consiste en frotar en la vulva de la oveja que tiene leche pero se le ha muerto la cr\u00eda, un cogollo de brotes tiernos de jara y con ese cogollo se unta el cordero que hay que ahijar. As\u00ed, la resina de la jara (el l\u00e1dano) act\u00faa como fijador de aromas, reteniendo el olor que reconocer\u00e1 la oveja para permitir mamar al cordero que hay que  amamantar."}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Veterinario"}, "Location": {"value": "Valdemanco"}, "Description": {"value": "Tradicionalmente para entablillar a las ovejas cuando se quebraba una pata. Tambi\u00e9n para quitar los piojuelos a las gallinas, pues dicen que se quedan pegados en ellas"}}}]}}, "license": "CC-BY", "privacy": "public", "refs": {"parent": null, "children": {}}, "status": "draft", "uuid": "5968c45b-c227-4a1e-9ca1-1aff60591e1e", "version": 0, "local": {"dirty": false, "prev": null, "list_pages": {}}, "location": null, "actors": {"creator": {"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}, "owners": [{"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}]}, "parent_type_version": 0, "software_version": "0.6.14g", "downloads": false, "creation_datetime": "2019-10-26T11:14:23.469Z", "image": "guardadas en casa 72.JPG"}, {"title": "Cosentinia vellea", "description": "", "type_slug": "plant", "draft_no": 2, "aspects_values": {"Scientific name": {"value": "Cosentinia vellea"}, "Landraces": {"value": []}, "Pills": {"value": [{"option": "Popular name", "value": {"Name": {"value": "doradilla"}, "Language": {"value": "Castellano"}, "Location": {"value": "Palma de Mallorca"}}}, {"option": "Popular name", "value": {"Name": {"value": "doradilla"}, "Language": {"value": "Castellano"}, "Location": {"value": "Valverde"}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Medicinal"}, "Location": {"value": "Aracena"}, "Description": {"value": "Se le reconocen propiedades anticatarrales, pulmonares y/o pectorales en Huelva."}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Medicinal"}, "Location": {"value": "Santa Cruz de Tenerife"}, "Description": {"value": "En Santa Cruz de Tenerife se ha empleado como antiirritante y t\u00f3nico renal, lit\u00f3ntrico (para eliminar las piedras de ri\u00f1\u00f3n) y diur\u00e9tico. Se le reconocen propiedades anticatarrales, pulmonares y/o pectorales."}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "T\u00f3xico y nocivo"}, "Location": {"value": "Santa Cruz de Tenerife"}, "Description": {"value": "En Tenerife se tiene como planta nociva, t\u00f3xica para las cabras y el ganado en general."}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "T\u00f3xico y nocivo"}, "Location": {"value": "Valverde"}, "Description": {"value": "En El Hierro, se tiene como planta nociva, t\u00f3xica para las cabras y el ganado en general."}}}]}}, "license": "CC-BY", "privacy": "public", "refs": {"parent": null, "children": {}}, "status": "draft", "uuid": "de6bbedd-29f4-46f7-898e-37e7e201d8d4", "version": 0, "local": {"dirty": false, "prev": null, "list_pages": {}}, "location": null, "actors": {"creator": {"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}, "owners": [{"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}]}, "parent_type_version": 0, "software_version": "0.6.14g", "downloads": false, "creation_datetime": "2019-10-26T11:14:23.469Z", "image": "cosentinia-vellea-1.jpg"}, {"title": "Crataegus monogyna", "description": "", "type_slug": "plant", "draft_no": 2, "aspects_values": {"Scientific name": {"value": "Crataegus monogyna"}, "Landraces": {"value": []}, "Pills": {"value": [{"option": "Popular name", "value": {"Name": {"value": "majuelo"}, "Language": {"value": "Castellano"}, "Location": {"value": "Villares del Saz"}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Alimentaci\u00f3n humana"}, "Location": {"value": "Villares del Saz"}, "Description": {"value": "Frutos, consumidos en crudo"}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Medicinal"}, "Location": {"value": "Villanueva de la Vera"}, "Description": {"value": "Cardiot\u00f3nico, hipotensor y sedante. Me lo cont\u00f3 una mujer de la localidad"}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Medicinal"}, "Location": {"value": "Cuenca"}, "Description": {"value": "Tomando una infusi\u00f3n, ayuda a reducir la presi\u00f3n arterial alta (hipertensi\u00f3n)."}}}]}}, "license": "CC-BY", "privacy": "public", "refs": {"parent": null, "children": {}}, "status": "draft", "uuid": "40579423-dea7-4f2a-a59e-a40d15e5d222", "version": 0, "local": {"dirty": false, "prev": null, "list_pages": {}}, "location": null, "actors": {"creator": {"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}, "owners": [{"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}]}, "parent_type_version": 0, "software_version": "0.6.14g", "downloads": false, "creation_datetime": "2019-10-26T11:14:23.469Z", "image": "majoletas.jpg"}, {"title": "Cynoglossum officinale", "description": "", "type_slug": "plant", "draft_no": 2, "aspects_values": {"Scientific name": {"value": "Cynoglossum officinale"}, "Landraces": {"value": []}, "Pills": {"value": [{"option": "Popular name", "value": {"Name": {"value": "cinoglosa"}, "Language": {"value": "Castellano"}, "Location": {"value": "Arenas de San Pedro"}}}, {"option": "Popular name", "value": {"Name": {"value": "lengua de perro"}, "Language": {"value": "Castellano"}, "Location": {"value": "Carri\u00f3n de los Condes"}}}, {"option": "Popular name", "value": {"Name": {"value": "lengua de perro"}, "Language": {"value": "Castellano"}, "Location": {"value": "Tirapu"}}}, {"option": "Popular name", "value": {"Name": {"value": "besneula"}, "Language": {"value": "catal\u00e1n"}, "Location": {"value": "Cervera"}}}, {"option": "Popular name", "value": {"Name": {"value": "llengua de gat"}, "Language": {"value": "catal\u00e1n"}, "Location": {"value": "Sort"}}}, {"option": "Popular name", "value": {"Name": {"value": "llengua de gos"}, "Language": {"value": "catal\u00e1n"}, "Location": {"value": "Sort"}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Medicinal"}, "Location": {"value": "Abiego"}, "Description": {"value": "Se ha usado como medicinal en los Pirineos para curar las grietas de los pechos; en Hecho (Huesca) el procedimiento consist\u00eda en machacar las hojas y ponerlas sobre un pa\u00f1o limpio que se aplicaba directamente en la zona afectada "}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Medicinal"}, "Location": {"value": "Carri\u00f3n de los Condes"}, "Description": {"value": "En la localidad palentina de Barruelo el jugo resultante de machacar sus hojas se aplicaba en las zonas de la piel afectadas por ti\u00f1a. En Cervera de Pisuerga (Palencia), este jugo mezclado con manteca de cerdo se usaba para aplicar en la zona afectada por las fiebres aftas "}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Medicinal"}, "Location": {"value": "Cervera"}, "Description": {"value": "En la Segarra, L\u00e9rida, se empleaban las hojas maceradas con el fin de cicatrizar las heridas y granos "}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Medicinal"}, "Location": {"value": "Sort"}, "Description": {"value": "En Ochagav\u00eda, Navarra, las hojas frescas se colocaban directamente sobre heridas y granos, ayudando a su cicatrizaci\u00f3n, de la misma forma que se hac\u00eda en la comarca catalana del Pallars "}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Medicinal"}, "Location": {"value": "Tirapu"}, "Description": {"value": "En Navarra se usaba la decocci\u00f3n de las partes a\u00e9reas, tom\u00e1ndola tres veces al d\u00eda, para curar el catarro y las neumon\u00edas, as\u00ed como por su efecto tranquilizante, sedante y antiinflamatorio. Por v\u00eda externa, la planta entera machacada, ya sea en fresco o cocida, se colocaba a modo de cataplasma en el pecho para curar las afecciones respiratorias y tambi\u00e9n como antiinflamatoria "}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Medicinal"}, "Location": {"value": "Tirapu"}, "Description": {"value": "En Ochagav\u00eda, Navarra, las hojas frescas se colocaban directamente sobre heridas y granos, ayudando a su cicatrizaci\u00f3n, de la misma forma que se hac\u00eda en la comarca catalana del Pallars "}}}]}}, "license": "CC-BY", "privacy": "public", "refs": {"parent": null, "children": {}}, "status": "draft", "uuid": "21ab0cf7-d239-4d26-90f8-69a13c7fd6ee", "version": 0, "local": {"dirty": false, "prev": null, "list_pages": {}}, "location": null, "actors": {"creator": {"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}, "owners": [{"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}]}, "parent_type_version": 0, "software_version": "0.6.14g", "downloads": false, "creation_datetime": "2019-10-26T11:14:23.469Z", "image": "cynoglossum-officinale-1.jpg"}, {"title": "Dictamnus hispanicus", "description": "", "type_slug": "plant", "draft_no": 2, "aspects_values": {"Scientific name": {"value": "Dictamnus hispanicus"}, "Landraces": {"value": []}, "Pills": {"value": [{"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "T\u00f3xico y nocivo"}, "Location": {"value": "Albacete"}, "Description": {"value": "La esencia de tarraguillo contiene cumarinas. Por ello, el roce de la planta sobre la piel h\u00fameda unido a la radiaci\u00f3n solar produce una quemadura qu\u00edmica que inicialmente no se ve. Al d\u00eda siguiente del contacto, la zona de piel afectada aparece con grandes ampollas, enrojecida y muy irritada."}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "T\u00f3xico y nocivo"}, "Location": {"value": "Albacete"}, "Description": {"value": "Los tallos de tarraguillo, llamado tamo real en el valle del J\u00facar, se met\u00edan en las arcas y ba\u00fales donde se guardaba la ropa para protegerla del ataque de las polillas y otros insectos."}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Veterinario"}, "Location": {"value": "Alcaraz"}, "Description": {"value": "Uno de los usos m\u00e1s conocidos de esta planta es su empleo como afrodis\u00edaco en veterinaria popular. Cuando los muruecos (carneros) se juntaban con las ovejas, para que las cubrieran mejor se les mezclaba con el pienso tarraguillo seco. De ah\u00ed el dicho \"si en tu huerto se criara el tarraguillo, estar\u00eda todo el d\u00eda que te agarro, que te pillo\"."}}}]}}, "license": "CC-BY", "privacy": "public", "refs": {"parent": null, "children": {}}, "status": "draft", "uuid": "cdf82845-7ebe-43d0-8a03-fc7025771ddd", "version": 0, "local": {"dirty": false, "prev": null, "list_pages": {}}, "location": null, "actors": {"creator": {"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}, "owners": [{"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}]}, "parent_type_version": 0, "software_version": "0.6.14g", "downloads": false, "creation_datetime": "2019-10-26T11:14:23.469Z", "image": "tarraguillo_small.jpg"}, {"title": "Dryopteris affinis", "description": "", "type_slug": "plant", "draft_no": 2, "aspects_values": {"Scientific name": {"value": "Dryopteris affinis"}, "Landraces": {"value": []}, "Pills": {"value": [{"option": "Popular name", "value": {"Name": {"value": "felecha"}, "Language": {"value": "Castellano"}, "Location": {"value": "Pilo\u00f1a"}}}, {"option": "Popular name", "value": {"Name": {"value": "h.elecha"}, "Language": {"value": "Castellano"}, "Location": {"value": "Oseja de Sajambre"}}}, {"option": "Popular name", "value": {"Name": {"value": "helecho"}, "Language": {"value": "Castellano"}, "Location": {"value": "San Pablo de los Montes"}}}]}}, "license": "CC-BY", "privacy": "public", "refs": {"parent": null, "children": {}}, "status": "draft", "uuid": "3edc1d94-ccf9-4592-9551-e382077d2ade", "version": 0, "local": {"dirty": false, "prev": null, "list_pages": {}}, "location": null, "actors": {"creator": {"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}, "owners": [{"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}]}, "parent_type_version": 0, "software_version": "0.6.14g", "downloads": false, "creation_datetime": "2019-10-26T11:14:23.469Z"}, {"title": "Dryopteris oligodonta", "description": "", "type_slug": "plant", "draft_no": 2, "aspects_values": {"Scientific name": {"value": "Dryopteris oligodonta"}, "Landraces": {"value": []}, "Pills": {"value": [{"option": "Popular name", "value": {"Name": {"value": "penca hembra"}, "Language": {"value": "Castellano"}, "Location": {"value": "San Sebasti\u00e1n de la Gomera"}}}, {"option": "Popular name", "value": {"Name": {"value": "penco"}, "Language": {"value": "Castellano"}, "Location": {"value": "San Sebasti\u00e1n de la Gomera"}}}, {"option": "Popular name", "value": {"Name": {"value": "helecha"}, "Language": {"value": "Castellano"}, "Location": {"value": "Santa Cruz de Tenerife"}}}, {"option": "Popular name", "value": {"Name": {"value": "helecho macho"}, "Language": {"value": "Castellano"}, "Location": {"value": "Santa Cruz de Tenerife"}}}, {"option": "Popular name", "value": {"Name": {"value": "helecha"}, "Language": {"value": "Castellano"}, "Location": {"value": "Valverde"}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Industrial y artesanal"}, "Location": {"value": "San Sebasti\u00e1n de la Gomera"}, "Description": {"value": "Ha sido usada en La Gomera y El Hierro para enramar, es decir, para hacer sombra o tapar las vi\u00f1as. "}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Industrial y artesanal"}, "Location": {"value": "Valverde"}, "Description": {"value": "Ha sido usada en La Gomera y El Hierro para enramar, es decir, para hacer sombra o tapar las vi\u00f1as. "}}}]}}, "license": "CC-BY", "privacy": "public", "refs": {"parent": null, "children": {}}, "status": "draft", "uuid": "6490b67b-a6c5-4270-a72a-e72dfc3fde7d", "version": 0, "local": {"dirty": false, "prev": null, "list_pages": {}}, "location": null, "actors": {"creator": {"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}, "owners": [{"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}]}, "parent_type_version": 0, "software_version": "0.6.14g", "downloads": false, "creation_datetime": "2019-10-26T11:14:23.469Z"}, {"title": "Euphorbia characias", "description": "", "type_slug": "plant", "draft_no": 2, "aspects_values": {"Scientific name": {"value": "Euphorbia characias"}, "Landraces": {"value": []}, "Pills": {"value": [{"option": "Popular name", "value": {"Name": {"value": "lecheinterna"}, "Language": {"value": "Castellano"}, "Location": {"value": "Villares del Saz"}}}, {"option": "Popular name", "value": {"Name": {"value": "lechetierna"}, "Language": {"value": "Castellano"}, "Location": {"value": "Villares del Saz"}}}, {"option": "Popular name", "value": {"Name": {"value": "lechetrezna"}, "Language": {"value": "Castellano"}, "Location": {"value": "Villares del Saz"}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Medicinal"}, "Location": {"value": "Villares del Saz"}, "Description": {"value": "Se pone el l\u00e1tex sobre la verruga"}}}]}}, "license": "CC-BY", "privacy": "public", "refs": {"parent": null, "children": {}}, "status": "draft", "uuid": "43093617-bda1-457c-a636-8912313136d2", "version": 0, "local": {"dirty": false, "prev": null, "list_pages": {}}, "location": null, "actors": {"creator": {"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}, "owners": [{"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}]}, "parent_type_version": 0, "software_version": "0.6.14g", "downloads": false, "creation_datetime": "2019-10-26T11:14:23.469Z", "image": "Euphorbia characias.jpg"}, {"title": "Euphorbia serrata", "description": "", "type_slug": "plant", "draft_no": 2, "aspects_values": {"Scientific name": {"value": "Euphorbia serrata"}, "Landraces": {"value": []}, "Pills": {"value": [{"option": "Popular name", "value": {"Name": {"value": "lechetrezna"}, "Language": {"value": "Castellano"}, "Location": {"value": "Villares del Saz"}}}, {"option": "Popular name", "value": {"Name": {"value": "lecheinterna"}, "Language": {"value": "Castellano"}, "Location": {"value": "Villares del Saz"}}}, {"option": "Popular name", "value": {"Name": {"value": "lechetierna"}, "Language": {"value": "Castellano"}, "Location": {"value": "Villares del Saz"}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Medicinal"}, "Location": {"value": "Villares del Saz"}, "Description": {"value": "Se pone el l\u00e1tex sobre la verruga"}}}]}}, "license": "CC-BY", "privacy": "public", "refs": {"parent": null, "children": {}}, "status": "draft", "uuid": "9501f189-6b78-4815-a7d6-b0a97f819d7b", "version": 0, "local": {"dirty": false, "prev": null, "list_pages": {}}, "location": null, "actors": {"creator": {"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}, "owners": [{"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}]}, "parent_type_version": 0, "software_version": "0.6.14g", "downloads": false, "creation_datetime": "2019-10-26T11:14:23.469Z", "image": "Euphorbia serrata.jpg"}, {"title": "Ficus carica", "description": "", "type_slug": "plant", "draft_no": 2, "aspects_values": {"Scientific name": {"value": "Ficus carica"}, "Landraces": {"value": []}, "Pills": {"value": [{"option": "Popular name", "value": {"Name": {"value": "higuera"}, "Language": {"value": "Castellano"}, "Location": {"value": "Villares del Saz"}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Alimentaci\u00f3n humana"}, "Location": {"value": "Madrid"}, "Description": {"value": "En este municipio se produc\u00edan higos para autoconsumo y para vender o cambiar por otros productos en los pueblos vecinos. Actualmente se consumen s\u00f3lo de vez en cuando."}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Alimentaci\u00f3n humana"}, "Location": {"value": "Valdemanco"}, "Description": {"value": "Se comen los higos. Tradicionalmente se secaban atados de un hilo y colgados para comerlos en invierno. Tambi\u00e9n se les herv\u00eda en alm\u00edbar para conservarlos."}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Medicinal"}, "Location": {"value": "Villanueva de la Vera"}, "Description": {"value": "\"T\u00e9 de higos\" o \"jarabe de higos\": Higos hervidos con tomillo y or\u00e9gano para los constipados y el dolor de garganta. Personas mayores de la localidad"}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Medicinal"}, "Location": {"value": "Valdemanco"}, "Description": {"value": "Se ha utilizado para hacer un jarabe popular en Valdemanco que conten\u00eda or\u00e9gano, flor de malva, higos secos, uvas pasas, c\u00e1scara de naranja y almendras garrapi\u00f1adas, todo cocido en agua. Se cuela, se endulza con miel y se guarda para los catarros y afecciones del aparato respiratorio."}}}]}}, "license": "CC-BY", "privacy": "public", "refs": {"parent": null, "children": {}}, "status": "draft", "uuid": "acf9e253-9fb7-4c73-9bb9-08e309955ca6", "version": 0, "local": {"dirty": false, "prev": null, "list_pages": {}}, "location": null, "actors": {"creator": {"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}, "owners": [{"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}]}, "parent_type_version": 0, "software_version": "0.6.14g", "downloads": false, "creation_datetime": "2019-10-26T11:14:23.469Z", "image": "14767021107_73484ea64d_b.jpg"}, {"title": "Foeniculum vulgare subsp. piperitum", "description": "", "type_slug": "plant", "draft_no": 2, "aspects_values": {"Scientific name": {"value": "Foeniculum vulgare subsp. piperitum"}, "Landraces": {"value": []}, "Pills": {"value": [{"option": "Popular name", "value": {"Name": {"value": "Anisete"}, "Language": {"value": "Castellano"}, "Location": {"value": "Larrodrigo"}}}, {"option": "Popular name", "value": {"Name": {"value": "hinojo"}, "Language": {"value": "Castellano"}, "Location": {"value": "Villares del Saz"}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Alimentaci\u00f3n humana"}, "Location": {"value": "Granada"}, "Description": {"value": "Se usa tierno en guisos, especialmente en potajes de alubias blancas donde puede sustituir a las espinacas, las berzas u otras verduras. Aporta un sabor muy bueno y peculiar."}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Alimentaci\u00f3n humana"}, "Location": {"value": "Larrodrigo"}, "Description": {"value": "Se utilizan las hojas y el tallo como especia para darle sabor a las comidas."}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Alimentaci\u00f3n humana"}, "Location": {"value": "Igualada"}, "Description": {"value": "Se come el brote tierno rebozado en harina y agua y rebozado"}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Alimentaci\u00f3n humana"}, "Location": {"value": "Villares del Saz"}, "Description": {"value": "Tallos y hojas, para el ali\u00f1o de las aceitunas, ya que les quita el amargor, junto con el tomillo (T.zygis) en aguasal"}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Medicinal"}, "Location": {"value": "Hontanares de Eresma"}, "Description": {"value": "Sistema digestivoUso del grano para tratar problemas de acumulaci\u00f3n de gases"}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Medicinal"}, "Location": {"value": "Villares del Saz"}, "Description": {"value": "Sistema digestivoFlatulencias: Tallo, Decocci\u00f3n, Oral"}}}]}}, "license": "CC-BY", "privacy": "public", "refs": {"parent": null, "children": {}}, "status": "draft", "uuid": "e924fa84-3dc9-48c7-a396-3bbd9b51121b", "version": 0, "local": {"dirty": false, "prev": null, "list_pages": {}}, "location": null, "actors": {"creator": {"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}, "owners": [{"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}]}, "parent_type_version": 0, "software_version": "0.6.14g", "downloads": false, "creation_datetime": "2019-10-26T11:14:23.469Z", "image": "hinojo 07.05.09.jpg"}, {"title": "Glycyrrhiza glabra", "description": "", "type_slug": "plant", "draft_no": 2, "aspects_values": {"Scientific name": {"value": "Glycyrrhiza glabra"}, "Landraces": {"value": []}, "Pills": {"value": [{"option": "Popular name", "value": {"Name": {"value": "paloduz"}, "Language": {"value": "Castellano"}, "Location": {"value": "Villares del Saz"}}}, {"option": "Popular name", "value": {"Name": {"value": "palodulz"}, "Language": {"value": "Castellano"}, "Location": {"value": "Villares del Saz"}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Alimentaci\u00f3n humana"}, "Location": {"value": "Villares del Saz"}, "Description": {"value": "Rizoma: Chupado como golosina"}}}]}}, "license": "CC-BY", "privacy": "public", "refs": {"parent": null, "children": {}}, "status": "draft", "uuid": "60912fb2-d4b0-4172-bcbe-12e4ba324fff", "version": 0, "local": {"dirty": false, "prev": null, "list_pages": {}}, "location": null, "actors": {"creator": {"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}, "owners": [{"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}]}, "parent_type_version": 0, "software_version": "0.6.14g", "downloads": false, "creation_datetime": "2019-10-26T11:14:23.469Z", "image": "Glycyrrhiza glabra2_JOan_Valles.jpg"}, {"title": "Hepatica nobilis", "description": "", "type_slug": "plant", "draft_no": 2, "aspects_values": {"Scientific name": {"value": "Hepatica nobilis"}, "Landraces": {"value": []}, "Pills": {"value": [{"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Medicinal"}, "Location": {"value": "Arb\u00facies"}, "Description": {"value": "Sistema inmunitarioEn L\u00e9rida, Barcelona y Gerona sobre todo en tiempos antiguos, se preparaban decocciones e infusiones de la fronde de Phyllitis scolopendrium para aliviar las inflamaciones del bazo, en ocasiones junto con hep\u00e1tica (Hepatica nobilis Schreb.), polipodio (Polypodium vulgare L.) y el bri\u00f3fito Marchantia paleacea Bertol. "}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Medicinal"}, "Location": {"value": "Espinelves"}, "Description": {"value": "Sistema inmunitarioEn L\u00e9rida, Barcelona y Gerona sobre todo en tiempos antiguos, se preparaban decocciones e infusiones de la fronde de Phyllitis scolopendrium para aliviar las inflamaciones del bazo, en ocasiones junto con hep\u00e1tica (Hepatica nobilis Schreb.), polipodio (Polypodium vulgare L.) y el bri\u00f3fito Marchantia paleacea Bertol. "}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Medicinal"}, "Location": {"value": "Figueres"}, "Description": {"value": "Sistema inmunitarioEn L\u00e9rida, Barcelona y Gerona sobre todo en tiempos antiguos, se preparaban decocciones e infusiones de la fronde de Phyllitis scolopendrium para aliviar las inflamaciones del bazo, en ocasiones junto con hep\u00e1tica (Hepatica nobilis Schreb.), polipodio (Polypodium vulgare L.) y el bri\u00f3fito Marchantia paleacea Bertol. "}}}]}}, "license": "CC-BY", "privacy": "public", "refs": {"parent": null, "children": {}}, "status": "draft", "uuid": "a9e5c2f5-18fb-4c7d-94d2-3bb38828172d", "version": 0, "local": {"dirty": false, "prev": null, "list_pages": {}}, "location": null, "actors": {"creator": {"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}, "owners": [{"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}]}, "parent_type_version": 0, "software_version": "0.6.14g", "downloads": false, "creation_datetime": "2019-10-26T11:14:23.469Z", "image": "Hepatica nobilis.jpg"}, {"title": "Hypericum perforatum", "description": "", "type_slug": "plant", "draft_no": 2, "aspects_values": {"Scientific name": {"value": "Hypericum perforatum"}, "Landraces": {"value": []}, "Pills": {"value": [{"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Medicinal"}, "Location": {"value": "Villanueva de la Vera"}, "Description": {"value": "Antidepresivo, relajante del sistema nervioso (sedante). Debe utilizarse con cuidado porque interfiere con otros medicamentos.Cicatrizante, \u00fatil para curar quemaduras. El primer uso lo s\u00e9 por una familia vecina que lleva tiempo us\u00e1ndolo.El segundo lo conozco por haberse dicho a menudo, en m\u00faltiples contextos. "}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Medicinal"}, "Location": {"value": "Monachil"}, "Description": {"value": "El aceite de hip\u00e9rico tiene efecto analg\u00e9sico local y antiinflamtorio por lo que tambi\u00e9n se ha usado tradicionalmente para aliviar dolores musculares y articulares como ci\u00e1tica, lumbago, reumatismo y tambi\u00e9n para esquinces y torceduras.El aceite es FOTOSENSIBLE. No exponer al sol la zona afectada al sol despu\u00e9s de aplicar el aceite."}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Medicinal"}, "Location": {"value": "Monachil"}, "Description": {"value": "Buen remedio para combatir la acidez g\u00e1strica, \u00falceras de est\u00f3mago, diarreas y v\u00f3mitos. Tomar una infusi\u00f3n de flores un par de veces al d\u00eda."}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Medicinal"}, "Location": {"value": "Monachil"}, "Description": {"value": "Cicatrizante. Uso cut\u00e1neo externo. Favorece la cicatrizaci\u00f3n y desinfecci\u00f3n de heridas, quemaduras o llagas en pies y manos.Se utiliza el macerado de la planta en aceite de oliva. Aceite fotosensible, NO EXPONER LA PIEL AL SOL DESPU\u00c9S DE SU APLICACI\u00d3N. Utilizar por la noche al llegar a casa."}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Medicinal"}, "Location": {"value": "Monachil"}, "Description": {"value": "Esta planta tiene un famoso efecto antidepresivo , suministrado para combatir problemas como ansiedad, depresi\u00f3n, insomnio, fatiga nerviosa, apatia, duelo y otros estados de depresi\u00f3n leve o moderada. NO COMBINAR CON OTROS MEDICAMENTOS DE PRESCRIPCI\u00d3N M\u00c9DICA PORQUE PUEDE BLOQUEAR SUS EFECTOS.Infusi\u00f3n de 2 - 4 g. de planta seca al d\u00eda. Efectos a partir de los 10-14 d\u00edas. No tomar durante m\u00e1s de 6 semanas."}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Medicinal"}, "Location": {"value": "Monachil"}, "Description": {"value": "Aceite listo para usar para afecciones cutaneas externas."}}}]}}, "license": "CC-BY", "privacy": "public", "refs": {"parent": null, "children": {}}, "status": "draft", "uuid": "1b7269d6-3845-465a-a9e8-8ed83e52253f", "version": 0, "local": {"dirty": false, "prev": null, "list_pages": {}}, "location": null, "actors": {"creator": {"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}, "owners": [{"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}]}, "parent_type_version": 0, "software_version": "0.6.14g", "downloads": false, "creation_datetime": "2019-10-26T11:14:23.469Z", "image": "Img. Peric.JPG"}, {"title": "Lathyrus sativus", "description": "", "type_slug": "plant", "draft_no": 2, "aspects_values": {"Scientific name": {"value": "Lathyrus sativus"}, "Landraces": {"value": []}, "Pills": {"value": [{"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Alimentaci\u00f3n humana"}, "Location": {"value": "Villanueva de Alcardete"}, "Description": {"value": "En Villanueva de Alcardete (Toledo), com\u00edan los titos tostados en una hoguera, lo que llamaban hacer una \u201cmoraga\u201d o \u201cmoraga de titos\u201d. La planta de los titos se cog\u00eda casi seca, con algunos granos todav\u00eda un poco lechosos, luego se dejaban secar y se hac\u00eda una hoguera. Con el calor los granos se tostaban y se pon\u00edan blandos. Se iba apagando con el pie y se iban cogiendo los titos y se com\u00edan. Estas moragas se sol\u00edan hacer por San Juan (24 de junio). Ahora ya no se hacen. Informaci\u00f3n facilitada por Jos\u00e9 Francisco Gallego Herreros, en junio de 1999"}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Industrial y artesanal"}, "Location": {"value": "Alcoba"}, "Description": {"value": "En Alcoba de Los Montes usaban la harina de pitos junto con sal y vinagre  para lavar y desinfectar  las tipas del cerdo, para luego usarlas para los diferentes embutidos"}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Social, simb\u00f3lico o ritual"}, "Location": {"value": "Albacete"}, "Description": {"value": "En Albacete, un insulto antiguo para referirse a una persona avara o que tiene en cuenta cosas de poco valor es cuentaguijas, refiri\u00e9ndose al poco valor de estas legumbres "}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Social, simb\u00f3lico o ritual"}, "Location": {"value": "Roda, La"}, "Description": {"value": "En los pueblos de La Mancha albacetense, en la posguerra y tiempo despu\u00e9s, el plato b\u00e1sico eran las gachas de harina de guijas. Todos los d\u00edas se hac\u00edan para comer, excepto el d\u00eda que hab\u00eda alguna muerte en la localidad, en el que se hac\u00eda moje de guijas (con las legumbres cocidas enteras) pues se cre\u00eda que si se hac\u00edan gachas, el muerto meter\u00eda el dedo en ellas "}}}]}}, "license": "CC-BY", "privacy": "public", "refs": {"parent": null, "children": {}}, "status": "draft", "uuid": "678e4174-d48a-4b1a-a189-7e7e21142cef", "version": 0, "local": {"dirty": false, "prev": null, "list_pages": {}}, "location": null, "actors": {"creator": {"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}, "owners": [{"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}]}, "parent_type_version": 0, "software_version": "0.6.14g", "downloads": false, "creation_datetime": "2019-10-26T11:14:23.469Z", "image": "Lathyrus_sativus.jpg"}, {"title": "Laurus nobilis", "description": "", "type_slug": "plant", "draft_no": 2, "aspects_values": {"Scientific name": {"value": "Laurus nobilis"}, "Landraces": {"value": []}, "Pills": {"value": [{"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Alimentaci\u00f3n humana"}, "Location": {"value": "Aguas C\u00e1ndidas"}, "Description": {"value": "Utilizado para condimentar las comidas, sobre todo los guisos y la carne."}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Alimentaci\u00f3n humana"}, "Location": {"value": "Montefr\u00edo"}, "Description": {"value": "Las hojas del laurel son perfectas para ponerlas en el arroz, esta hoja le da un toque de sabor. Se coge unas cuantas hojas del \u00e1rbol y se introduce en el agua antes del arroz"}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "T\u00f3xico y nocivo"}, "Location": {"value": "Sant Cugat del Vall\u00e8s"}, "Description": {"value": "Posaven fulles de llaurer dins l'armari per evitar que s'hi posesin les arnes. Tamb\u00e9 posaven una full de llaurer dins els sacs de farina perqu\u00e8 no es corquessin"}}}]}}, "license": "CC-BY", "privacy": "public", "refs": {"parent": null, "children": {}}, "status": "draft", "uuid": "65a409d7-d2f3-41fb-a0f4-ee80ce3a8368", "version": 0, "local": {"dirty": false, "prev": null, "list_pages": {}}, "location": null, "actors": {"creator": {"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}, "owners": [{"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}]}, "parent_type_version": 0, "software_version": "0.6.14g", "downloads": false, "creation_datetime": "2019-10-26T11:14:23.469Z", "image": "LaurusNobilis7_EL.gif"}, {"title": "Lavandula angustifolia", "description": "", "type_slug": "plant", "draft_no": 2, "aspects_values": {"Scientific name": {"value": "Lavandula angustifolia"}, "Landraces": {"value": []}, "Pills": {"value": [{"option": "Caracter\u00edsticas ", "value": {"Category & Tag": {"value": "D\u00f3nde se encuentra"}, "Location": {"value": "Huesca"}, "Description": {"value": "En el \u00e1rea de Arag\u00f3n se encuentra en invierno y verano, aunque en invierno se seca y en primavera renace. Se ubica en zonas monta\u00f1osas."}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Industrial y artesanal"}, "Location": {"value": "Zaragoza"}, "Description": {"value": "Se utiliza para hacer colonias, perfumes, jabones y otros cosm\u00e9ticos ."}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Medicinal"}, "Location": {"value": "Zaragoza"}, "Description": {"value": "Uso desinfectante si se hierve."}}}]}}, "license": "CC-BY", "privacy": "public", "refs": {"parent": null, "children": {}}, "status": "draft", "uuid": "644a5d9f-4212-42b7-98c3-88fb823a8269", "version": 0, "local": {"dirty": false, "prev": null, "list_pages": {}}, "location": null, "actors": {"creator": {"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}, "owners": [{"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}]}, "parent_type_version": 0, "software_version": "0.6.14g", "downloads": false, "creation_datetime": "2019-10-26T11:14:23.469Z", "image": "7485456882_3925ed042e_b.jpg"}, {"title": "Lonicera arborea", "description": "", "type_slug": "plant", "draft_no": 2, "aspects_values": {"Scientific name": {"value": "Lonicera arborea"}, "Landraces": {"value": []}, "Pills": {"value": [{"option": "Popular name", "value": {"Name": {"value": "madreselva"}, "Language": {"value": "Castellano"}, "Location": {"value": "Cazorla"}}}, {"option": "Popular name", "value": {"Name": {"value": "maiselva"}, "Language": {"value": "Castellano"}, "Location": {"value": "Mancha Real"}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Industrial y artesanal"}, "Location": {"value": "Cazorla"}, "Description": {"value": "Esta especie de madreselva es muy buena para perfumar ba\u00f1os y todo tipo de cosm\u00e9ticos.  "}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Industrial y artesanal"}, "Location": {"value": "Mancha Real"}, "Description": {"value": "Por su ligereza y resistencia, su madera se utiliz\u00f3 para hacer ruecas en B\u00e9lmez de la Moraleda (Ja\u00e9n). Para ello, se escog\u00eda una rama joven, sana, recta y larga, que se separaba de la planta y se cortaba para darle la longitud necesaria.  "}}}]}}, "license": "CC-BY", "privacy": "public", "refs": {"parent": null, "children": {}}, "status": "draft", "uuid": "82ace1ec-b1c5-4c8a-9c62-e4fb86687974", "version": 0, "local": {"dirty": false, "prev": null, "list_pages": {}}, "location": null, "actors": {"creator": {"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}, "owners": [{"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}]}, "parent_type_version": 0, "software_version": "0.6.14g", "downloads": false, "creation_datetime": "2019-10-26T11:14:23.469Z"}, {"title": "Lonicera splendida", "description": "", "type_slug": "plant", "draft_no": 2, "aspects_values": {"Scientific name": {"value": "Lonicera splendida"}, "Landraces": {"value": []}, "Pills": {"value": [{"option": "Popular name", "value": {"Name": {"value": "sanjuanero"}, "Language": {"value": "Castellano"}, "Location": {"value": "\u00dabeda"}}}, {"option": "Popular name", "value": {"Name": {"value": "u\u00f1a de gato"}, "Language": {"value": "Castellano"}, "Location": {"value": "Cuenca"}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Industrial y artesanal"}, "Location": {"value": "\u00dabeda"}, "Description": {"value": "Con sus ramas se hac\u00edan pipas para fumar en la localidad jienense de Villanueva del Arzobispo.  "}}}]}}, "license": "CC-BY", "privacy": "public", "refs": {"parent": null, "children": {}}, "status": "draft", "uuid": "24b5af57-0898-4c81-b72e-a56a64e0efb7", "version": 0, "local": {"dirty": false, "prev": null, "list_pages": {}}, "location": null, "actors": {"creator": {"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}, "owners": [{"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}]}, "parent_type_version": 0, "software_version": "0.6.14g", "downloads": false, "creation_datetime": "2019-10-26T11:14:23.469Z", "image": "Lonicera_splendida_EL.jpg"}, {"title": "Lonicera xylosteum", "description": "", "type_slug": "plant", "draft_no": 2, "aspects_values": {"Scientific name": {"value": "Lonicera xylosteum"}, "Landraces": {"value": []}, "Pills": {"value": [{"option": "Popular name", "value": {"Name": {"value": "mariselva"}, "Language": {"value": "Castellano"}, "Location": {"value": "Cuenca"}}}, {"option": "Popular name", "value": {"Name": {"value": "matambre"}, "Language": {"value": "Castellano"}, "Location": {"value": "Cuenca"}}}, {"option": "Popular name", "value": {"Name": {"value": "matambrera"}, "Language": {"value": "Castellano"}, "Location": {"value": "Cuenca"}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Alimentaci\u00f3n animal"}, "Location": {"value": "Reinosa"}, "Description": {"value": "En Campoo (Cantabria) se sabe que sus frutos son t\u00f3xicos y no se comen.  "}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Alimentaci\u00f3n animal"}, "Location": {"value": "Arb\u00facies"}, "Description": {"value": "Sus ramas se aprovecharon como forraje para el ganado en la comarca catalana del Montseny.   "}}}]}}, "license": "CC-BY", "privacy": "public", "refs": {"parent": null, "children": {}}, "status": "draft", "uuid": "bb9f2499-8cf2-4b0e-a724-ec7b347c52c2", "version": 0, "local": {"dirty": false, "prev": null, "list_pages": {}}, "location": null, "actors": {"creator": {"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}, "owners": [{"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}]}, "parent_type_version": 0, "software_version": "0.6.14g", "downloads": false, "creation_datetime": "2019-10-26T11:14:23.469Z", "image": "lonicera-xylosteum-1.jpg"}, {"title": "Malva sylvestris", "description": "", "type_slug": "plant", "draft_no": 2, "aspects_values": {"Scientific name": {"value": "Malva sylvestris"}, "Landraces": {"value": []}, "Pills": {"value": [{"option": "Popular name", "value": {"Name": {"value": "malva"}, "Language": {"value": "Castellano"}, "Location": {"value": "Villares del Saz"}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Alimentaci\u00f3n humana"}, "Location": {"value": "Villares del Saz"}, "Description": {"value": "Frutos inmaduros, crudos como golosina"}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Medicinal"}, "Location": {"value": "Villares del Saz"}, "Description": {"value": "Resfriados: Flores y hojas tiernas, Infusi\u00f3n y vapores, Oral"}}}]}}, "license": "CC-BY", "privacy": "public", "refs": {"parent": null, "children": {}}, "status": "draft", "uuid": "591ec4e3-08ed-4287-8269-e16f572dff65", "version": 0, "local": {"dirty": false, "prev": null, "list_pages": {}}, "location": null, "actors": {"creator": {"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}, "owners": [{"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}]}, "parent_type_version": 0, "software_version": "0.6.14g", "downloads": false, "creation_datetime": "2019-10-26T11:14:23.469Z", "image": "EL_MalvaSylvestris_AsGijon.jpg"}, {"title": "Marrubium vulgare", "description": "", "type_slug": "plant", "draft_no": 2, "aspects_values": {"Scientific name": {"value": "Marrubium vulgare"}, "Landraces": {"value": []}, "Pills": {"value": [{"option": "Popular name", "value": {"Name": {"value": "marrubio"}, "Language": {"value": "Castellano"}, "Location": {"value": "Villares del Saz"}}}, {"option": "Popular name", "value": {"Name": {"value": "maestranzo"}, "Language": {"value": "Castellano"}, "Location": {"value": "Villares del Saz"}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Medicinal"}, "Location": {"value": "Arbeca"}, "Description": {"value": "A Arbeca i alguns pobles ve\u00efns s'utilitza el marreu per a fer pujar la carn i cicatritzar ferides. Es prepara una decocci\u00f3 de la part a\u00e8ria florida i s'aplica directament a la ferida."}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Medicinal"}, "Location": {"value": "Villares del Saz"}, "Description": {"value": "Almorranas: Planta entera, Trozos de planta fritos, Externa (Cut\u00e1nea se aplica el aceite despu\u00e9s de fre\u00edr la planta)"}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Medicinal"}, "Location": {"value": "Arbeca"}, "Description": {"value": "Utilizado como cicatrizante, aplicando la decocci\u00f3n en forma de pa\u00f1os. "}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Veterinario"}, "Location": {"value": "Arbeca"}, "Description": {"value": "A Arbeca es curava les llagues dels collars de les mules amb aigua de marreu."}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Veterinario"}, "Location": {"value": "Arbeca"}, "Description": {"value": "Utilizado para curar las llagas de los collares de los animales de carga. Decocci\u00f3n de la parte a\u00e9rea de la planta y aplicada en forma de pa\u00f1os "}}}]}}, "license": "CC-BY", "privacy": "public", "refs": {"parent": null, "children": {}}, "status": "draft", "uuid": "8f971509-a3ae-4ea1-9299-77da68989013", "version": 0, "local": {"dirty": false, "prev": null, "list_pages": {}}, "location": null, "actors": {"creator": {"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}, "owners": [{"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}]}, "parent_type_version": 0, "software_version": "0.6.14g", "downloads": false, "creation_datetime": "2019-10-26T11:14:23.469Z", "image": "Marrubium vulgare - Jos Blanco Salas 3.gif"}, {"title": "Medicago sativa", "description": "", "type_slug": "plant", "draft_no": 2, "aspects_values": {"Scientific name": {"value": "Medicago sativa"}, "Landraces": {"value": []}, "Pills": {"value": [{"option": "Popular name", "value": {"Name": {"value": "mielga"}, "Language": {"value": "Castellano"}, "Location": {"value": "Villares del Saz"}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Alimentaci\u00f3n animal"}, "Location": {"value": "Royo, El"}, "Description": {"value": "Forraje (El Royo, Soria)"}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Alimentaci\u00f3n humana"}, "Location": {"value": "Royo, El"}, "Description": {"value": "Pur\u00e9 (El Royo, Soria)"}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Medicinal"}, "Location": {"value": "Villares del Saz"}, "Description": {"value": "Hemorragias e infecciones de heridas: Planta entera, mascar y poner sobre la herida con una gasa"}}}]}}, "license": "CC-BY", "privacy": "public", "refs": {"parent": null, "children": {}}, "status": "draft", "uuid": "a5ba83d6-b7e1-4b56-aebb-f18b6e6427e0", "version": 0, "local": {"dirty": false, "prev": null, "list_pages": {}}, "location": null, "actors": {"creator": {"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}, "owners": [{"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}]}, "parent_type_version": 0, "software_version": "0.6.14g", "downloads": false, "creation_datetime": "2019-10-26T11:14:23.469Z", "image": "35281229315_d15334d304_b.jpg"}, {"title": "Mentha pulegium", "description": "", "type_slug": "plant", "draft_no": 2, "aspects_values": {"Scientific name": {"value": "Mentha pulegium"}, "Landraces": {"value": []}, "Pills": {"value": [{"option": "Popular name", "value": {"Name": {"value": "Menta poleo"}, "Language": {"value": "Castellano"}, "Location": {"value": "Villares del Saz"}}}, {"option": "Popular name", "value": {"Name": {"value": "poleo"}, "Language": {"value": "Castellano"}, "Location": {"value": "Villares del Saz"}}}, {"option": "Popular name", "value": {"Name": {"value": "t\u00e9 de menta"}, "Language": {"value": "Castellano"}, "Location": {"value": "Villares del Saz"}}}, {"option": "Caracter\u00edsticas ", "value": {"Category & Tag": {"value": "D\u00f3nde se encuentra"}, "Location": {"value": "Figueres"}, "Description": {"value": "Recol\u2022lecci\u00f3 entre juliol i agost.Creix en zones notoriament humides, propera als marges dels rius i rierols. Tamb\u00e9 es pot trobar en camps de sega, i terres humides on hi hagi pres\u00e8ncia de fondalades. A la zona de Torrelaguna es comenta que semblen haber decrescut les zones on el poliol creix, potencialment degut a una desaparici\u00f3 de les zones humides i abandonament de la ramaderia, ja que aquesta regula de manera natural la vegetaci\u00f3 de l\u2019entorn i genera un h\u00e0bitat idoni per a la proliferaci\u00f3 del poliol.Informaci\u00f3 de: Parada Soler M, Vall\u00e8s Xirau J (2009). Figueres, natura i cultura. Formulacions  compostes: barreges medicinals i licors. pp 117-118 . Data de consulta: 11-07-2017Aceituno Mata L (2010). Esudio etnobot\u00e1nico y agroecol\u00f3gico de la Sierra Norte de Madrid. PP 25,97,128-129. Data de consulta: 11-07-2017"}}}, {"option": "Manejo", "value": {"Category & Tag": {"value": "Recolecci\u00f3n silvestre"}, "Location": {"value": "Villares del Saz"}, "Description": {"value": "Un informante aseguraba trasladarse m\u00e1s de 20 Km para conseguir el t\u00e9 de menta - Mentha pulegium - cuando antes se encontraba en cualquier acequia del pueblo."}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Alimentaci\u00f3n humana"}, "Location": {"value": "Villares del Saz"}, "Description": {"value": "Sumidad florida y hojas, en infusi\u00f3n"}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Alimentaci\u00f3n humana"}, "Location": {"value": "Figueres"}, "Description": {"value": "SUMMITATS FLOR\u00cdFERES:De les summitats flor\u00edferes se\u2019n elavoren begudes i d\u2019altres licors refrescants. A Figueres es posen dins la ratafia."}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Medicinal"}, "Location": {"value": "Barcelona"}, "Description": {"value": "Planta herb\u00e0cia de fulla perenne de textura rugosa.origin\u00e0ria del mediterr\u00e0ni.es pot utilitzar per infeccions estomacals, problemes en l'aparell respiratori com la grip o refredat."}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Medicinal"}, "Location": {"value": "Figueres"}, "Description": {"value": "PARTS A\u00c8RIES FLORIDES:A la zona de Figueres, el poniol \u00e9s usat, en forma de tisana preparada per infusi\u00f3, per tal de combatre la indigesti\u00f3. "}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Medicinal"}, "Location": {"value": "Segorbe"}, "Description": {"value": "Uso medicinal para la cura de molestias de est\u00f3mago. Conocimiento adquirido de mi madre que a su vez lo adquiri\u00f3 de su abuela. Zona de la comarca del Alto Palancia, Castell\u00f3n."}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Medicinal"}, "Location": {"value": "Buitrago del Lozoya"}, "Description": {"value": "SUMMITATS FLOR\u00cdFERES:De les summitats flor\u00edferes, de la mateixa manera que amb les parts a\u00e8ries en estat tendre, se\u2019n pot elavorar una tisana a partir de la decocci\u00f3, amb objectius digestius. Si se\u2019n fa una infusi\u00f3, els seus usos com a antinflamatori g\u00e0stric han estat documentats. Tamb\u00e9 conegut com a aigua de poniol. A la zona de la sierra del nord de Madrid tamb\u00e9 es fa servir recurrentment com a digestiu en forma d\u2019infusi\u00f3 i per a combatre els gasos intestinals. A Torrelaguna s\u2019utilitza coma remei per a les afeccions respiratories, tant en forma d\u2019infusi\u00f3 com de decocci\u00f3. Una tassa de la beguda abans d\u2019anar a dormir asegura els seus efectes medicinals."}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Ornamental"}, "Location": {"value": "Figueres"}, "Description": {"value": "Un cop ha florit, se\u2019n poden fer rams."}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Veterinario"}, "Location": {"value": "Buitrago del Lozoya"}, "Description": {"value": "A la sierra del nord de Madrid les propietats veterin\u00e0ries d\u2019aquesta planta coincideixen en els seus efectes com a di\u00fcr\u00e8tica i digestiva. Quan el bestiar t\u00e9 el ventre inflat, especialment els de la fam\u00edlia del \u00e8quids (caballs, ases...), hi ha documentaci\u00f3 referent a que un cop el poliol ha estat bullit i refregat pel ventre del animal, els s\u00edmptomes disminueixen. De la mateixa manera, una decocci\u00f3 del vegetal presa per via oral, afavoreix a la micci\u00f3 dels animals."}}}]}}, "license": "CC-BY", "privacy": "public", "refs": {"parent": null, "children": {}}, "status": "draft", "uuid": "d00c079a-3f5b-4f68-b900-fc0da3e74ce1", "version": 0, "local": {"dirty": false, "prev": null, "list_pages": {}}, "location": null, "actors": {"creator": {"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}, "owners": [{"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}]}, "parent_type_version": 0, "software_version": "0.6.14g", "downloads": false, "creation_datetime": "2019-10-26T11:14:23.469Z", "image": "MENPUL01.JT.jpg"}, {"title": "Mentha spicata", "description": "", "type_slug": "plant", "draft_no": 2, "aspects_values": {"Scientific name": {"value": "Mentha spicata"}, "Landraces": {"value": []}, "Pills": {"value": [{"option": "Popular name", "value": {"Name": {"value": "hierbabuena"}, "Language": {"value": "Castellano"}, "Location": {"value": "Villares del Saz"}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Alimentaci\u00f3n humana"}, "Location": {"value": "Figueres"}, "Description": {"value": "DE LES FULLES:La sopa de pa i menta \u00e9s un dels plats documentats en que es fa servir la menta com a ingredient, a la zona de Figueres. Aix\u00ed mateix, les fulles de menta es poden utilitzar a l\u2019amanida de la mateixa manera que es faria amb les fulles d\u2019alf\u00e0brega. Se\u2019n fa aigua com a beguda degut a les seves propietats refrescants i s\u2019ha utilitzats per a la elaboraci\u00f3 de licors i altres begudes.A comunitats andaluses s\u2019utilitza com a condiment per als estofats i per a amanir sopes  i amanides. Tamb\u00e9 hi ha const\u00e0ncia del seu \u00fas per als farcits, els quals s\u00f3n fets d\u2019ou, pa ratllat, julivert i fulles de menta, que un cops fets boles i fregits s\u2019afegeixen als estofats."}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Medicinal"}, "Location": {"value": "Villares del Saz"}, "Description": {"value": "Inflamaciones del h\u00edgado y problemas gastrointestinales; Planta entera, Infusi\u00f3n, Oral"}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Medicinal"}, "Location": {"value": "Figueres"}, "Description": {"value": "DE LA PART A\u00c8RIA TENDRA: A la zona de Figueres, la part a\u00e8ria de la Menta spicata, en el seu estat tendre, \u00e9s usada en diverses formes degut als seus usos antiinflamatoris, ja siguin destinats a la zona far\u00edngica o intestinal. Si es pren per via oral en forma de tissana, preparada per decocci\u00f3, i amb una cullerada de mel, s\u2019utilitza per a pal\u2022liar els dolors t\u00edpics del mal de coll. A partir de la mateixa preparaci\u00f3 els beneficis per al mal de panxa i la digesti\u00f3 tamb\u00e9 estan documentats. Cal fer esment que per a els seus afectes digestius es recomana m\u00e9s la piperita."}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Social, simb\u00f3lico o ritual"}, "Location": {"value": "Villavieja del Lozoya"}, "Description": {"value": "A Villavieja de Lozoya hi ha const\u00e0ncia d\u2019uns versos provinents d'una cobla en els quals es fa refer\u00e8ncia a la menta verda (hierbabuena en castell\u00e0), reafirmant el seu paper tradicional a la zona:\u201cAl pie de la hierbabuenase cr\u00eda la hierba malapara qu\u00e9 me quieres hoysi me has de olvidar ma\u00f1ana\u201d\u201cTinenes en corral muy grandesembrado de hierbabuenatodos miran al corraly yo a tu cara morena\u201d"}}}]}}, "license": "CC-BY", "privacy": "public", "refs": {"parent": null, "children": {}}, "status": "draft", "uuid": "daa5530a-5d27-4c6a-90d9-c8ad60d614b9", "version": 0, "local": {"dirty": false, "prev": null, "list_pages": {}}, "location": null, "actors": {"creator": {"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}, "owners": [{"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}]}, "parent_type_version": 0, "software_version": "0.6.14g", "downloads": false, "creation_datetime": "2019-10-26T11:14:23.469Z", "image": "Mentha_spicata.jpg"}, {"title": "Mentha suaveolens", "description": "", "type_slug": "plant", "draft_no": 2, "aspects_values": {"Scientific name": {"value": "Mentha suaveolens"}, "Landraces": {"value": []}, "Pills": {"value": [{"option": "Popular name", "value": {"Name": {"value": "Hierbabuena"}, "Language": {"value": "Castellano"}, "Location": {"value": "Larrodrigo"}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Alimentaci\u00f3n humana"}, "Location": {"value": "Larrodrigo"}, "Description": {"value": "Se emplea como infusi\u00f3n aunque algunas personas echan las hojas al cocido para darle sabor."}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Medicinal"}, "Location": {"value": "Sanl\u00facar la Mayor"}, "Description": {"value": "Se usaba para aliviar las picaduras de insectos, plantas irritantes (de ah\u00ed el dicho popular local \"ortiga me quem\u00f3 y mentastro me alivi\u00f3\") e incluso despu\u00e9s de picaduras, realizando una cataplasma con la planta fresca y coloc\u00e1ndola sobre la parte afectada con una gasa durante 2 o 3 horas."}}}]}}, "license": "CC-BY", "privacy": "public", "refs": {"parent": null, "children": {}}, "status": "draft", "uuid": "0a63e537-5f69-4d52-8305-40b06e873381", "version": 0, "local": {"dirty": false, "prev": null, "list_pages": {}}, "location": null, "actors": {"creator": {"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}, "owners": [{"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}]}, "parent_type_version": 0, "software_version": "0.6.14g", "downloads": false, "creation_datetime": "2019-10-26T11:14:23.469Z", "image": "mentha suaveolens.jpg"}, {"title": "Origanum vulgare", "description": "", "type_slug": "plant", "draft_no": 2, "aspects_values": {"Scientific name": {"value": "Origanum vulgare"}, "Landraces": {"value": []}, "Pills": {"value": [{"option": "Popular name", "value": {"Name": {"value": "or\u00e9gano"}, "Language": {"value": "Castellano"}, "Location": {"value": "Villares del Saz"}}}, {"option": "Manejo", "value": {"Category & Tag": {"value": "Recolecci\u00f3n silvestre"}, "Location": {"value": "Salas de los Infantes"}, "Description": {"value": "En el municipio de Salas de los Infantes (Burgos) se recog\u00eda el que crece silvestre en entornos ruderales en verano, siendo recogido en flor. Se cortaba a navaja lo m\u00e1s al ras posible pero teniendo cuidado de no arrancar las ra\u00edces."}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Alimentaci\u00f3n humana"}, "Location": {"value": "Salas de los Infantes"}, "Description": {"value": "Gran importancia en la preparaci\u00f3n de adobos para la conservaci\u00f3n de la carne de cerdo, junto con ajo, piment\u00f3n y sal.Conocimiento adquirido por experiencia propia al usarlo, transmitida por mi madre y a su vez a ella por la suya. Uso muy generalizado en toda la zona."}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Alimentaci\u00f3n humana"}, "Location": {"value": "Salas de los Infantes"}, "Description": {"value": "Gran importancia en la preparaci\u00f3n de adobos para la conservaci\u00f3n de la carne de cerdo, junto con ajo, piment\u00f3n y sal.Conocimiento adquirido por experiencia propia al usarlo, transmitida por mi madre y a su vez a ella por la suya. Uso muy generalizado en toda la zona.Municipio de Salas de los Infantes (Burgos)"}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Medicinal"}, "Location": {"value": "Villanueva de la Vera"}, "Description": {"value": "Antibi\u00f3tico, en infusi\u00f3n para constipados, inflamaciones\u2026 Muy extendido, muy utilizado por las personas mayores (y j\u00f3venes) de la localidad"}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Medicinal"}, "Location": {"value": "Salas de los Infantes"}, "Description": {"value": "En forma de infusi\u00f3n usando las hojas y flores se bebe para mejorar el catarro y problemas respiratorios asociados a gripes, catarros...Tambi\u00e9n se usa inhalando los vahos. Usado por m\u00ed mismo de peque\u00f1o, me lo daba mi abuela que a su vez lo aprendi\u00f3 de su madre."}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Medicinal"}, "Location": {"value": "Salas de los Infantes"}, "Description": {"value": "En forma de infusi\u00f3n usando las hojas y flores se bebe para mejorar el catarro y problemas respiratorios asociados a gripes, catarros...Tambi\u00e9n se usa inhalando los vahos.Salas de los Infantes (Burgos)Usado por m\u00ed mismo de peque\u00f1o, me lo daba mi abuela que a su vez lo aprendi\u00f3 de su madre."}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Medicinal"}, "Location": {"value": "Hontanares de Eresma"}, "Description": {"value": "Mi madre me daba infusiones de esta planta con miel para curar los constipados, ella lo aprendi\u00f3 de mi abuela, que se las hac\u00eda a ella"}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Medicinal"}, "Location": {"value": "Villares del Saz"}, "Description": {"value": "ResfriadosSumidades floridas, Infusi\u00f3n mezclada con az\u00facar tostada (jarabe) o con un chorrito de co\u00f1ac, Oral"}}}]}}, "license": "CC-BY", "privacy": "public", "refs": {"parent": null, "children": {}}, "status": "draft", "uuid": "53569715-36bf-4f5e-b9fd-bd33c4af5c3e", "version": 0, "local": {"dirty": false, "prev": null, "list_pages": {}}, "location": null, "actors": {"creator": {"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}, "owners": [{"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}]}, "parent_type_version": 0, "software_version": "0.6.14g", "downloads": false, "creation_datetime": "2019-10-26T11:14:23.469Z", "image": "EL_OriganumVulgare_CIEFQuart.jpg"}, {"title": "Papaver rhoeas", "description": "", "type_slug": "plant", "draft_no": 2, "aspects_values": {"Scientific name": {"value": "Papaver rhoeas"}, "Landraces": {"value": []}, "Pills": {"value": [{"option": "Popular name", "value": {"Name": {"value": "ababol"}, "Language": {"value": "Castellano"}, "Location": {"value": "Villares del Saz"}}}, {"option": "Popular name", "value": {"Name": {"value": "amapola"}, "Language": {"value": "Castellano"}, "Location": {"value": "Villares del Saz"}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Alimentaci\u00f3n humana"}, "Location": {"value": "Villares del Saz"}, "Description": {"value": "Chupar las flores como golosina. Las hojas, antes de que salga la flor se coc\u00edan y se consum\u00edan rehogadas con aceite y vinagre"}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Medicinal"}, "Location": {"value": "Hontanares de Eresma"}, "Description": {"value": "Mi abuela utiliza la flor en infusi\u00f3n para tratar problemas de insomnio"}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Medicinal"}, "Location": {"value": "Valdemanco"}, "Description": {"value": "Dolor de muelas: los enjuagues bucales con la infusi\u00f3n de sus p\u00e9talos producen un notable efecto analg\u00e9sico en muchos casos."}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Social, simb\u00f3lico o ritual"}, "Location": {"value": "Sep\u00falveda"}, "Description": {"value": "Conocidas como perigallos, en base a un juego que consist\u00eda en abrir los capullos tratando de adivinar su color. Para el rojo-gallo, blanco-gallina, pollito-rosado. Conocimiento obtenido a trav\u00e9s de mi abuela."}}}]}}, "license": "CC-BY", "privacy": "public", "refs": {"parent": null, "children": {}}, "status": "draft", "uuid": "7fb70e60-19f9-4396-8746-75d82dda3b13", "version": 0, "local": {"dirty": false, "prev": null, "list_pages": {}}, "location": null, "actors": {"creator": {"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}, "owners": [{"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}]}, "parent_type_version": 0, "software_version": "0.6.14g", "downloads": false, "creation_datetime": "2019-10-26T11:14:23.469Z", "image": "22.04.09 041.jpg"}, {"title": "Petroselinum crispum", "description": "", "type_slug": "plant", "draft_no": 2, "aspects_values": {"Scientific name": {"value": "Petroselinum crispum"}, "Landraces": {"value": []}, "Pills": {"value": [{"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Alimentaci\u00f3n humana"}, "Location": {"value": "S\u00e9nia, La"}, "Description": {"value": " Com a condiment del menjar"}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Medicinal"}, "Location": {"value": "B\u00e1rcena de Cicero"}, "Description": {"value": "El rabillo de las hojas de perejil se introduc\u00eda por el ano de los beb\u00e9s para que hicieran caca (Cantabria)"}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Medicinal"}, "Location": {"value": "Sabadell"}, "Description": {"value": "En algunos casos se utilizaba para quitar el dolor de enc\u00edas y desinfectar la boca."}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Medicinal"}, "Location": {"value": "Vilassar de Mar"}, "Description": {"value": "Ayuda a la eliminaci\u00f3n de c\u00e1lculos renales, y protege al h\u00edgado y a los intestinos de distintos tumores."}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Medicinal"}, "Location": {"value": "S\u00e9nia, La"}, "Description": {"value": "\u00c9s una planta amb molts usos medicinals, com per exemple amb infusi\u00f3 per a regular la hipertensi\u00f3 i \u00e9s molt antioxidant. Tamb\u00e9 pot ser utilitzat per a millorar el rendiment de la vejiga urinaria entre d'altres."}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "T\u00f3xico y nocivo"}, "Location": {"value": "Vilassar de Mar"}, "Description": {"value": "No debe consumirse como suplemento en mujeres embarazadas, ya que puede contracciones uterinas."}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Veterinario"}, "Location": {"value": "S\u00e9nia, La"}, "Description": {"value": "Tradicionalment s'utilitzava fent un a truita de julivert per a que les gosses no tinguessin la regla, o en els cassos dels embarassos psicol\u00f2gics dels gossos que deixensin de produir llet."}}}]}}, "license": "CC-BY", "privacy": "public", "refs": {"parent": null, "children": {}}, "status": "draft", "uuid": "36dced5c-382f-4091-8835-08f79552c2ee", "version": 0, "local": {"dirty": false, "prev": null, "list_pages": {}}, "location": null, "actors": {"creator": {"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}, "owners": [{"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}]}, "parent_type_version": 0, "software_version": "0.6.14g", "downloads": false, "creation_datetime": "2019-10-26T11:14:23.469Z", "image": "4483793851_10d670a7ca_b.jpg"}, {"title": "Phlomis lychnitis", "description": "", "type_slug": "plant", "draft_no": 2, "aspects_values": {"Scientific name": {"value": "Phlomis lychnitis"}, "Landraces": {"value": []}, "Pills": {"value": [{"option": "Popular name", "value": {"Name": {"value": "sanjuanes"}, "Language": {"value": "Castellano"}, "Location": {"value": "Caudete"}}}, {"option": "Popular name", "value": {"Name": {"value": "planta callera"}, "Language": {"value": "Castellano"}, "Location": {"value": "Villares del Saz"}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Medicinal"}, "Location": {"value": "Villares del Saz"}, "Description": {"value": "Granos y for\u00fanculos de grasa; Hojas, Cataplasma, Externa (cut\u00e1nea)"}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Medicinal"}, "Location": {"value": "Pin\u00f3s, el/Pinoso"}, "Description": {"value": "El cocimiento de las partes a\u00e9reas floridas se administrba  para calmar los dolores de la regla"}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Medicinal"}, "Location": {"value": "Romana, la"}, "Description": {"value": "Con el cocimiento de las hojas se lavaban las almorranas.   Con las partes a\u00e9reas floridas se  preparaba una infusi\u00f3n que  se tomaba en casos de  dolores de est\u00f3mago y flatulencias"}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Social, simb\u00f3lico o ritual"}, "Location": {"value": "Caudete"}, "Description": {"value": "la tarde de la v\u00edspera de San Juan, las mujeres, ni\u00f1as y ancianas incluidas sal\u00edan al campo  a recoger los tallos floridos de esta planta. Las dejaban macerar toda la noche  al aire libre en un recipiente con agua. Al d\u00eda siguiente se lavaban la cara con ese agua para  estar guapas  durante todo el a\u00f1o. "}}}]}}, "license": "CC-BY", "privacy": "public", "refs": {"parent": null, "children": {}}, "status": "draft", "uuid": "84d3a0c6-e8c5-4a43-8909-7c2b1436cf23", "version": 0, "local": {"dirty": false, "prev": null, "list_pages": {}}, "location": null, "actors": {"creator": {"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}, "owners": [{"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}]}, "parent_type_version": 0, "software_version": "0.6.14g", "downloads": false, "creation_datetime": "2019-10-26T11:14:23.469Z", "image": "phlomis-lychnitis-1.jpg"}, {"title": "Phyllitis sagittata", "description": "", "type_slug": "plant", "draft_no": 2, "aspects_values": {"Scientific name": {"value": "Phyllitis sagittata"}, "Landraces": {"value": []}, "Pills": {"value": [{"option": "Popular name", "value": {"Name": {"value": "herba felera"}, "Language": {"value": "catal\u00e1n"}, "Location": {"value": "Ma\u00f3-Mah\u00f3n"}}}, {"option": "Popular name", "value": {"Name": {"value": "herba melsera"}, "Language": {"value": "catal\u00e1n"}, "Location": {"value": "Ma\u00f3-Mah\u00f3n"}}}, {"option": "Popular name", "value": {"Name": {"value": "llengo de boc"}, "Language": {"value": "catal\u00e1n"}, "Location": {"value": "Ma\u00f3-Mah\u00f3n"}}}, {"option": "Popular name", "value": {"Name": {"value": "llengo de cero"}, "Language": {"value": "catal\u00e1n"}, "Location": {"value": "Ma\u00f3-Mah\u00f3n"}}}, {"option": "Popular name", "value": {"Name": {"value": "llengo de set retxes"}, "Language": {"value": "catal\u00e1n"}, "Location": {"value": "Ma\u00f3-Mah\u00f3n"}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Medicinal"}, "Location": {"value": "Ma\u00f3-Mah\u00f3n"}, "Description": {"value": "En Menorca preparaban infusiones (te de l\u2019herba melsera) que eran utilizadas para tratar las afecciones del bazo, del coraz\u00f3n y la diabetes. "}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Medicinal"}, "Location": {"value": "Ma\u00f3-Mah\u00f3n"}, "Description": {"value": "Los emplastos de las hojas se empleaban para curar llagas."}}}]}}, "license": "CC-BY", "privacy": "public", "refs": {"parent": null, "children": {}}, "status": "draft", "uuid": "12126296-edda-475e-8811-9dbbcf209fe5", "version": 0, "local": {"dirty": false, "prev": null, "list_pages": {}}, "location": null, "actors": {"creator": {"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}, "owners": [{"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}]}, "parent_type_version": 0, "software_version": "0.6.14g", "downloads": false, "creation_datetime": "2019-10-26T11:14:23.469Z", "image": "Phyllitis_sagittata_EL.JPG"}, {"title": "Pinus pinea", "description": "", "type_slug": "plant", "draft_no": 2, "aspects_values": {"Scientific name": {"value": "Pinus pinea"}, "Landraces": {"value": []}, "Pills": {"value": [{"option": "Popular name", "value": {"Name": {"value": "pino pi\u00f1onero"}, "Language": {"value": "Castellano"}, "Location": {"value": "Villares del Saz"}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Alimentaci\u00f3n humana"}, "Location": {"value": "Abengibre"}, "Description": {"value": "Las pi\u00f1as se recolectan a mediados de junio para consumirlas en aguasal. Para ello se pelan  y se  meten durante una semana en un recipiente donde se  ha preparado una salmuera (mezcla de agua y sal). Al cabo de unos d\u00edas  se consumen los pi\u00f1ones tiernos como postre o aperitivo."}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Alimentaci\u00f3n humana"}, "Location": {"value": "Villares del Saz"}, "Description": {"value": "Los pi\u00f1ones se usan como condimento en salsas de los guisos (por ejemplo en pepitorias)"}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Combustible"}, "Location": {"value": "Santa Perp\u00e8tua de Mogoda"}, "Description": {"value": "Les pinyes del pi seques van b\u00e9 per a encendre foc."}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Social, simb\u00f3lico o ritual"}, "Location": {"value": "Salas de los Infantes"}, "Description": {"value": "En Salas de los Infantes (Burgos) el d\u00eda de Ramos se bendicen ramas de este pino recogidas de pinares cercanos, son bendecidas y puestas en los balcones hasta el a\u00f1o siguiente con la creencia de que protegen la casa."}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Social, simb\u00f3lico o ritual"}, "Location": {"value": "Salas de los Infantes"}, "Description": {"value": "En Salas de los Infantes (Burgos) el d\u00eda de Ramos se bendicen ramas de este pino recogidas de pinares cercanos, son bendecidas y puestas en los balcones hasta el a\u00f1o siguiente con la creencia de que protegen la casa."}}}]}}, "license": "CC-BY", "privacy": "public", "refs": {"parent": null, "children": {}}, "status": "draft", "uuid": "d3299c2e-2861-402d-b1a3-b200b9dacee2", "version": 0, "local": {"dirty": false, "prev": null, "list_pages": {}}, "location": null, "actors": {"creator": {"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}, "owners": [{"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}]}, "parent_type_version": 0, "software_version": "0.6.14g", "downloads": false, "creation_datetime": "2019-10-26T11:14:23.469Z", "image": "SV_Pinus_pinea_L._pino_pionero_AL002_RRF.jpg"}, {"title": "Pinus sylvestris", "description": "", "type_slug": "plant", "draft_no": 2, "aspects_values": {"Scientific name": {"value": "Pinus sylvestris"}, "Landraces": {"value": []}, "Pills": {"value": [{"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Combustible"}, "Location": {"value": "Bustarviejo"}, "Description": {"value": "sirve para fabricar combustible"}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Construcci\u00f3n"}, "Location": {"value": "Bustarviejo"}, "Description": {"value": "sirve para fabricar muebles, embarcaciones, casas y edificios... "}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Medicinal"}, "Location": {"value": "Bustarviejo"}, "Description": {"value": "sirve para usos medicinales"}}}]}}, "license": "CC-BY", "privacy": "public", "refs": {"parent": null, "children": {}}, "status": "draft", "uuid": "15a5bfe5-cde3-4322-be7d-d7aaca648d02", "version": 0, "local": {"dirty": false, "prev": null, "list_pages": {}}, "location": null, "actors": {"creator": {"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}, "owners": [{"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}]}, "parent_type_version": 0, "software_version": "0.6.14g", "downloads": false, "creation_datetime": "2019-10-26T11:14:23.469Z", "image": "pinus sylvestris.jpg"}, {"title": "Portulaca oleracea", "description": "", "type_slug": "plant", "draft_no": 2, "aspects_values": {"Scientific name": {"value": "Portulaca oleracea"}, "Landraces": {"value": []}, "Pills": {"value": [{"option": "Popular name", "value": {"Name": {"value": "verdologa"}, "Language": {"value": "Castellano"}, "Location": {"value": "Villares del Saz"}}}, {"option": "Popular name", "value": {"Name": {"value": "verdulaga"}, "Language": {"value": "Castellano"}, "Location": {"value": "Villares del Saz"}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Alimentaci\u00f3n humana"}, "Location": {"value": "Sanl\u00facar la Mayor"}, "Description": {"value": "En mi localidad (Sanl\u00facar la Mayor) se consum\u00eda la planta fresca (a\u00fan sin flores) y tambi\u00e9n hervida.  Una receta interesante era encurtirla en vinagre rebajado con agua (1:4) una vez hecho un breve blanqueo en agua hirviendo, para guardar en tarros durante largos periodos.  Es importante no consumirla en exceso por su alta concentraci\u00f3n en \u00e1cido ox\u00e1lico, que luego precipita en forma de oxalatos formando c\u00e1lculos renales.  "}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Alimentaci\u00f3n humana"}, "Location": {"value": "Villares del Saz"}, "Description": {"value": "Hojas y tallos: En ensalada o cocida y rehogada con aceite y vinagre"}}}]}}, "license": "CC-BY", "privacy": "public", "refs": {"parent": null, "children": {}}, "status": "draft", "uuid": "27b87ebf-b9b1-4595-982c-c00ed7b43a4f", "version": 0, "local": {"dirty": false, "prev": null, "list_pages": {}}, "location": null, "actors": {"creator": {"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}, "owners": [{"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}]}, "parent_type_version": 0, "software_version": "0.6.14g", "downloads": false, "creation_datetime": "2019-10-26T11:14:23.469Z", "image": "verdolaga.jpg"}, {"title": "Prunus avium", "description": "", "type_slug": "plant", "draft_no": 2, "aspects_values": {"Scientific name": {"value": "Prunus avium"}, "Landraces": {"value": []}, "Pills": {"value": [{"option": "Manejo", "value": {"Category & Tag": {"value": "Recolecci\u00f3n silvestre"}, "Location": {"value": "Jerte"}, "Description": {"value": "Se utilizan unos ganchos, llamados garabatos, que se hacen normalmente con madera de almez (Celtis australis L.).Las cerezas se van guardando tradicionalmente en cestas de casta\u00f1o, las m\u00e1s adecuadas para que no se da\u00f1en. Ahora se hace con flejes de pl\u00e1stico.Para conservarlas hasta hace unos 30 a\u00f1os se guardaban en cajas de madera, cubiertas por arriba y por abajo con hojas frescas de helecho para conservar la humedad.Valle del Jerte. Daniel L\u00f3pez"}}}, {"option": "Manejo", "value": {"Category & Tag": {"value": "Recolecci\u00f3n silvestre"}, "Location": {"value": "Madrid"}, "Description": {"value": "La cosecha en esta zona es a finales de junio y principios de julio. La mayor\u00eda de las variedades no son veceras, por lo que sol\u00eda haber cosecha todos los a\u00f1os. Tradicionalmente las cerezas se destinaban principalmente al autoconsumo, bien crudas o secas para que se conservaran en invierno. En Puebla de la Sierra y La Hiruela tambi\u00e9n se vend\u00eda parte de la producci\u00f3n en pueblos cercanos de la comarca o de Segovia. Para que se conservaran mejor las cerezas durante el viaje en carro, se recolectaban los frutos con ped\u00fanculo y se met\u00edan en cestas de mimbre."}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Combustible"}, "Location": {"value": "Jerte"}, "Description": {"value": "Los restos de la poda o de \u00e1rboles viejos se utilizaban para encender la lumbre.Daniel L\u00f3pez"}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "T\u00f3xico y nocivo"}, "Location": {"value": "Jerte"}, "Description": {"value": "Se dice que tomar cerezas calientes provoca dolor de barriga y diarrea.Daniel Lopez"}}}]}}, "license": "CC-BY", "privacy": "public", "refs": {"parent": null, "children": {}}, "status": "draft", "uuid": "4ccb0a39-7556-4307-a8f8-b22ea52827ca", "version": 0, "local": {"dirty": false, "prev": null, "list_pages": {}}, "location": null, "actors": {"creator": {"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}, "owners": [{"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}]}, "parent_type_version": 0, "software_version": "0.6.14g", "downloads": false, "creation_datetime": "2019-10-26T11:14:23.469Z", "image": "DSC_0123.jpg"}, {"title": "Prunus dulcis", "description": "", "type_slug": "plant", "draft_no": 2, "aspects_values": {"Scientific name": {"value": "Prunus dulcis"}, "Landraces": {"value": []}, "Pills": {"value": [{"option": "Popular name", "value": {"Name": {"value": "almendro"}, "Language": {"value": "Castellano"}, "Location": {"value": "Villares del Saz"}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Alimentaci\u00f3n humana"}, "Location": {"value": "Villares del Saz"}, "Description": {"value": "Semilla madura: almendra tostada o cruda ingerida sola o para a\u00f1adir a la salsa de los guisos. El pericarpo del fruto inmaduro (\u201carzollas\u201d) se preparaba en aguasal"}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Industrial y artesanal"}, "Location": {"value": "Sant Cugat del Vall\u00e8s"}, "Description": {"value": "Oli d'ametller amb unes gotes de iode per posar-se per agafar color a la pell."}}}]}}, "license": "CC-BY", "privacy": "public", "refs": {"parent": null, "children": {}}, "status": "draft", "uuid": "e4b7157a-29c2-465f-ae81-9c8421d26f06", "version": 0, "local": {"dirty": false, "prev": null, "list_pages": {}}, "location": null, "actors": {"creator": {"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}, "owners": [{"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}]}, "parent_type_version": 0, "software_version": "0.6.14g", "downloads": false, "creation_datetime": "2019-10-26T11:14:23.469Z", "image": "Prunus_dulcis.JPG"}, {"title": "Prunus spinosa", "description": "", "type_slug": "plant", "draft_no": 2, "aspects_values": {"Scientific name": {"value": "Prunus spinosa"}, "Landraces": {"value": []}, "Pills": {"value": [{"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Alimentaci\u00f3n humana"}, "Location": {"value": "Salas de los Infantes"}, "Description": {"value": "El fruto maduro macerado en aguardiente anisado junto con canela y caf\u00e9 en grano es usado para la preparaci\u00f3n de un licor llamado \"Pachar\u00e1n\", con cierto uso social, a modo de regalo y para dar a las visitas.Municipio de Salas de los Infantes (Burgos)Aprendido de mi t\u00edo y mi abuela, su elaboraci\u00f3n es muy t\u00edpica en el pueblo."}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Alimentaci\u00f3n humana"}, "Location": {"value": "Salas de los Infantes"}, "Description": {"value": "En Salas de los Infantes (Burgos) se conservan los frutos sec\u00e1ndolos y se consumen as\u00ed.Yo lo he recogido y secado siguiendo las indicaciones de mi madre que lo aprendi\u00f3 de sus padres."}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Alimentaci\u00f3n humana"}, "Location": {"value": "Sep\u00falveda"}, "Description": {"value": "Preparaci\u00f3n de pachar\u00e1n (licor) usando sus frutos maduros macerandolos en aguardiente. Localidad de Villaseca en Segovia.Conocimiento obtenido a trav\u00e9s de mi abuela. "}}}]}}, "license": "CC-BY", "privacy": "public", "refs": {"parent": null, "children": {}}, "status": "draft", "uuid": "0fbe908c-1562-4a67-a414-ebaba6d617a3", "version": 0, "local": {"dirty": false, "prev": null, "list_pages": {}}, "location": null, "actors": {"creator": {"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}, "owners": [{"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}]}, "parent_type_version": 0, "software_version": "0.6.14g", "downloads": false, "creation_datetime": "2019-10-26T11:14:23.469Z", "image": "999.jpg"}, {"title": "Quercus ilex", "description": "", "type_slug": "plant", "draft_no": 2, "aspects_values": {"Scientific name": {"value": "Quercus ilex"}, "Landraces": {"value": []}, "Pills": {"value": [{"option": "Popular name", "value": {"Name": {"value": "encina"}, "Language": {"value": "Castellano"}, "Location": {"value": "Villares del Saz"}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Alimentaci\u00f3n humana"}, "Location": {"value": "Villares del Saz"}, "Description": {"value": "Frutos asados como se hace con las casta\u00f1as"}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Industrial y artesanal"}, "Location": {"value": "Olot"}, "Description": {"value": "Lleixiu de cendra d\u2019alzina.El lleixiu de cendra \u00e9s desinfectant i s\u2019havia utilitzat sobretot per netejar la casa o per rentar i blanquejar la roba. Aquest lleixiu \u00e9s molt m\u00e9s suau que el lleixiu comercial que coneixem per\u00f2, segueix sen t\u00f2xic i irritant.Elaboraci\u00f3:Primer em de separa la cendra dels  trossos de carb\u00f3 si cal amb un sed\u00e0s. Com m\u00e9s fina sigui la cendra millor quedar\u00e0 el lleixiu.En una olla o recipient de cer\u00e0mica, es calenta aigua de pluja sense que arribi a bullir.Un cop l\u2019aigua \u00e9s calenta s\u2019afegeix la cendra i es remena durant deu minuts fins que es dissolgui. La proporcions s\u00f3n d\u2019una part de cendra a tres parts d\u2019aigua.Despr\u00e9s es tapa l\u2019olla i es deixa reposar 2 dies remenat cada 12 hores.El cap de 2 dies ja tenim el lleixiu fet i nom\u00e9s caldr\u00e0 filtrar-lo amb un drap de coto. "}}}]}}, "license": "CC-BY", "privacy": "public", "refs": {"parent": null, "children": {}}, "status": "draft", "uuid": "8b290f85-b276-4d68-b824-3f460baec5d5", "version": 0, "local": {"dirty": false, "prev": null, "list_pages": {}}, "location": null, "actors": {"creator": {"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}, "owners": [{"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}]}, "parent_type_version": 0, "software_version": "0.6.14g", "downloads": false, "creation_datetime": "2019-10-26T11:14:23.469Z", "image": "Quercus rotundifolia 1_Jos Blanco Salas.jpg"}, {"title": "Rhamnus myrtifolia", "description": "", "type_slug": "plant", "draft_no": 2, "aspects_values": {"Scientific name": {"value": "Rhamnus myrtifolia"}, "Landraces": {"value": []}, "Pills": {"value": [{"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Alimentaci\u00f3n animal"}, "Location": {"value": "Pen\u00edscola/Pe\u00f1\u00edscola"}, "Description": {"value": "Les aus com els tords, less grives, o les merles s\u00f3n els principals consumidors dels seus fruits."}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Medicinal"}, "Location": {"value": "Pen\u00edscola/Pe\u00f1\u00edscola"}, "Description": {"value": "Aquesta planta com un dels seus noms populars indica \u201cherva de la sang\u201d s'utilitzava i s'utilitza per a rebaixar la sang, com a depurador de la sang, com a antis\u00e8ptic i hipotensor.Tradicionalment s'ha utilitzat per a tractar la hipertensi\u00f3 arterial, com a prevenci\u00f3 de la arteriocleriosi i tamb\u00e9 contra l'acn\u00e9."}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Medicinal"}, "Location": {"value": "Pen\u00edscola/Pe\u00f1\u00edscola"}, "Description": {"value": "Els seus fruits no s\u00f3n utilitzats com a aliment, per\u00f2 es poden utilitzar com  a laxant."}}}]}}, "license": "CC-BY", "privacy": "public", "refs": {"parent": null, "children": {}}, "status": "draft", "uuid": "38ede623-48eb-4d87-a5ff-b439cc1d3c9c", "version": 0, "local": {"dirty": false, "prev": null, "list_pages": {}}, "location": null, "actors": {"creator": {"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}, "owners": [{"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}]}, "parent_type_version": 0, "software_version": "0.6.14g", "downloads": false, "creation_datetime": "2019-10-26T11:14:23.469Z"}, {"title": "Rorippa nasturtium-aquaticum", "description": "", "type_slug": "plant", "draft_no": 2, "aspects_values": {"Scientific name": {"value": "Rorippa nasturtium-aquaticum"}, "Landraces": {"value": []}, "Pills": {"value": [{"option": "Popular name", "value": {"Name": {"value": "Berro"}, "Language": {"value": "Castellano"}, "Location": {"value": "Larrodrigo"}}}, {"option": "Popular name", "value": {"Name": {"value": "berros"}, "Language": {"value": "Castellano"}, "Location": {"value": "Villares del Saz"}}}, {"option": "Manejo", "value": {"Category & Tag": {"value": "Recolecci\u00f3n silvestre"}, "Location": {"value": "Larrodrigo"}, "Description": {"value": "La gente del pueblo dice que se recogen antes de que les salga la flor porque si no se vuelven \"t\u00f3xicos\". "}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Alimentaci\u00f3n humana"}, "Location": {"value": "Larrodrigo"}, "Description": {"value": "Tradicionalmente, esta planta se consume cruda en ensalada."}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Alimentaci\u00f3n humana"}, "Location": {"value": "Sep\u00falveda"}, "Description": {"value": "Se recogen las hojas en la linde del r\u00edo y se comen crudos o en ensalada. Conocimiento obtenido a trav\u00e9s de mi abuela."}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Alimentaci\u00f3n humana"}, "Location": {"value": "Sep\u00falveda"}, "Description": {"value": "Se recogen las hojas en la linde del r\u00edo y se comen crudos o en ensalada. Conocimiento obtenido a trav\u00e9s de mi abuela."}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Alimentaci\u00f3n humana"}, "Location": {"value": "Fuentenava de J\u00e1baga"}, "Description": {"value": "Se utiliza el v\u00e1stago (tallos y hojas) en ensaladas y cremas para consumo humano."}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Alimentaci\u00f3n humana"}, "Location": {"value": "Villares del Saz"}, "Description": {"value": "Hojas: En ensalada"}}}]}}, "license": "CC-BY", "privacy": "public", "refs": {"parent": null, "children": {}}, "status": "draft", "uuid": "fd200ef0-a45b-456d-967b-bcdd6f3edfcd", "version": 0, "local": {"dirty": false, "prev": null, "list_pages": {}}, "location": null, "actors": {"creator": {"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}, "owners": [{"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}]}, "parent_type_version": 0, "software_version": "0.6.14g", "downloads": false, "creation_datetime": "2019-10-26T11:14:23.469Z", "image": "Rorippa_nasturtium-aquaticum.jpg"}, {"title": "Rosmarinus officinalis", "description": "", "type_slug": "plant", "draft_no": 2, "aspects_values": {"Scientific name": {"value": "Rosmarinus officinalis"}, "Landraces": {"value": []}, "Pills": {"value": [{"option": "Popular name", "value": {"Name": {"value": "romero"}, "Language": {"value": "Castellano"}, "Location": {"value": "Villares del Saz"}}}, {"option": "Caracter\u00edsticas ", "value": {"Category & Tag": {"value": "D\u00f3nde se encuentra"}, "Location": {"value": "Figueres"}, "Description": {"value": "A la zona de l\u2019Alt Empord\u00e0,  encabudes dins de muntanyes baixes mediterrt\u00e0nies i submeditarr\u00e0nies, que ocupen la major part del territori, podem trobar amb freq\u00fc\u00e8ncia masses d\u2019alzinars i suredes, entre les quals les mates de roman\u00ed s\u00f3n abundants i freq\u00fcents.Informaci\u00f3 de: Informaci\u00f3 de: Parada Soler M, Vall\u00e8s Xirau J (2009). Figueres, natura i cultura. Formulacions compostes: barreges medicinals i licors. pp 117-118 . Data de consulta: 11-07-2017Aceituna Mata L (2010). Esudio etnobot\u00e1nico y agroecol\u00f3gico de la Sierra Norte de Madrid. PP 25,97,128-129. Data de consulta: 11-07-2017"}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Alimentaci\u00f3n humana"}, "Location": {"value": "Villares del Saz"}, "Description": {"value": "Sumidades floridas y hojas: como condimento para salsas de los guisos junto con el tomillo (Tymus zygis) y el or\u00e9gano (Origanum vulgare)"}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Alimentaci\u00f3n humana"}, "Location": {"value": "Figueres"}, "Description": {"value": "DE LES FULLES:A Catalunya les fulles de roman\u00ed s\u2019utilitzen per a condimentar i aromatitzar plats com el pollastre a l\u2019ast o els caragols.Els apicultors de la sierra del nord de Madrid consideren que el roman\u00ed \u00e9s benefici\u00f3s ja que la mel provinent de zones d\u2019influ\u00e8ncia d\u2019aquesta planta sembla ser d\u2019una qualitat superior a la regular."}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Alimentaci\u00f3n humana"}, "Location": {"value": "Madrid"}, "Description": {"value": "T\u00edpica planta usada como especia o arom\u00e1tica en multitud de comidas. "}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Medicinal"}, "Location": {"value": "Sant Cugat del Vall\u00e8s"}, "Description": {"value": "S'utilitzava per fer fregues quan et feies un cop. Es posava dins una ampolla amb alcohol. L'assecaven per conservar-la."}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Medicinal"}, "Location": {"value": "Daimiel"}, "Description": {"value": "El macerado de hojas de romero en alcohol et\u00edlico se usa como antiinflamatorio tras recibir golpes, aplicado sobre la zona afectada.Me lo cont\u00f3 mi abuela, de Daimiel, Ciudad Real."}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Medicinal"}, "Location": {"value": "Villares del Saz"}, "Description": {"value": "Pelo seco o da\u00f1adoSumidades floridas acompa\u00f1adas de ramitas de espliego (Lavandula latifolia), s\u00e1ndalo (Mentha x piperita) y aceite de oliva (Olea europaea). Macerar en el aceite de oliva y aplicar en el pelo"}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Medicinal"}, "Location": {"value": "Figueres"}, "Description": {"value": "DELS LLUCS TENDRES:A la zona de Figueres, a partir dels llucs tendres se\u2019n pot fer una loci\u00f3 amb propietats antiequim\u00f2tiques i que fa cr\u00e8ixer els cabells si es deixa macerar alcoh\u00f2licament. El mateix proc\u00e8s confereix a la loci\u00f3 qualitats antiinflamat\u00f2ries que la fan \u00fatil per a combatre hematomes i cops."}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Medicinal"}, "Location": {"value": "Arbeca"}, "Description": {"value": "La loci\u00f3n de romero se utiliza para problemas de circulaci\u00f3n y piernas inchadas (Garrigues) "}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Social, simb\u00f3lico o ritual"}, "Location": {"value": "Ja\u00e9n"}, "Description": {"value": "En Ja\u00e9n, en a\u00f1o nuevo, se realiza un sahumerio, que consiste en quemar romero y recorrer la casa esparciendo el humo para ahuyentar los males."}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Social, simb\u00f3lico o ritual"}, "Location": {"value": "Figueres"}, "Description": {"value": "A la zona d\u2019influ\u00e8ncia de Figueres es creu que el roman\u00ed te propietats magicoreligioses. Entre elles destaquen la de protecci\u00f3 de les collites i de les llars dels episodis tempestius.Igual que a Catalunya, a la sierra nord de Madrid el roman\u00ed \u00e9s considerat protector del cultiu i es creu en ell com a auguri per a una bona collita de cigrons. D\u2019altra banda t\u00e9 usos religiosos dins de la festivitat de Domingo de Ramos, on la gent porta a bene\u00efr branquetes de roman\u00ed a l\u2019esgl\u00e9sia.A la localitat de El Atazar, el dia de Corpus Christi, els carrers per on passen les processon s\u00f3n decorats amb branquillons de roman\u00ed, farigola i d\u2019altres plantes arom\u00e0tiques."}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "T\u00f3xico y nocivo"}, "Location": {"value": "Sant Cugat del Vall\u00e8s"}, "Description": {"value": "Posaven branques de roman\u00ed dins l'armari per evitar que s'hi posesin arnes"}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Veterinario"}, "Location": {"value": "Sanl\u00facar la Mayor"}, "Description": {"value": "Se usaba anta\u00f1o para repeler piojillos y garrapatas en las camas de los establos, se deshojaban las ramas y se mezclaban las hojas con la paja seca en la base de las camas del establo, junto con otras plantas como lavanda o menta de burro (M. Suaveolens)"}}}]}}, "license": "CC-BY", "privacy": "public", "refs": {"parent": null, "children": {}}, "status": "draft", "uuid": "fddfcaa3-f84d-40b9-b715-f3b65cad1149", "version": 0, "local": {"dirty": false, "prev": null, "list_pages": {}}, "location": null, "actors": {"creator": {"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}, "owners": [{"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}]}, "parent_type_version": 0, "software_version": "0.6.14g", "downloads": false, "creation_datetime": "2019-10-26T11:14:23.469Z", "image": "Rosmarinus officinalis_PLANTA_RamnMorales.jpg"}, {"title": "Rubus ulmifolius", "description": "", "type_slug": "plant", "draft_no": 2, "aspects_values": {"Scientific name": {"value": "Rubus ulmifolius"}, "Landraces": {"value": []}, "Pills": {"value": [{"option": "Popular name", "value": {"Name": {"value": "moras"}, "Language": {"value": "Castellano"}, "Location": {"value": "Villares del Saz"}}}, {"option": "Popular name", "value": {"Name": {"value": "zarza"}, "Language": {"value": "Castellano"}, "Location": {"value": "Villares del Saz"}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Alimentaci\u00f3n humana"}, "Location": {"value": "Salas de los Infantes"}, "Description": {"value": "Consumida seg\u00fan se recolectan y raramente almacenada en crudo. Es com\u00fan la elaboraci\u00f3n de mermelada."}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Alimentaci\u00f3n humana"}, "Location": {"value": "B\u00e1rcena de Cicero"}, "Description": {"value": "Consumir moras crudas en el campo era muy com\u00fan en mi infancia aunque seg\u00fan la gente mayor hoy en d\u00eda los ni\u00f1os no las buscan. A veces las llev\u00e1bamos a casa para tomarlas con vino y az\u00facar.  Algunos siguen preparando mermelada. "}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Alimentaci\u00f3n humana"}, "Location": {"value": "Salas de los Infantes"}, "Description": {"value": "En Salas de los Infantes (Burgos), y en toda la zona, es com\u00fan comerse los frutos seg\u00fan se cogen, siendo raro el almacenamiento en crudo pero com\u00fan tambi\u00e9n la elaboraci\u00f3n de mermelada de moras."}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Alimentaci\u00f3n humana"}, "Location": {"value": "Villares del Saz"}, "Description": {"value": "Frutos, consumidos en crudoFrutos: como bebida macerados en alcohol"}}}]}}, "license": "CC-BY", "privacy": "public", "refs": {"parent": null, "children": {}}, "status": "draft", "uuid": "cb4949ae-1aec-4a67-bbc8-8a5bebe72386", "version": 0, "local": {"dirty": false, "prev": null, "list_pages": {}}, "location": null, "actors": {"creator": {"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}, "owners": [{"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}]}, "parent_type_version": 0, "software_version": "0.6.14g", "downloads": false, "creation_datetime": "2019-10-26T11:14:23.469Z", "image": "EL_RubusUlmifolius_LaGranda_AsAviles.jpg"}, {"title": "Rumex papillaris", "description": "", "type_slug": "plant", "draft_no": 2, "aspects_values": {"Scientific name": {"value": "Rumex papillaris"}, "Landraces": {"value": []}, "Pills": {"value": [{"option": "Popular name", "value": {"Name": {"value": "Acidera"}, "Language": {"value": "Castellano"}, "Location": {"value": "Larrodrigo"}}}, {"option": "Caracter\u00edsticas ", "value": {"Category & Tag": {"value": "D\u00f3nde se encuentra"}, "Location": {"value": "Larrodrigo"}, "Description": {"value": "\"Acederas en mayo, calentura pa tol a\u00f1o\""}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Alimentaci\u00f3n humana"}, "Location": {"value": "Larrodrigo"}, "Description": {"value": "En Larrodrigo, las hojas de esta planta se consumen de dos maneras, aunque siempre crudas. O bien se toman como un \"snack\" nada m\u00e1s recogerlas, o se hacen en ensalada.Esta planta se sol\u00eda asociar a los ni\u00f1os, porque era lo que com\u00edan cuando sal\u00edan a jugar."}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Alimentaci\u00f3n humana"}, "Location": {"value": "Larrodrigo"}, "Description": {"value": "A veces cog\u00edan la acedera y la masticaban con chicle y el chicle se pon\u00eda verde."}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Social, simb\u00f3lico o ritual"}, "Location": {"value": "Larrodrigo"}, "Description": {"value": "Con la acedera se limpia el pegamento de los ternillos (Chondrilla juncea)."}}}]}}, "license": "CC-BY", "privacy": "public", "refs": {"parent": null, "children": {}}, "status": "draft", "uuid": "20c5fda4-f994-4897-b879-92d9a0cffce7", "version": 0, "local": {"dirty": false, "prev": null, "list_pages": {}}, "location": null, "actors": {"creator": {"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}, "owners": [{"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}]}, "parent_type_version": 0, "software_version": "0.6.14g", "downloads": false, "creation_datetime": "2019-10-26T11:14:23.469Z", "image": "CIMG1030.JPG"}, {"title": "Sambucus nigra", "description": "", "type_slug": "plant", "draft_no": 2, "aspects_values": {"Scientific name": {"value": "Sambucus nigra"}, "Landraces": {"value": []}, "Pills": {"value": [{"option": "Popular name", "value": {"Name": {"value": "sa\u00faco"}, "Language": {"value": "Castellano"}, "Location": {"value": "Villares del Saz"}}}, {"option": "Popular name", "value": {"Name": {"value": "sabuco"}, "Language": {"value": "Castellano"}, "Location": {"value": "Villares del Saz"}}}, {"option": "Caracter\u00edsticas ", "value": {"Category & Tag": {"value": "D\u00f3nde se encuentra"}, "Location": {"value": "Teruel"}, "Description": {"value": "En casas y corrales. Se ha de plantar, no sale por los bosques. Es de verano, en invierno su savia se seca"}}}, {"option": "Caracter\u00edsticas ", "value": {"Category & Tag": {"value": "D\u00f3nde se encuentra"}, "Location": {"value": "Teruel"}, "Description": {"value": "No se riega, eso se cr\u00eda por el bosque, se \u201chace s\u00f3lo.\u201d"}}}, {"option": "Caracter\u00edsticas ", "value": {"Category & Tag": {"value": "D\u00f3nde se encuentra"}, "Location": {"value": "Montefr\u00edo"}, "Description": {"value": "En Granada se recoge un top\u00f3nimo de esta planta: Cortijo de Sebuco (Montefr\u00edo) y en Mallorca existe la fuente des sa\u00fcc. No obstante, si antes hab\u00eda sa\u00facos silvestres en Mallorca, han desaparecido. Puede vivir sobre construcciones humanas; en la catedral de Salamanca se encontr\u00f3 un ejemplar de 2 m."}}}, {"option": "Manejo", "value": {"Category & Tag": {"value": "Comercializaci\u00f3n"}, "Location": {"value": "Palacios del Sil"}, "Description": {"value": "En la Sierra Norte de Madrid y en Palacios del Sil (Le\u00f3n) se recog\u00edan las flores de sa\u00faco para venderlas; las pagaban muy bien. En algunos casos se llevaba el cargamento a Madrid, y en otros ven\u00edan farmac\u00e9uticos a los pueblos para comprar la planta."}}}, {"option": "Manejo", "value": {"Category & Tag": {"value": "Recolecci\u00f3n silvestre"}, "Location": {"value": "Salas de los Infantes"}, "Description": {"value": "Se recoge desde la base de la inflorescencia, teniendo cuidado de da\u00f1ar lo menos posible el tallo. Se seca extendido y se almacena.Salas de los Infantes (Burgos)"}}}, {"option": "Manejo", "value": {"Category & Tag": {"value": "Recolecci\u00f3n silvestre"}, "Location": {"value": "Pilo\u00f1a"}, "Description": {"value": "En Pilo\u00f1a (Asturias) se\u00f1alan que su uso medicinal es m\u00e1s efectivo si se recolecta en luna menguante, porque \u201ctiene m\u00e1s savia\u201d."}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Alimentaci\u00f3n humana"}, "Location": {"value": "Sant Cugat del Vall\u00e8s"}, "Description": {"value": "S'agafava al carrer i als marges dels rierols. Es feien melmelades i tes. S'havia de fer un tractament (no se sap quin) perqu\u00e8 podia tenir certa toxicitat."}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Combustible"}, "Location": {"value": "Teruel"}, "Description": {"value": "No se usa para calentar, cocinar o iluminar"}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Combustible"}, "Location": {"value": "Oviedo"}, "Description": {"value": "En Asturias se usa para le\u00f1a."}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Medicinal"}, "Location": {"value": "Salas de los Infantes"}, "Description": {"value": "A partir de las flores se realiza una infusi\u00f3n que se aplica sobre la zona afectara,  es usada para tratar picores en la piel de diverso origen, como pueden ser picaduras de insectos, dermatitis\u2026 Mi madre me lo daba sugerido por mi abuela que lo hab\u00eda usado durante toda su vida"}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Medicinal"}, "Location": {"value": "Teruel"}, "Description": {"value": "Se bebe agua de sabuco con azucar para los constipados."}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Medicinal"}, "Location": {"value": "Teruel"}, "Description": {"value": "Es materia prima para hacer medicinas. Se hierve y se bebe ese agua para curar constipados. El agua hervida queda rosada.Sirve para el mal de los ojos (dolor o infeci\u00f3n). Te lavas los ojos con agua hervida y sabuco. Tambi\u00e9n, es utilizado para dolor de anginas y de cuello."}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Medicinal"}, "Location": {"value": "Sep\u00falveda"}, "Description": {"value": "El d\u00eda de San Juan se recog\u00edan flores y hojas, que se secaban de forma posterior para conservar a lo largo de todo el a\u00f1o.Cuando alguien padec\u00eda problemas en los ojos se preparaba una infusi\u00f3n y le lavaban los ojos con dicha infusi\u00f3n. Conocimiento obtenido a trav\u00e9s de mi abuela."}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Medicinal"}, "Location": {"value": "Villares del Saz"}, "Description": {"value": "Inflamaci\u00f3n: Hojas, Infusi\u00f3n, Oral"}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Medicinal"}, "Location": {"value": "Igualada"}, "Description": {"value": "La flor assecada es fa servir per rentar els ulls (sempre infusions, mai es bullen)"}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Social, simb\u00f3lico o ritual"}, "Location": {"value": "Teruel"}, "Description": {"value": "Se ponen las flores blancas para el Corpus en los altares de las calles."}}}]}}, "license": "CC-BY", "privacy": "public", "refs": {"parent": null, "children": {}}, "status": "draft", "uuid": "ce510dd3-8db6-4a37-905b-58d8ca6c2e91", "version": 0, "local": {"dirty": false, "prev": null, "list_pages": {}}, "location": null, "actors": {"creator": {"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}, "owners": [{"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}]}, "parent_type_version": 0, "software_version": "0.6.14g", "downloads": false, "creation_datetime": "2019-10-26T11:14:23.469Z", "image": "IMG-20150613-WA0000.jpg"}, {"title": "Saponaria officinalis", "description": "", "type_slug": "plant", "draft_no": 2, "aspects_values": {"Scientific name": {"value": "Saponaria officinalis"}, "Landraces": {"value": []}, "Pills": {"value": [{"option": "Caracter\u00edsticas ", "value": {"Category & Tag": {"value": "D\u00f3nde se encuentra"}, "Location": {"value": "Puebla de Sanabria"}, "Description": {"value": "En la comarca de Sanabria se puede encontrar en los m\u00e1rgenes de los r\u00edos durante el verano."}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Industrial y artesanal"}, "Location": {"value": "Puebla de Sanabria"}, "Description": {"value": "Como sustituta del jab\u00f3n"}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Industrial y artesanal"}, "Location": {"value": "Puebla de Sanabria"}, "Description": {"value": "Como sustituto del jab\u00f3n"}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Ornamental"}, "Location": {"value": "Puebla de Sanabria"}, "Description": {"value": "En algunos pueblos de la comarca de Sanabria se ha utilizado como ornamental para adornar jardines y bordes de casas junto con otras plantas."}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Ornamental"}, "Location": {"value": "Robleda-Cervantes"}, "Description": {"value": "Usada para adornar jardines y bordes de casas"}}}]}}, "license": "CC-BY", "privacy": "public", "refs": {"parent": null, "children": {}}, "status": "draft", "uuid": "8a0f8ec2-6e4e-490f-842a-dda0d5e05e6d", "version": 0, "local": {"dirty": false, "prev": null, "list_pages": {}}, "location": null, "actors": {"creator": {"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}, "owners": [{"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}]}, "parent_type_version": 0, "software_version": "0.6.14g", "downloads": false, "creation_datetime": "2019-10-26T11:14:23.469Z", "image": "saponaria-officinalis-1.jpg"}, {"title": "Satureja cuneifolia", "description": "", "type_slug": "plant", "draft_no": 2, "aspects_values": {"Scientific name": {"value": "Satureja cuneifolia"}, "Landraces": {"value": []}, "Pills": {"value": [{"option": "Popular name", "value": {"Name": {"value": "Sajol\u00eda"}, "Language": {"value": "catal\u00e1n"}, "Location": {"value": "Caudete"}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Alimentaci\u00f3n humana"}, "Location": {"value": "Jumilla"}, "Description": {"value": "Las partes a\u00e9reas de esta planta se usaban como condimento para dobar las aceitunas"}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Medicinal"}, "Location": {"value": "Almansa"}, "Description": {"value": "El cocimiento de esta planta se toma como diur\u00e9tica en la comarca de  Almansa."}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Medicinal"}, "Location": {"value": "Caudete"}, "Description": {"value": "la infusi\u00f3n de las partes a\u00e9reas floridas de esta planta se emplea para tratar afon\u00edas y dolores de garganta. Para ello se hacen  gargarismos con el l\u00edquido resultante de su cocimiento"}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Medicinal"}, "Location": {"value": "Mon\u00f3var/Mon\u00f2ver"}, "Description": {"value": "Las partes a\u00e9reas floridas  de esta planta se preparan en forma de infusi\u00f3n para tratar gripes y resfriados"}}}]}}, "license": "CC-BY", "privacy": "public", "refs": {"parent": null, "children": {}}, "status": "draft", "uuid": "1632cf6f-046a-4b56-9e83-93e0577f5569", "version": 0, "local": {"dirty": false, "prev": null, "list_pages": {}}, "location": null, "actors": {"creator": {"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}, "owners": [{"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}]}, "parent_type_version": 0, "software_version": "0.6.14g", "downloads": false, "creation_datetime": "2019-10-26T11:14:23.469Z", "image": "130928_1949_SaturejaObovataValentina_Cullera_small.jpg"}, {"title": "Satureja intricata", "description": "", "type_slug": "plant", "draft_no": 2, "aspects_values": {"Scientific name": {"value": "Satureja intricata"}, "Landraces": {"value": []}, "Pills": {"value": [{"option": "Popular name", "value": {"Name": {"value": "morquera"}, "Language": {"value": "Castellano"}, "Location": {"value": "Villares del Saz"}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Alimentaci\u00f3n humana"}, "Location": {"value": "Albacete"}, "Description": {"value": "En Albacete, donde se conoce como morquera (en los alrededores de la capital y gran parte de la zona norte de la provincia), es el ali\u00f1o m\u00e1s habitual para las aceitunas y los tomates en aguasal. En el primer caso, se a\u00f1ade a la salmuera en la que se conservan las aceitunas despu\u00e9s de endulzarlas, en el caso de los tomates, se usa como condimento para los tomates verdes que no llegan a madurar una vez terminada la temporada de las huertas (tambi\u00e9n en aguasal)."}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Alimentaci\u00f3n humana"}, "Location": {"value": "Villares del Saz"}, "Description": {"value": "Sumidad florida: Para el ali\u00f1o de las aceitunas junto con el tomillo (Tymus zygis) y el hinojo (Foeniculum vulgare). Se a\u00f1ade d\u00edas despu\u00e9s que el tomillo por su potente sabor"}}}]}}, "license": "CC-BY", "privacy": "public", "refs": {"parent": null, "children": {}}, "status": "draft", "uuid": "2f4bcf6f-da63-4f25-ae1b-21bd6a094e3d", "version": 0, "local": {"dirty": false, "prev": null, "list_pages": {}}, "location": null, "actors": {"creator": {"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}, "owners": [{"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}]}, "parent_type_version": 0, "software_version": "0.6.14g", "downloads": false, "creation_datetime": "2019-10-26T11:14:23.469Z", "image": "DSC_0565 Satureja intricata gracilis.JPG"}, {"title": "Scolymus hispanicus", "description": "", "type_slug": "plant", "draft_no": 2, "aspects_values": {"Scientific name": {"value": "Scolymus hispanicus"}, "Landraces": {"value": []}, "Pills": {"value": [{"option": "Popular name", "value": {"Name": {"value": "cardo"}, "Language": {"value": "Castellano"}, "Location": {"value": "Villares del Saz"}}}, {"option": "Popular name", "value": {"Name": {"value": "cardillo"}, "Language": {"value": "Castellano"}, "Location": {"value": "Villares del Saz"}}}, {"option": "Popular name", "value": {"Name": {"value": "Cadillo"}, "Language": {"value": "Castellano"}, "Location": {"value": "Villares del Saz"}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Alimentaci\u00f3n humana"}, "Location": {"value": "Larrodrigo"}, "Description": {"value": "Se cocina en los cocidos o en las tortillas."}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Alimentaci\u00f3n humana"}, "Location": {"value": "Sep\u00falveda"}, "Description": {"value": "Se recogen las hojas de la roseta y se pelan eliminando todos los pinchos. Se preparan rehogados o en sopa t\u00edpicamente. Conocimiento obtenido a trav\u00e9s de mi abuela."}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Alimentaci\u00f3n humana"}, "Location": {"value": "Villares del Saz"}, "Description": {"value": "Peciolo y nervio central de las hojas: Cocido en potajes o salteado con otras verduras o en revuelto con huevo"}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Veterinario"}, "Location": {"value": "Cuenca"}, "Description": {"value": "Sistema digestivoEn la Serran\u00eda de Cuenca se ha citado igualmente el uso veterinario de la infusi\u00f3n de las flores, a veces mezclada con flores de junco churrero, contra la diarrea de los animales."}}}]}}, "license": "CC-BY", "privacy": "public", "refs": {"parent": null, "children": {}}, "status": "draft", "uuid": "e73cc025-7f17-46af-99ba-abe8c406ae5d", "version": 0, "local": {"dirty": false, "prev": null, "list_pages": {}}, "location": null, "actors": {"creator": {"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}, "owners": [{"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}]}, "parent_type_version": 0, "software_version": "0.6.14g", "downloads": false, "creation_datetime": "2019-10-26T11:14:23.469Z", "image": "cardillo 012.jpg"}, {"title": "Secale cereale", "description": "", "type_slug": "plant", "draft_no": 2, "aspects_values": {"Scientific name": {"value": "Secale cereale"}, "Landraces": {"value": []}, "Pills": {"value": [{"option": "Manejo", "value": {"Category & Tag": {"value": "Recolecci\u00f3n silvestre"}, "Location": {"value": "Madrid"}, "Description": {"value": "La siega era en julio o agosto, cuando estaba casi seco el grano, porque \u201ccomo estuviera muy granao, al pegarle con la hoz se ca\u00eda el grano\u201d. Al segar se cog\u00edan las espigas que caben en una mano, lo que se llamaba man\u00e1. Juntando tres man\u00e1s se hac\u00eda un manaero y tres manaeros hac\u00edan un haz. Los haces se ataban con un vencejo o enca\u00f1adura del centeno (tallo) y se amontonaban formando hacinas. Era com\u00fan que el centeno tuviera cornezuelo (Claviceps purpurea). Seg\u00fan un informante de Canencia, en cada haz de centeno segado hab\u00eda una espiga con cornezuelo.Despu\u00e9s de cosechar el centeno, se llevaba a los cerdos o las vacas al rastrojo para que se comieran las espigas que quedaban. Parte del grano trillado se llevaba a moler y despu\u00e9s hab\u00eda que cerner los ciazos, separando la harina del salvado. El grano entero de centeno se daba a cabras, ovejas y vacas como pienso, mientras que la paja serv\u00eda de forraje para las caballer\u00edas. Para los cerdos se reservaba la harina de centeno, que se les daba junto con remolacha, c\u00e1scara de jud\u00eda, hojas de \u00e1lamo, hojas de cerezo cocidas y ortigas crudas."}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Industrial y artesanal"}, "Location": {"value": "Albacete"}, "Description": {"value": "Los tallos de centeno, llamados enca\u00f1a\u00fara de centeno, han sido una materia prima esencial en la cester\u00eda tradicional de La Mancha. Con ellos se elaboraban tres piezas esenciales en el ajuar de las mujeres de las aldeas, el escri\u00f1o para llevar la masa al horno en la cochura semanal, la panaera, para guardar el pan entre cochura y cochura y el escri\u00f1ete de la desancha o del ensanche, un peque\u00f1o escri\u00f1o con tapa donde se guardaba la masa madre (desancha o ensanche) para la siguiente cocci\u00f3n. En todos los casos, la t\u00e9cnica de cester\u00eda empleada ha sido el cosido en espiral, cosiendo un haz de pajas de centeno, cada vuelta sobre la vuelta anterior con una cosedera de esparto picado, bien de cordelillo de dos ramales o bien de trenza de tres (tomiza)."}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Medioambiental"}, "Location": {"value": "Albacete"}, "Description": {"value": "Es ampliamente conocido entre los agricultores que los conejos no se comen el centeno, por ello, cuando quieren evitar que entren a los sembrados de otros cereales que linden con majanos o vivares de conejos, siembran una franja de centeno para evitar los da\u00f1os de los conejos."}}}]}}, "license": "CC-BY", "privacy": "public", "refs": {"parent": null, "children": {}}, "status": "draft", "uuid": "251363b8-2085-4a7e-9d8d-d64a7832ca5e", "version": 0, "local": {"dirty": false, "prev": null, "list_pages": {}}, "location": null, "actors": {"creator": {"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}, "owners": [{"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}]}, "parent_type_version": 0, "software_version": "0.6.14g", "downloads": false, "creation_datetime": "2019-10-26T11:14:23.469Z", "image": "Secale cereale.jpg"}, {"title": "Sideritis hyssopifolia", "description": "", "type_slug": "plant", "draft_no": 2, "aspects_values": {"Scientific name": {"value": "Sideritis hyssopifolia"}, "Landraces": {"value": []}, "Pills": {"value": [{"option": "Popular name", "value": {"Name": {"value": "t\u00e9 del puerto"}, "Language": {"value": "castellano"}, "Location": {"value": "Cillorigo de Li\u00e9bana"}}}, {"option": "Popular name", "value": {"Name": {"value": "t\u00e9 del puerto"}, "Language": {"value": "castellano"}, "Location": {"value": "Potes"}}}, {"option": "Popular name", "value": {"Name": {"value": "t\u00e9 del puerto (tomado en Tudes)"}, "Language": {"value": "castellano"}, "Location": {"value": "Vega de Li\u00e9bana"}}}]}}, "license": "CC-BY", "privacy": "public", "refs": {"parent": null, "children": {}}, "status": "draft", "uuid": "f893a049-2aa2-497c-8a60-e93fc492ae01", "version": 0, "local": {"dirty": false, "prev": null, "list_pages": {}}, "location": null, "actors": {"creator": {"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}, "owners": [{"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}]}, "parent_type_version": 0, "software_version": "0.6.14g", "downloads": false, "creation_datetime": "2019-10-26T11:14:23.469Z", "image": "Sideritis hyssopifolia DSCF2772Arturo Valdes.gif"}, {"title": "Silene vulgaris", "description": "", "type_slug": "plant", "draft_no": 2, "aspects_values": {"Scientific name": {"value": "Silene vulgaris"}, "Landraces": {"value": []}, "Pills": {"value": [{"option": "Popular name", "value": {"Name": {"value": "colleja"}, "Language": {"value": "Castellano"}, "Location": {"value": "Villares del Saz"}}}, {"option": "Manejo", "value": {"Category & Tag": {"value": "Recolecci\u00f3n silvestre"}, "Location": {"value": "Villares del Saz"}, "Description": {"value": "La tradici\u00f3n de salir en familia o con los amigos en busca de plantas para comer pr\u00e1cticamente se ha abandonado, salvo para algunas especies como la colleja, Silene vulgaris, cuya recolecci\u00f3n sigue siendo algo popular en esta zona.Uno de los informantes indic\u00f3 que ten\u00eda por costumbre desde ni\u00f1o recoger y esparcir por el campo semillas de colleja siguiendo los consejos de su padre."}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Alimentaci\u00f3n humana"}, "Location": {"value": "Villares del Saz"}, "Description": {"value": "Hojas y brotes tiernos: Salteadas con otras verduras, en potaje con garbanzos o en tortilla"}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Ornamental"}, "Location": {"value": "Palma de Mallorca"}, "Description": {"value": "Adornos florales y plantas de interiorEn Mallorca es considerada una planta bonita para la elaboraci\u00f3n de ramos. "}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Veterinario"}, "Location": {"value": "Valverde"}, "Description": {"value": "Piel y tejido celular subcut\u00e1neoEn El Hierro, las hojas mascadas se ponen sobre las heridas de los animales para curarlos.\u00d3rganos de los sentidosEl jugo de las hojas sirve para curar las nubes en los ojos del ganado. De  forma  similar,  para  curar  los  ojos  de  los  gallos  de  peleas,  se  mascaban unas hojas y se pon\u00edan sobre los ojos en la isla de El Hierro."}}}]}}, "license": "CC-BY", "privacy": "public", "refs": {"parent": null, "children": {}}, "status": "draft", "uuid": "31d43977-a879-46df-9753-900a21b522e7", "version": 0, "local": {"dirty": false, "prev": null, "list_pages": {}}, "location": null, "actors": {"creator": {"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}, "owners": [{"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}]}, "parent_type_version": 0, "software_version": "0.6.14g", "downloads": false, "creation_datetime": "2019-10-26T11:14:23.469Z", "image": "collejas.jpg"}, {"title": "Silybum marianum", "description": "", "type_slug": "plant", "draft_no": 2, "aspects_values": {"Scientific name": {"value": "Silybum marianum"}, "Landraces": {"value": []}, "Pills": {"value": [{"option": "Popular name", "value": {"Name": {"value": "cardo mariano"}, "Language": {"value": "Castellano"}, "Location": {"value": "Villares del Saz"}}}, {"option": "Popular name", "value": {"Name": {"value": "cardo de Mar\u00eda"}, "Language": {"value": "Castellano"}, "Location": {"value": "Villares del Saz"}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Alimentaci\u00f3n humana"}, "Location": {"value": "Villares del Saz"}, "Description": {"value": "Peciolo y nervio central de las hojas: Cocido en potajes o salteado con otras verduras o en revuelto con huevo"}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Medicinal"}, "Location": {"value": "Villanueva de la Vera"}, "Description": {"value": "Depurativo.En infusiones para problemas de h\u00edgado y la ves\u00edcula biliar. Me lo cont\u00f3 una mujer mayor, pero m\u00e1s adelante me lo han confirmado m\u00e1s personas, la mayor\u00eda de ellas mayores tambi\u00e9n"}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Medicinal"}, "Location": {"value": "Igualada"}, "Description": {"value": "Sus frutos se usan para regenerar el h\u00edgado"}}}]}}, "license": "CC-BY", "privacy": "public", "refs": {"parent": null, "children": {}}, "status": "draft", "uuid": "a88610b0-139c-4770-840e-381e38321451", "version": 0, "local": {"dirty": false, "prev": null, "list_pages": {}}, "location": null, "actors": {"creator": {"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}, "owners": [{"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}]}, "parent_type_version": 0, "software_version": "0.6.14g", "downloads": false, "creation_datetime": "2019-10-26T11:14:23.469Z", "image": "22.04.09 031.jpg"}, {"title": "Sisymbrium crassifolium", "description": "", "type_slug": "plant", "draft_no": 2, "aspects_values": {"Scientific name": {"value": "Sisymbrium crassifolium"}, "Landraces": {"value": []}, "Pills": {"value": [{"option": "Popular name", "value": {"Name": {"value": "Varetas"}, "Language": {"value": "Castellano"}, "Location": {"value": "Villares del Saz"}}}, {"option": "Popular name", "value": {"Name": {"value": "esp\u00e1rragos de vareta"}, "Language": {"value": "Castellano"}, "Location": {"value": "Villares del Saz"}}}, {"option": "Popular name", "value": {"Name": {"value": "esp\u00e1rragos de flor"}, "Language": {"value": "Castellano"}, "Location": {"value": "Villares del Saz"}}}, {"option": "Popular name", "value": {"Name": {"value": "tamarillas"}, "Language": {"value": "Castellano"}, "Location": {"value": "Villares del Saz"}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Alimentaci\u00f3n humana"}, "Location": {"value": "Villarrobledo"}, "Description": {"value": "En la Mancha albacetense es tradicional recoger en primavera los tallos tiernos de esta planta, conocidos como esp\u00e1rragos de tamarilla. Se cortan con la navaja o con la mano, ya que parten por la zona m\u00e1s tierna, siempre antes que abran las flores (si no ya est\u00e1n duros), se mantienen en casa en un vaso con agua hasta que se vayan a cocinar, normalmente en tortillas o revueltos con huevo. Existe incluso un peque\u00f1o comercio de temporada con estos esp\u00e1rragos en mercados y puestos ambulantes."}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Alimentaci\u00f3n humana"}, "Location": {"value": "Villares del Saz"}, "Description": {"value": "Brotes de tallos: Crudo en ensalada o a la plancha y en revueltos con huevo y setas"}}}]}}, "license": "CC-BY", "privacy": "public", "refs": {"parent": null, "children": {}}, "status": "draft", "uuid": "678d7c14-db76-4a49-9ac1-6a18567d095f", "version": 0, "local": {"dirty": false, "prev": null, "list_pages": {}}, "location": null, "actors": {"creator": {"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}, "owners": [{"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}]}, "parent_type_version": 0, "software_version": "0.6.14g", "downloads": false, "creation_datetime": "2019-10-26T11:14:23.469Z", "image": "EsparragoTamarilla.jpg"}, {"title": "Sonchus oleraceus", "description": "", "type_slug": "plant", "draft_no": 2, "aspects_values": {"Scientific name": {"value": "Sonchus oleraceus"}, "Landraces": {"value": []}, "Pills": {"value": [{"option": "Popular name", "value": {"Name": {"value": "lechuguillas"}, "Language": {"value": "Castellano"}, "Location": {"value": "Villares del Saz"}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Alimentaci\u00f3n humana"}, "Location": {"value": "Pinseque"}, "Description": {"value": "Cocido con otras plantas silvestres como la lengua de buey o el amarg\u00f3n (Taraxacum officinale) acompa\u00f1adas con patata. Las recog\u00edan en los campos despu\u00e9s de la siega del trigo."}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Alimentaci\u00f3n humana"}, "Location": {"value": "Villares del Saz"}, "Description": {"value": "Hojas: En ensalada o crudas entre el pan como postre"}}}]}}, "license": "CC-BY", "privacy": "public", "refs": {"parent": null, "children": {}}, "status": "draft", "uuid": "cd93b347-71ab-4a6b-a6c2-544b544e06ee", "version": 0, "local": {"dirty": false, "prev": null, "list_pages": {}}, "location": null, "actors": {"creator": {"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}, "owners": [{"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}]}, "parent_type_version": 0, "software_version": "0.6.14g", "downloads": false, "creation_datetime": "2019-10-26T11:14:23.469Z", "image": "SonchusOleraceus_Latex1_EL.png"}, {"title": "Spartium junceum", "description": "", "type_slug": "plant", "draft_no": 2, "aspects_values": {"Scientific name": {"value": "Spartium junceum"}, "Landraces": {"value": []}, "Pills": {"value": [{"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Industrial y artesanal"}, "Location": {"value": "Sant Cugat del Vall\u00e8s"}, "Description": {"value": "Per lligar les branques dels ceps (sarment)."}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Social, simb\u00f3lico o ritual"}, "Location": {"value": "Sant Cugat del Vall\u00e8s"}, "Description": {"value": "Anar a buscar les flors per fer les alfombres pel Corpus Christi."}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Social, simb\u00f3lico o ritual"}, "Location": {"value": "Sant Cugat del Vall\u00e8s"}, "Description": {"value": "Utilitzaven les seves flors per catifes de flors per Corpus. Els nens del poble anaven al Garraf a collir-les. Per transportar-la, la posaven en portadores de vi"}}}]}}, "license": "CC-BY", "privacy": "public", "refs": {"parent": null, "children": {}}, "status": "draft", "uuid": "78fc74d6-da56-41a9-8df4-f3b81c24b368", "version": 0, "local": {"dirty": false, "prev": null, "list_pages": {}}, "location": null, "actors": {"creator": {"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}, "owners": [{"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}]}, "parent_type_version": 0, "software_version": "0.6.14g", "downloads": false, "creation_datetime": "2019-10-26T11:14:23.469Z", "image": "SpartiumJunceum5_EL.JPG"}, {"title": "Macrochloa tenacissima (=Stipa tenacissima)", "description": "", "type_slug": "plant", "draft_no": 2, "aspects_values": {"Scientific name": {"value": "Macrochloa tenacissima (=Stipa tenacissima)"}, "Landraces": {"value": []}, "Pills": {"value": [{"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Alimentaci\u00f3n animal"}, "Location": {"value": "Valencia"}, "Description": {"value": "PastoLas espigas tiernas del esparto, llamadas en valenciano atotxons, son apreciadas por las cabras."}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Alimentaci\u00f3n humana"}, "Location": {"value": "Albacete"}, "Description": {"value": "Golosinas y masticables: En Albacete y Almer\u00eda, la base tierna de las inflorescencias se mastica como golosina, es de sabor dulce. "}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Combustible"}, "Location": {"value": "Albacete"}, "Description": {"value": "En Albacete y el sureste ib\u00e9rico, las antorchas tradicionales se hac\u00edan con los viejos de las atochas, es decir, los espartos muertos, de color gris\u00e1ceo que van quedando bajo las plantas de esparto. Se arranca un buen manojo de viejos, lo que coja en una mano y con unos pocos espartos verdes se van atando unos anillos consecutivos que al ir ardiendo el hacho van avivando la llama, sobre todo si se hace girar la antorcha, ya que se remata en una peque\u00f1a trenza."}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Construcci\u00f3n"}, "Location": {"value": "Albacete"}, "Description": {"value": "Para hacer las cubiertas vegetales de las casas en Albacete y su entorno, se hac\u00eda un armaz\u00f3n de palos de madera, una estructura (de formas diversas seg\u00fan cubiertas) que serv\u00eda de soporte a un lienzo de ca\u00f1as (Arundo donax) llamado ca\u00f1izo. Para atar las ca\u00f1as a los palos se empleaba una soga de esparto de tres ramales llamada guita. Para ir atando las ca\u00f1as, la cuerda de esparto se liaba de una forma determinada formando un mo\u00f1o, del que va saliendo la cuerda por el centro conforme se desenrrolla, as\u00ed se evita tener que ir pasando toda la cuerda al atar el ca\u00f1izo. El nudo es una sobremuestra, un nudo sencillo que simplemente envuelve las ca\u00f1as que montan sobre cada palo."}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Industrial y artesanal"}, "Location": {"value": "Albacete"}, "Description": {"value": "En Albacete y toda su provincia, la fibra m\u00e1s empleada en cester\u00eda popular y tradicional ha sido y es el esparto. Se recoge en verano, cuando est\u00e1 curado, arranc\u00e1ndolo con una herramienta espec\u00edfica, llamada seg\u00fan localidades tal\u00ed, talisa, palillo... Una vez arrancado, se pone a secar, antiguamente en una ladera en el campo, en una explanada destinada a este uso llamada tend\u00eda. Si se seca a la sombra, permanece verde mientras que si se seca al sol del verano toma color amarillento. Este esparto seco se le llama crudo y se emplea en diversas t\u00e9cnicas de cester\u00eda (pleitas, punto de cof\u00edn, punto de caracolera...). Un segundo proceso es el cocido del esparto. El esparto crudo se introduce en balsas aproximadamente durante un mes, con lo que fermentan parte de los constituyentes de la hoja, enriqueci\u00e9ndose en fibra. Este esparto fermentado, llamado cocido, se saca de las balsas y se pone a secar. Se puede trabajar en rama, sin picar, igual que el crudo, y es m\u00e1s d\u00f3cil y duradero. Sin embargo, el esparto cocido se suele machacar con una maza para liberar sus fibras, y as\u00ed lo conocemos como esparto picado, se emplea en ciertos trenzados y en cordeler\u00eda. Si se pasa por un rastrillo el esparto cocido y picado se obtiene el esparto textil, empleado antiguamente en la cordeler\u00eda y hoy en escayolas. La fibra basta que queda en los rastrillos se usa para elaborar los estropajos de esparto."}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Industrial y artesanal"}, "Location": {"value": "Li\u00e9tor"}, "Description": {"value": "En Li\u00e9tor y otros pueblos de las sierras del sur de la provincia de Albacete, las colmenas tradicionales, llamadas vasos, se elaboraban con espartos viejos (los secos y muertos que hay bajo las atochas) cosiendo en espiral un haz de esparto (t\u00e9cnica llamada tambi\u00e9n punto de colmena). Dentro se atravesaban dos filas de tres palos llamados trenques para que las abejas hicieran los panales sobre ellos. La parte superior de la colmena se tapaba con un baleo circular de pleita que se cos\u00eda al cuerpo del vaso."}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Medicinal"}, "Location": {"value": "Loja"}, "Description": {"value": "Concepci\u00f3n, embarazo, parto y puerperio.En Granada, donde se\u00f1alan que este remedio dej\u00f3 de usarse hace mucho tiempo, se preparaba a veces la infusi\u00f3n de las frondes  de la Adiantum capillus-veneris con el agua de haber cocido esparto (Stipa tenacissima L.) largo rato, para potenciar sus propiedades."}}}]}}, "license": "CC-BY", "privacy": "public", "refs": {"parent": null, "children": {}}, "status": "draft", "uuid": "5694a457-5204-427d-bfe1-46685534931e", "version": 0, "local": {"dirty": false, "prev": null, "list_pages": {}}, "location": null, "actors": {"creator": {"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}, "owners": [{"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}]}, "parent_type_version": 0, "software_version": "0.6.14g", "downloads": false, "creation_datetime": "2019-10-26T11:14:23.469Z", "image": "Stipa tenacissima RMV.jpg"}, {"title": "Thymus vulgaris", "description": "", "type_slug": "plant", "draft_no": 2, "aspects_values": {"Scientific name": {"value": "Thymus vulgaris"}, "Landraces": {"value": []}, "Pills": {"value": [{"option": "Popular name", "value": {"Name": {"value": "tomillo"}, "Language": {"value": "Castellano"}, "Location": {"value": "Villares del Saz"}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Alimentaci\u00f3n humana"}, "Location": {"value": "Figueres"}, "Description": {"value": "DE LES FULLES:Informaci\u00f3 relativa a l\u2019\u00fas de les fulles en la conservaci\u00f3 de les olives o per a les faves, a Figueres. A Torrelaguna, l\u2019\u00fas de la farigola per a les olives tamb\u00e9 est\u00e0 documentat."}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Alimentaci\u00f3n humana"}, "Location": {"value": "Figueres"}, "Description": {"value": "DE LES SUMMITATS FLOR\u00cdFERES:De les summitats flor\u00edferes se\u2019n sap l\u2019\u00fas culinari per als estofats, degut al seu gran potencial arom\u00e0tic. L\u2019estofat de faves en particular. La sopa de pa amb farigola tamb\u00e9 \u00e9s un convinaci\u00f3 recurrent, aix\u00ed com per als guisos amb caragols o per aromatitzar el pollastre a l\u2019ast. Hi ha const\u00e0ncia de l\u2019utilitzaci\u00f3 de la farigola en diversos licors estomacals."}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Alimentaci\u00f3n humana"}, "Location": {"value": "Tortosa"}, "Description": {"value": "Sopes de frigola.Condimentar plats de ca\u00e7a"}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Medicinal"}, "Location": {"value": "Sant Cugat del Vall\u00e8s"}, "Description": {"value": "S'utilitzava per desinfectar. L'assecaven per conservar-la. S'anava a buscar pels carrers i exteriors, boscos."}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Medicinal"}, "Location": {"value": "Villares del Saz"}, "Description": {"value": "Dolor de muelas: Sumidades floridas, Infusi\u00f3n, Oral"}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Medicinal"}, "Location": {"value": "Villares del Saz"}, "Description": {"value": "Las sumidades floridas Junto con Sanguisorba minor para resfriados y dolor de vientre. Tintura con alcohol. Externa por frotes en pecho y vientre"}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Medicinal"}, "Location": {"value": "Figueres"}, "Description": {"value": "DE LES SUMMITATS FLOR\u00cdFERES:A la zona de Figueres s\u2019utilitzen les summitats flor\u00edferes per a combatre diverses dol\u00e8ncies, entre elles l\u2019encostipat. Per al tractament anticatarral s\u2019aconsella fer-ne una tisana en forma d\u2019infussi\u00f3. Aix\u00ed doncs tamb\u00e9 hi ha coneixement dels seus efectes com antidiarr\u00e8ic degut a les seves propietats restrinyents; en forma de tisana preparan-la per mitj\u00e0 d\u2019una decocci\u00f3. Informaci\u00f3 complementaria destaca les seves propietats laxants prenent-ne una tisana de la decocci\u00f3. Hi ha informaci\u00f3 relativa al seu \u00fas per al tractament de les parets mucoses del cos hum\u00e0, ja siguin intestinals o bucals, ja que t\u00e9 un poder desinfectant notori. Entre elles trobem les qualitats d\u2019antinflamatori g\u00e0stric, intestinal i bucal. S\u2019aconsella fer una lavativa amb l\u2019aigua de la decocci\u00f3 per al mal de ventre o glopejar-ne la infusi\u00f3 com si d\u2019un colutori \u00e9s tract\u00e9s. Usos antis\u00e8ptics per a tractar els gl\u00f2buls oculars en la decocci\u00f3 i \u00fas en bany extern.A la zona de Torrelaguna hi ha informaci\u00f3 respectiva a els seus beneficis per combatre diverses afeccions respiorat\u00f2ries si es prepara en forma de xarop: Es barrejen plantes de farigola, orenga i eucaliptus per tal de bullir-les. Un cop cuites i colades se\u2019ls hi afegeix mel i sucre per a conformar un xarop dens idoni per al mal de coll. Es pren tres cops al dia, escalfat i amb el suc de mitja llimona. "}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Medicinal"}, "Location": {"value": "Tortosa"}, "Description": {"value": "T\u00e9 propietats medicinals, ja que en la seva composici\u00f3 qu\u00edmica hi est\u00e0 incl\u00f2s el timol, un component que ajuda a combatre afeccions de les vies respirat\u00f2ries i digestives. La seva acci\u00f3 antibacteriana, antis\u00e8ptica, di\u00fcr\u00e8tica, antiespasm\u00f2dica i expectorant ja fa molts mil\u2022lennis que est\u00e0 reconeguda.Parts que s\u2019utilitzen: Fulles i Flors."}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Ornamental"}, "Location": {"value": "Figueres"}, "Description": {"value": "Les seves qualitats fragants la fan un bon ambientador."}}}]}}, "license": "CC-BY", "privacy": "public", "refs": {"parent": null, "children": {}}, "status": "draft", "uuid": "ece8367f-2046-47f6-a960-f0832b5e973d", "version": 0, "local": {"dirty": false, "prev": null, "list_pages": {}}, "location": null, "actors": {"creator": {"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}, "owners": [{"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}]}, "parent_type_version": 0, "software_version": "0.6.14g", "downloads": false, "creation_datetime": "2019-10-26T11:14:23.469Z", "image": "Thymus_vulgaris.JPG"}, {"title": "Thymus zygis", "description": "", "type_slug": "plant", "draft_no": 2, "aspects_values": {"Scientific name": {"value": "Thymus zygis"}, "Landraces": {"value": []}, "Pills": {"value": [{"option": "Popular name", "value": {"Name": {"value": "tomillo de guisar"}, "Language": {"value": "Castellano"}, "Location": {"value": "Villares del Saz"}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Alimentaci\u00f3n humana"}, "Location": {"value": "Larrodrigo"}, "Description": {"value": "El tomillo salsero se emplea como especia para guisos."}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Alimentaci\u00f3n humana"}, "Location": {"value": "Villares del Saz"}, "Description": {"value": "Sumidad florida: Como condimento en las salsas de los guisos junto con romero (R.officinalis) y or\u00e9gano (O.vulgare). Para el ali\u00f1o de aceitunas dej\u00e1ndolas macerar con hinojo y aguasal"}}}]}}, "license": "CC-BY", "privacy": "public", "refs": {"parent": null, "children": {}}, "status": "draft", "uuid": "a27128b7-8b8a-4cc4-bc60-689b3f60334a", "version": 0, "local": {"dirty": false, "prev": null, "list_pages": {}}, "location": null, "actors": {"creator": {"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}, "owners": [{"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}]}, "parent_type_version": 0, "software_version": "0.6.14g", "downloads": false, "creation_datetime": "2019-10-26T11:14:23.469Z", "image": "Thymus_zygis_1.JPG"}, {"title": "Typha domingensis", "description": "", "type_slug": "plant", "draft_no": 2, "aspects_values": {"Scientific name": {"value": "Typha domingensis"}, "Landraces": {"value": []}, "Pills": {"value": [{"option": "Popular name", "value": {"Name": {"value": "inea"}, "Language": {"value": "Castellano"}, "Location": {"value": "Porzuna"}}}, {"option": "Manejo", "value": {"Category & Tag": {"value": "Recolecci\u00f3n silvestre"}, "Location": {"value": "Porzuna"}, "Description": {"value": "En Porzuna  (Ciudad Real) la recolectan en los meses de verano cuando est\u00e1 la planta curada. Se siega y se extiende al sol para que se blanquee"}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Alimentaci\u00f3n humana"}, "Location": {"value": "Sanl\u00facar la Mayor"}, "Description": {"value": "En mi localidad (Sanl\u00facar la Mayor)la gente cosechaba en los m\u00e1rgenes del r\u00edo Guadiamar  las inflorescencias inmaduras para consumirlas asadas al fuego, y se condimentaban con sal y aceite de oliva.  Una receta muy antigua tambi\u00e9n salteaba dichas inflorescencias inmaduras cortadas en trozos con ajos y piment\u00f3n, e incluso hab\u00eda quien las guisaba para \"llenar la olla\" en tiempos de hambrunas durante la posguerra. "}}}]}}, "license": "CC-BY", "privacy": "public", "refs": {"parent": null, "children": {}}, "status": "draft", "uuid": "9c15f754-e06a-4cdc-9d89-dca5d329814b", "version": 0, "local": {"dirty": false, "prev": null, "list_pages": {}}, "location": null, "actors": {"creator": {"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}, "owners": [{"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}]}, "parent_type_version": 0, "software_version": "0.6.14g", "downloads": false, "creation_datetime": "2019-10-26T11:14:23.469Z", "image": "typhadominguensis.jpg"}, {"title": "Ulmus minor", "description": "", "type_slug": "plant", "draft_no": 2, "aspects_values": {"Scientific name": {"value": "Ulmus minor"}, "Landraces": {"value": []}, "Pills": {"value": [{"option": "Popular name", "value": {"Name": {"value": "olmo"}, "Language": {"value": "Castellano"}, "Location": {"value": "Villares del Saz"}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Alimentaci\u00f3n humana"}, "Location": {"value": "Villares del Saz"}, "Description": {"value": "Frutos j\u00f3venes: en crudo como golosina"}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Industrial y artesanal"}, "Location": {"value": "Aranda de Duero"}, "Description": {"value": "Para el eje del lagar se usaba la madera de olma. A\u00fan pueden verse algunos en Aranda de Duero como en el  hotel restaurante El Lagar que conserva una bodega hist\u00f3rica"}}}]}}, "license": "CC-BY", "privacy": "public", "refs": {"parent": null, "children": {}}, "status": "draft", "uuid": "5afcfb7e-9bea-469f-8bd4-d512853e2281", "version": 0, "local": {"dirty": false, "prev": null, "list_pages": {}}, "location": null, "actors": {"creator": {"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}, "owners": [{"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}]}, "parent_type_version": 0, "software_version": "0.6.14g", "downloads": false, "creation_datetime": "2019-10-26T11:14:23.469Z", "image": "UlmusMinor16_EL.png"}, {"title": "Urtica dioica", "description": "", "type_slug": "plant", "draft_no": 2, "aspects_values": {"Scientific name": {"value": "Urtica dioica"}, "Landraces": {"value": []}, "Pills": {"value": [{"option": "Caracter\u00edsticas ", "value": {"Category & Tag": {"value": "D\u00f3nde se encuentra"}, "Location": {"value": "Moi\u00e0"}, "Description": {"value": "Es cria en femers, enderrocs , la vora d\u2019horts, en terres humides,llocs rics en residus org\u00e0nics, etc. (Moian\u00e8s)"}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Alimentaci\u00f3n humana"}, "Location": {"value": "Sep\u00falveda"}, "Description": {"value": "Preparadas en sopa o infusi\u00f3n.Localidad de Villaseca en Segovia.Conocimiento obtenido a trav\u00e9s de mi abuela. "}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Alimentaci\u00f3n humana"}, "Location": {"value": "Royo, El"}, "Description": {"value": "Tortilla (El Royo, Soria)"}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Alimentaci\u00f3n humana"}, "Location": {"value": "Moi\u00e0"}, "Description": {"value": "Les ortigues una vegada cuites perden el poder lacerant i tenen un gust agradable. Es mengen com a verdura, en sopa, en truita, etc. Es prefereixen els brots tendres."}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Medicinal"}, "Location": {"value": "Triacastela"}, "Description": {"value": "Sistema digestivoLa infusi\u00f3n de la parte a\u00e9rea de Adiantum capillus, a\u00f1adiendo ortiga (Urtica dioica L.) y malvavisco (Althaea officinalis L.), se ha empleado en Lugo para la acidez de est\u00f3mago."}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Medicinal"}, "Location": {"value": "Triacastela"}, "Description": {"value": "Sistema genito-urinarioPara tratar los problemas de la menopausia, en Lugo se tomaba una infusi\u00f3n del helecho Adiantum capillus junto con ortiga (Urtica dioica) y malvavisco (Althaea officinalis)."}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Medicinal"}, "Location": {"value": "Segovia"}, "Description": {"value": "En infusi\u00f3n durante varios meses, eliminaci\u00f3n del acn\u00e9.Conocimiento de mi abuela y t\u00edo."}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Medicinal"}, "Location": {"value": "Barcelona"}, "Description": {"value": "Remedio para la buena circulaci\u00f3n Dentro de la sopa o en ensalada Barcelona"}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Medicinal"}, "Location": {"value": "Moi\u00e0"}, "Description": {"value": "Les fregues amb plantes d\u2019ortigues es consideren un remei contra l\u2019artrosi o els dolors musculars com la torticoli. "}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Medioambiental"}, "Location": {"value": "Moi\u00e0"}, "Description": {"value": "Pur\u00ed d\u2019ortigues-Afavoreix la fermentaci\u00f3 i la transformaci\u00f3 del compost.-Millora la funci\u00f3 fotosint\u00e8tica augmentant la clorofil.la.-Cont\u00e9 una altra proporci\u00f3 de ferro, vitamines A,C i nitrogen."}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "T\u00f3xico y nocivo"}, "Location": {"value": "Moi\u00e0"}, "Description": {"value": "T\u00e9 uns pels urticants que tenen la forma de petites ampolles plenes de l\u00edquid irritant que amb contacte amb la pell reacciona provoquen co\u00efssor, picor i irritaci\u00f3."}}}]}}, "license": "CC-BY", "privacy": "public", "refs": {"parent": null, "children": {}}, "status": "draft", "uuid": "3a11d74e-01e3-449c-9421-c26870c60941", "version": 0, "local": {"dirty": false, "prev": null, "list_pages": {}}, "location": null, "actors": {"creator": {"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}, "owners": [{"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}]}, "parent_type_version": 0, "software_version": "0.6.14g", "downloads": false, "creation_datetime": "2019-10-26T11:14:23.469Z", "image": "Urtica dioica_DETALLE_MAB.JPG"}, {"title": "Urtica urens", "description": "", "type_slug": "plant", "draft_no": 2, "aspects_values": {"Scientific name": {"value": "Urtica urens"}, "Landraces": {"value": []}, "Pills": {"value": [{"option": "Popular name", "value": {"Name": {"value": "ortiga"}, "Language": {"value": "Castellano"}, "Location": {"value": "Villares del Saz"}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Alimentaci\u00f3n animal"}, "Location": {"value": "Castilleja de la Cuesta"}, "Description": {"value": "En mi comarca se usaba antiguamente como complemento a la dieta de los rumiantes, mezclando las hojas frescas con harina de cebada,  surtiendo de abundante Hierro a los animales adem\u00e1s de reforzar su sistema inmunitario, en \u00e9pocas de fr\u00edo.  "}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Medicinal"}, "Location": {"value": "Villares del Saz"}, "Description": {"value": "Almorranas: Planta entera, Uso m\u00e1gico, Poner debajo de la cama. Las almorranas se secar\u00e1n a la vez que las hojas"}}}]}}, "license": "CC-BY", "privacy": "public", "refs": {"parent": null, "children": {}}, "status": "draft", "uuid": "19762889-c0f2-4488-a698-6f8f8eaf2ad9", "version": 0, "local": {"dirty": false, "prev": null, "list_pages": {}}, "location": null, "actors": {"creator": {"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}, "owners": [{"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}]}, "parent_type_version": 0, "software_version": "0.6.14g", "downloads": false, "creation_datetime": "2019-10-26T11:14:23.469Z", "image": "UrticaUrens12_EL.png"}, {"title": "Vincetoxicum nigrum", "description": "", "type_slug": "plant", "draft_no": 2, "aspects_values": {"Scientific name": {"value": "Vincetoxicum nigrum"}, "Landraces": {"value": []}, "Pills": {"value": [{"option": "Popular name", "value": {"Name": {"value": "hierba lucera"}, "Language": {"value": "Castellano"}, "Location": {"value": "Cazorla"}}}, {"option": "Popular name", "value": {"Name": {"value": "luza"}, "Language": {"value": "Castellano"}, "Location": {"value": "Cazorla"}}}, {"option": "Popular name", "value": {"Name": {"value": "hierba de la hilera"}, "Language": {"value": "Castellano"}, "Location": {"value": "Buitrago"}}}, {"option": "Popular name", "value": {"Name": {"value": "veneno"}, "Language": {"value": "Castellano"}, "Location": {"value": "Alcaraz"}}}, {"option": "Popular name", "value": {"Name": {"value": "veneno "}, "Language": {"value": "Castellano"}, "Location": {"value": "Cuenca"}}}, {"option": "Popular name", "value": {"Name": {"value": "veneno"}, "Language": {"value": "Castellano"}, "Location": {"value": "San Pablo de los Montes"}}}, {"option": "Popular name", "value": {"Name": {"value": "herba febrera"}, "Language": {"value": "catal\u00e1n"}, "Location": {"value": "Espinelves"}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Medicinal"}, "Location": {"value": "Espinelves"}, "Description": {"value": "En Les Guilleries (Gerona) fue utilizada antiguamente para el tratamiento de la fiebre, de ah\u00ed su denominaci\u00f3n popular de herba febrera. Sol\u00eda tomarse la infusi\u00f3n preparada a partir de la parte a\u00e9rea. Una informante de la zona indic\u00f3 que conoc\u00eda este uso por hab\u00e9rselo recomendado una persona que san\u00f3 del tifus con la ayuda de este tratamiento."}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Social, simb\u00f3lico o ritual"}, "Location": {"value": "Buitrago"}, "Description": {"value": "En la Sierra Norte de Madrid se recolectaba por San Juan para su uso veterinario, lo que denota la extendida creencia popular de que las plantas recolectadas en el solsticio de verano aumentan su virtud."}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "T\u00f3xico y nocivo"}, "Location": {"value": "Alcaraz"}, "Description": {"value": "Se considera t\u00f3xica que no come el ganado."}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "T\u00f3xico y nocivo"}, "Location": {"value": "Cuenca"}, "Description": {"value": "Se considera t\u00f3xica que no come el ganado"}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "T\u00f3xico y nocivo"}, "Location": {"value": "San Pablo de los Montes"}, "Description": {"value": "Se considera t\u00f3xica que no come el ganado"}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Veterinario"}, "Location": {"value": "Tur\u00e9gano"}, "Description": {"value": "En la provincia de Segovia, los pastores, para curar el muermo de las ovejas \u2013enfermedad que les provoca decaimiento general y \u201cuna especie de moquillo\u201d\u2013 antiguamente envolv\u00edan la semilla de esta planta con una camisa de culebra, a\u00f1ad\u00edan pan y sal, y lo daban a comer a la oveja enferma. De ah\u00ed que conozcan a la planta con el nombre de hierba el muermo "}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Veterinario"}, "Location": {"value": "Buitrago"}, "Description": {"value": "En veterinaria popular se cita su empleo en Bustarviejo (Madrid). Cuando las ovejas no ten\u00edan apetito, les preparaban una decocci\u00f3n de varias hierbas amargas, entre ellas la especie que nos ocupa junto con ruda (Ruta graveolens L.), manzanilla [Chamaemelum nobile (L.) All.] y \u201cra\u00edz\u201d (rizoma) de genciana (Gentiana lutea L.), que se les daba a beber con una botella. "}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Veterinario"}, "Location": {"value": "Buitrago"}, "Description": {"value": "Seg\u00fan la opini\u00f3n de un cabrero, cuando los animales \u201cest\u00e1n tristes y tienen los ojos llorosos\u201d es porque tienen problemas de h\u00edgado; entonces se les daba de beber la decocci\u00f3n de hojas. "}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Veterinario"}, "Location": {"value": "Buitrago"}, "Description": {"value": "Para limpiar el est\u00f3mago de los rumiantes, especialmente uno de sus compartimentos, el llamado libro o librito, se daba a los animales una decocci\u00f3n preparada mezclando las hojas de esta planta, hojas de romaza (Rumex conglomeratus Murray), manzanilla y la citada \u201cra\u00edz\u201d de genciana "}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Veterinario"}, "Location": {"value": "Buitrago"}, "Description": {"value": "En algunos lugares de la Sierra Norte de Madrid se daba a las gallinas la decocci\u00f3n de las hojas, como tratamiento preventivo de enfermedades."}}}]}}, "license": "CC-BY", "privacy": "public", "refs": {"parent": null, "children": {}}, "status": "draft", "uuid": "9c4f4160-b807-493b-a715-c3dedf36c2ac", "version": 0, "local": {"dirty": false, "prev": null, "list_pages": {}}, "location": null, "actors": {"creator": {"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}, "owners": [{"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}]}, "parent_type_version": 0, "software_version": "0.6.14g", "downloads": false, "creation_datetime": "2019-10-26T11:14:23.469Z", "image": "vincetoxicum-nigrum-1.jpg"}, {"title": "Panicum miliaceum", "description": "", "type_slug": "plant", "draft_no": 2, "aspects_values": {"Scientific name": {"value": "Panicum miliaceum"}, "Landraces": {"value": []}, "Pills": {"value": [{"option": "Popular name", "value": {"Name": {"value": "mijo"}, "Language": {"value": "Castellano"}, "Location": {"value": "Patones"}}}, {"option": "Popular name", "value": {"Name": {"value": "mijo"}, "Language": {"value": "Castellano"}, "Location": {"value": "Valdemanco"}}}, {"option": "Manejo", "value": {"Category & Tag": {"value": "Recolecci\u00f3n silvestre"}, "Location": {"value": "Madrid"}, "Description": {"value": "Se cosecha cuando las semillas est\u00e1n maduras, cort\u00e1ndolo por la base del tallo para poder elaborar las escobas.Se conserva la semilla de generaciones anteriores, multiplic\u00e1ndola cada a\u00f1o sin cambiarla por semilla comercial. Por tanto, la variedad cultivada en la comarca se puede considerar una variedad tradicional. Tiene semillas de color marr\u00f3n oscuro y alcanza una altura variable entre 2 y 2,5 m."}}}]}}, "license": "CC-BY", "privacy": "public", "refs": {"parent": null, "children": {}}, "status": "draft", "uuid": "ccce5a36-ff8f-4046-b77d-48c691418ce7", "version": 0, "local": {"dirty": false, "prev": null, "list_pages": {}}, "location": null, "actors": {"creator": {"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}, "owners": [{"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}]}, "parent_type_version": 0, "software_version": "0.6.14g", "downloads": false, "creation_datetime": "2019-10-26T11:14:23.469Z", "image": "Panicum miliaceum.jpg"}, {"title": "Vitis vinifera subsp. vinifera", "description": "", "type_slug": "plant", "draft_no": 2, "aspects_values": {"Scientific name": {"value": "Vitis vinifera subsp. vinifera"}, "Landraces": {"value": []}, "Pills": {"value": [{"option": "Manejo", "value": {"Category & Tag": {"value": "Otras actividades de manejo"}, "Location": {"value": "Gandesa"}, "Description": {"value": "A l\u2019hora del creixement, el primer any, es col\u2022loca una canya per a que el primer brot pugi el m\u00e9s recte possible i els anys seg\u00fcents es trien els brots que surten m\u00e9s rectes i que es dirigeixen per deixar-los en forma de copa amb 4 o 5 rames.Quan la vinya ja est\u00e0 crescuda i ja pot donar bona producci\u00f3 comen\u00e7a el maneig pr\u00f2piament dit, a l\u2019hivern comen\u00e7a la poda per deixar els ceps preparats per a la primavera. A la primavera es fa una poda en verd o esbrotar, que es netejar els rebrots de les soques i seleccionar els brots nous. Despr\u00e9s quan creixen els ulls o gemmes es treuen totes menys les 2 \u00faltimes de dalt, aix\u00f2 \u00e9s esperonar, per millorar la producci\u00f3. Quan les sarments creixent molt es despunten"}}}, {"option": "Manejo", "value": {"Category & Tag": {"value": "Recolecci\u00f3n silvestre"}, "Location": {"value": "Gandesa"}, "Description": {"value": "El ra\u00efm es porta de la collita a la botiga. La conservaci\u00f3 \u00e9s en fresc per a que no es faci malb\u00e9 i la seva \u00e8poca \u00e9s tardor-hivern. Es recol\u00b7lecta a finals d'estiu quan ja estar madur i a partir d'aqu\u00ed es comencen a fer tots els subproductes amb la seva elaboraci\u00f3 i conservaci\u00f3 apropiada.- Elaboraci\u00f3 de vi o vi ranci: un cop el ra\u00efm estava collit es trepitjava, per treure\u2019n el most. El trinxat es deixava fermentar tot als trulls. Una vegada fermentat ho passaven del trull a la trullola i es separava el vi de les restes, per a que aquest vi acabava de fermentar. Les restes, que eren la parra, les llavors i les polpes del fruit, es premsaven i se\u2019n aprofitava el m\u00e0xim que es podia i d\u2019aqu\u00ed \u00e9s d\u2019on surt realment l\u2019aroma de cada vi. Per a conservar-ho ho ficaven en botes, que depenent de la fusta podien agafar un sabor o un altre. L\u2019elecci\u00f3 de la fusta podia ser diferent per a fer conyac, vi ranci o el vi. El transport es feia amb animals de tir, que darrera carregaven com un tipus de bota per\u00f2 molt m\u00e9s gran per agilitzar la feina; aquesta bota \u201cgegant\u201d l\u2019anomenaven bocoll i tenia una capacitat m\u00ednima d\u2019una carga de vi.* Quan parlem de vi, 1 carga de ra\u00efm = 100 kg; 1 carga de vi = 120 l- Elaboraci\u00f3 de mistela: amb el most, sense fermentar, s\u2019hi afegeix una proporci\u00f3 d\u2019un 20% d\u2019alcohol. La seva conservaci\u00f3 \u00e9s en botelles de vidre. Aquesta barreja, per a no deixar-la fermentar, s\u2019havia d\u2019anar sacsant.  - Elaboraci\u00f3 de conyac: en quant a la proporci\u00f3 d\u2019alcohol, \u00e9s el mateix que la mistela, per\u00f2 amb el most fermentat i conservat en botes de fusta de roure, per a que agafi m\u00e9s gust.- Elaboraci\u00f3 alcohol: la parra, que podr\u00edem dir que \u00e9s \u201cl\u2019esquelet del ra\u00efm\u201d, es destil\u2022lava i el resultat era l\u2019alcohol.- Elaboraci\u00f3 de vinagre: es podia fer del solatge de vi o del carrolls (en aquest cas tamb\u00e9 s\u2019havien de trepitjar i deixar fermentar), i com m\u00e9s li toca la calor m\u00e9s agre \u00e9s feia.- Elaboraci\u00f3 de panses: s\u2019agafava el ra\u00efm i es deixava assecar, que es podia fer estenent-lo en un cany\u00eds o penjant-lo.- Elaboraci\u00f3 d\u2019aiguardent: \u00e9s un subproducte, per a la seva elaboraci\u00f3 \u00e9s fa servir vi, que es destil\u2022la a l\u2019alamb\u00ed i nom\u00e9s se n\u2019extreu l\u2019alcohol."}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Alimentaci\u00f3n animal"}, "Location": {"value": "Gandesa"}, "Description": {"value": "El ra\u00efm se\u2019l mengen, directament del cep: els ocells, les abelles i altres insectes, i en alguns casos les cabres."}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Alimentaci\u00f3n humana"}, "Location": {"value": "Sant Cugat del Vall\u00e8s"}, "Description": {"value": "La varietat Malvasia i Picapoll s\u00f3n molt dolces i de bona conservaci\u00f3. En collir-les \u00e9s penja'n i es conserven fins a l'octubre aproximadament. "}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Alimentaci\u00f3n humana"}, "Location": {"value": "Gandesa"}, "Description": {"value": "- Ra\u00efm: consumit sense cap elaboraci\u00f3.- Most: suc de ra\u00efm- Vi i vi ranci: pr\u00e8via elaboraci\u00f3- Mistela, conyac i vinagre: derivats del vi- Panses: derivat del ra\u00efm.- Alcohol: de la destil\u2022laci\u00f3 de la parra.- Altres productes: xampany, aiguardent."}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Combustible"}, "Location": {"value": "Sant Cugat del Vall\u00e8s"}, "Description": {"value": "Els sarments es feien servir per fer foc. "}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Combustible"}, "Location": {"value": "Gandesa"}, "Description": {"value": "Els ceps quan es sequen o moren, o quan el propietari vol canviar d\u2019esp\u00e8cie s\u2019arranquen de la finca i \u00e9s pot utilitzar com combustible per escalfar. Les sarments, que s\u00f3n els brots que es tallen anualment, es fan servir per a cuinar els cal\u00e7ots, ja que prenen de manera f\u00e0cil."}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Medicinal"}, "Location": {"value": "Gandesa"}, "Description": {"value": "El suc del ra\u00efm va b\u00e9 per baixar la febre i tamb\u00e9 per a casos en que es necessiti una alta aportaci\u00f3 de sucre.Amb les llavors es pot fer oli que s\u2019utilitza com a complement diet\u00e8tic."}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Ornamental"}, "Location": {"value": "Gandesa"}, "Description": {"value": "Hi ha una esp\u00e8cie que es fa servir com a decoraci\u00f3 en masies o algunes cases, que s\u00f3n els parrals i s\u2019enfilen per les fa\u00e7anes."}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Social, simb\u00f3lico o ritual"}, "Location": {"value": "Gandesa"}, "Description": {"value": "En acabar la collita, a finals d\u2019octubre, i en alguns pobles, es celebra la festa del vi, on es fan diferents esdeveniments i concursos en refer\u00e8ncia a aquest producte i els seus derivats."}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Social, simb\u00f3lico o ritual"}, "Location": {"value": "Gandesa"}, "Description": {"value": "El ra\u00efm es fa servir popularment per a menjar durant les campanades per a fi d\u2019any, es diu que porta bona sort."}}}]}}, "license": "CC-BY", "privacy": "public", "refs": {"parent": null, "children": {}}, "status": "draft", "uuid": "20e77130-b161-401b-9b50-1865123546ca", "version": 0, "local": {"dirty": false, "prev": null, "list_pages": {}}, "location": null, "actors": {"creator": {"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}, "owners": [{"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}]}, "parent_type_version": 0, "software_version": "0.6.14g", "downloads": false, "creation_datetime": "2019-10-26T11:14:23.469Z", "image": "vinya.jpg"}, {"title": "Mentha \u00d7 piperita", "description": "", "type_slug": "plant", "draft_no": 2, "aspects_values": {"Scientific name": {"value": "Mentha \u00d7 piperita"}, "Landraces": {"value": []}, "Pills": {"value": [{"option": "Popular name", "value": {"Name": {"value": "s\u00e1ndalo"}, "Language": {"value": "Castellano"}, "Location": {"value": "Villares del Saz"}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Medicinal"}, "Location": {"value": "Villares del Saz"}, "Description": {"value": "Pelo seco o da\u00f1adoSumidades floridas acompa\u00f1adas de ramitas de romero (Rossmarinus officinalis), s\u00e1ndalo (Mentha x piperita) y aceite de oliva (Olea europea)Macerar en el aceite de oliva ahumadoExterna (aplicar en el pelo)"}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Medicinal"}, "Location": {"value": "Cabrera d'Anoia"}, "Description": {"value": "La menta tomada en infusi\u00f3n tiene propiedades contra los c\u00f3licos y el dolor de muela. Es muy \u00f3ptima tambi\u00e9n para mejorar el aparato respiratorio."}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Medicinal"}, "Location": {"value": "Vallbona d'Anoia"}, "Description": {"value": "Receta paralas picaduras de mosquito: en un recipiente oscuro poner menta y alcohol. Dejar macerar diez dias.Receta para el dolor muscular: picar la menta fresca y a\u00f1adir aceite de oliva. Poner la mezcla a fuego lento sin dejar que hierva. Pasada  media hora se cuela y el l\u00edquido es perfecto para masajear la zona afectada."}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Ornamental"}, "Location": {"value": "Villares del Saz"}, "Description": {"value": "Se cultiva en huertos y jardines por sus usos y buen olor"}}}]}}, "license": "CC-BY", "privacy": "public", "refs": {"parent": null, "children": {}}, "status": "draft", "uuid": "d010da8c-56d9-434e-be7a-e567f54536f4", "version": 0, "local": {"dirty": false, "prev": null, "list_pages": {}}, "location": null, "actors": {"creator": {"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}, "owners": [{"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}]}, "parent_type_version": 0, "software_version": "0.6.14g", "downloads": false, "creation_datetime": "2019-10-26T11:14:23.469Z", "image": "Mentha  piperita.jpg"}, {"title": "Olea europaea var. europaea", "description": "", "type_slug": "plant", "draft_no": 2, "aspects_values": {"Scientific name": {"value": "Olea europaea var. europaea"}, "Landraces": {"value": []}, "Pills": {"value": [{"option": "Popular name", "value": {"Name": {"value": "oliva"}, "Language": {"value": "Castellano"}, "Location": {"value": "Villares del Saz"}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Industrial y artesanal"}, "Location": {"value": "Tortosa"}, "Description": {"value": "Safates"}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Industrial y artesanal"}, "Location": {"value": "Tortosa"}, "Description": {"value": "reposa gots"}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Medicinal"}, "Location": {"value": "Villanueva de la Vera"}, "Description": {"value": "La hoja se usa para bajar la tensi\u00f3n arterial. Lo utilizan los mayores de la localidad"}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Medicinal"}, "Location": {"value": "M\u00e9rida"}, "Description": {"value": "S'agafen fulles seques d'olivera, es bulleix 50 grams de fulles per 1L d'aigua durant 10 minuts.El producte resultant ser\u00e0 un liquid grog\u00f3s.Si prens dos gots al dia d'aquesta infusi\u00f3 t'ajudar\u00e0 a baixar la tensi\u00f3 i segons he consultat, aquesta infusi\u00f3 tamb\u00e9 colabora a la reducci\u00f3 del colesterol."}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Medicinal"}, "Location": {"value": "Villares del Saz"}, "Description": {"value": "Pelo seco o da\u00f1ado: Sumidades floridas acompa\u00f1adas de ramitas de romero (Rossmarinus officinalis), s\u00e1ndalo (Mentha x piperita) y aceite de oliva (Olea europaea). Macerar en el aceite de oliva ahumado, externa (aplicar en el pelo)"}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Medicinal"}, "Location": {"value": "Tortosa"}, "Description": {"value": "Gotes d'oli d'oliva a l'orella per al mal d'orella"}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Social, simb\u00f3lico o ritual"}, "Location": {"value": "Tortosa"}, "Description": {"value": "Utilitzar rames d'olivera per beneir la palma el diumenge de rams."}}}]}}, "license": "CC-BY", "privacy": "public", "refs": {"parent": null, "children": {}}, "status": "draft", "uuid": "190ca325-7d02-4794-aad2-3958c41a0c71", "version": 0, "local": {"dirty": false, "prev": null, "list_pages": {}}, "location": null, "actors": {"creator": {"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}, "owners": [{"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}]}, "parent_type_version": 0, "software_version": "0.6.14g", "downloads": false, "creation_datetime": "2019-10-26T11:14:23.469Z", "image": "hojas olivo.jpg"}, {"title": "Aloe vera", "description": "", "type_slug": "plant", "draft_no": 2, "aspects_values": {"Scientific name": {"value": "Aloe vera"}, "Landraces": {"value": []}, "Pills": {"value": [{"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Alimentaci\u00f3n humana"}, "Location": {"value": "Madrid"}, "Description": {"value": "Usado en ensaladas, no tanto por su sabor, sino porque resalta el resto de sabores. En esta caso, la informaci\u00f3n me llega de la familia de mi padre. "}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Medicinal"}, "Location": {"value": "Roquetes"}, "Description": {"value": "El gel que genera la planta al ser tallada es molt bo per guarir cremades i ferides, a m\u00e9s, es poden fer cremes per facilitar la seva aplicaci\u00f3. "}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Medicinal"}, "Location": {"value": "Madrid"}, "Description": {"value": "Usar en quemaduras en la piel. Directamente con un trozo peque\u00f1o de planta aplicar sobre las quemaduras.Uso cosm\u00e9tico en m\u00faltiples cremas. Esta informaci\u00f3n me ha llegado a trav\u00e9s de mi madre y mi abuela. "}}}]}}, "license": "CC-BY", "privacy": "public", "refs": {"parent": null, "children": {}}, "status": "draft", "uuid": "b2b592c0-bb73-4429-b9bb-aa74228124db", "version": 0, "local": {"dirty": false, "prev": null, "list_pages": {}}, "location": null, "actors": {"creator": {"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}, "owners": [{"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}]}, "parent_type_version": 0, "software_version": "0.6.14g", "downloads": false, "creation_datetime": "2019-10-26T11:14:23.469Z", "image": "A.vera-suzana-1Philmarin.jpg"}, {"title": "Cupressus sempervirens", "description": "", "type_slug": "plant", "draft_no": 2, "aspects_values": {"Scientific name": {"value": "Cupressus sempervirens"}, "Landraces": {"value": []}, "Pills": {"value": [{"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Medicinal"}, "Location": {"value": "Roquetes"}, "Description": {"value": "Banys del suc resultant de bullir boles de xiprer amb aigua, per enfortir els ossos."}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Medicinal"}, "Location": {"value": "Pamplona/Iru\u00f1a"}, "Description": {"value": "Se hace un aceite con las hojas del cipr\u00e9s para cuidado varices y hemorragias"}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Ornamental"}, "Location": {"value": "Roquetes"}, "Description": {"value": "\u00c9s pot fer servir com a arbre ornamental, sobretot com a del\u00b7limitador de finques."}}}]}}, "license": "CC-BY", "privacy": "public", "refs": {"parent": null, "children": {}}, "status": "draft", "uuid": "5e3af31c-476d-4c6e-aa02-7582623a0b95", "version": 0, "local": {"dirty": false, "prev": null, "list_pages": {}}, "location": null, "actors": {"creator": {"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}, "owners": [{"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}]}, "parent_type_version": 0, "software_version": "0.6.14g", "downloads": false, "creation_datetime": "2019-10-26T11:14:23.469Z", "image": "Med_Cypress.jpg"}, {"title": "Robinia pseudoacacia", "description": "", "type_slug": "plant", "draft_no": 2, "aspects_values": {"Scientific name": {"value": "Robinia pseudoacacia"}, "Landraces": {"value": []}, "Pills": {"value": [{"option": "Popular name", "value": {"Name": {"value": "pan y quesillo"}, "Language": {"value": "Castellano"}, "Location": {"value": "Villares del Saz"}}}, {"option": "Caracter\u00edsticas ", "value": {"Category & Tag": {"value": "D\u00f3nde se encuentra"}, "Location": {"value": "Madrid"}, "Description": {"value": "Se cultiva mucho como ornamental en ciudades como Madrid"}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Alimentaci\u00f3n humana"}, "Location": {"value": "Villares del Saz"}, "Description": {"value": "Chupar las flores como golosina"}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Alimentaci\u00f3n humana"}, "Location": {"value": "Madrid"}, "Description": {"value": "Sus flores tienen un sabor dulce. Se consumen en el momento de ser retiradas del \u00e1rbol y siempre cuando los p\u00e9talos aun no se han abierto para que no haya podido entrar ning\u00fan insecto. En Madrid"}}}]}}, "license": "CC-BY", "privacy": "public", "refs": {"parent": null, "children": {}}, "status": "draft", "uuid": "b3e95de9-f0ab-467a-8b4c-22cb09eeb615", "version": 0, "local": {"dirty": false, "prev": null, "list_pages": {}}, "location": null, "actors": {"creator": {"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}, "owners": [{"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}]}, "parent_type_version": 0, "software_version": "0.6.14g", "downloads": false, "creation_datetime": "2019-10-26T11:14:23.469Z", "image": "Robinia_pseudoacacia.jpg"}, {"title": "Marchantia paleacea", "description": "", "type_slug": "plant", "draft_no": 2, "aspects_values": {"Scientific name": {"value": "Marchantia paleacea"}, "Landraces": {"value": []}, "Pills": {"value": [{"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Medicinal"}, "Location": {"value": "Arb\u00facies"}, "Description": {"value": "Sistema inmunitarioEn L\u00e9rida, Barcelona y Gerona sobre todo en tiempos antiguos, se preparaban decocciones e infusiones de la fronde de Phyllitis scolopendrium para aliviar las inflamaciones del bazo, en ocasiones junto con hep\u00e1tica (Hepatica nobilis Schreb.), polipodio (Polypodium vulgare L.) y el bri\u00f3fito Marchantia paleacea Bertol. "}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Medicinal"}, "Location": {"value": "Espinelves"}, "Description": {"value": "Sistema inmunitarioEn L\u00e9rida, Barcelona y Gerona sobre todo en tiempos antiguos, se preparaban decocciones e infusiones de la fronde de Phyllitis scolopendrium para aliviar las inflamaciones del bazo, en ocasiones junto con hep\u00e1tica (Hepatica nobilis Schreb.), polipodio (Polypodium vulgare L.) y el bri\u00f3fito Marchantia paleacea Bertol. "}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Medicinal"}, "Location": {"value": "Figueres"}, "Description": {"value": "Sistema inmunitarioEn L\u00e9rida, Barcelona y Gerona sobre todo en tiempos antiguos, se preparaban decocciones e infusiones de la fronde de Phyllitis scolopendrium para aliviar las inflamaciones del bazo, en ocasiones junto con hep\u00e1tica (Hepatica nobilis Schreb.), polipodio (Polypodium vulgare L.) y el bri\u00f3fito Marchantia paleacea Bertol. "}}}]}}, "license": "CC-BY", "privacy": "public", "refs": {"parent": null, "children": {}}, "status": "draft", "uuid": "014fed62-ebad-4c7f-9c05-b4e050d2f3f0", "version": 0, "local": {"dirty": false, "prev": null, "list_pages": {}}, "location": null, "actors": {"creator": {"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}, "owners": [{"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}]}, "parent_type_version": 0, "software_version": "0.6.14g", "downloads": false, "creation_datetime": "2019-10-26T11:14:23.469Z"}, {"title": "Malva sp.", "description": "", "type_slug": "plant", "draft_no": 2, "aspects_values": {"Scientific name": {"value": "Malva sp."}, "Landraces": {"value": []}, "Pills": {"value": [{"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Medicinal"}, "Location": {"value": "Daimiel"}, "Description": {"value": "Mi abuela me ha contado que la flor de malva se usaba en forma de cataplasma sobre abscesos, para ablandar as\u00ed el pus y poder drenarlo."}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Medicinal"}, "Location": {"value": "Fuentenava de J\u00e1baga"}, "Description": {"value": "Su flor se cocina en infusiones y haciendo vahos para despejar las v\u00edas nasales y aliviar la tos cuando se padece catarro."}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Medicinal"}, "Location": {"value": "Acebeda, La"}, "Description": {"value": "La t\u00eda y la madre de mi abuela, procedentes de la Sierra de Madrid, utilizaban una tisana de flor de Malva mezclada con leche caliente y az\u00facar para combatir el resfriado."}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Social, simb\u00f3lico o ritual"}, "Location": {"value": "Sep\u00falveda"}, "Description": {"value": "Juego de ni\u00f1os, consistente en comer el fruto bajo el nombre de pan y quesito.Localidad de Villaseca en Segovia.Conocimiento obtenido a trav\u00e9s de mi abuela. "}}}]}}, "license": "CC-BY", "privacy": "public", "refs": {"parent": null, "children": {}}, "status": "draft", "uuid": "d4aeb495-6c02-4c31-93fa-ed3aa28f4c15", "version": 0, "local": {"dirty": false, "prev": null, "list_pages": {}}, "location": null, "actors": {"creator": {"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}, "owners": [{"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}]}, "parent_type_version": 0, "software_version": "0.6.14g", "downloads": false, "creation_datetime": "2019-10-26T11:14:23.469Z", "image": "Malva.jpg"}, {"title": "Aloysia citrodora (=Lippia triphylla)", "description": "", "type_slug": "plant", "draft_no": 2, "aspects_values": {"Scientific name": {"value": "Aloysia citrodora (=Lippia triphylla)"}, "Landraces": {"value": []}, "Pills": {"value": [{"option": "Manejo", "value": {"Category & Tag": {"value": "Recolecci\u00f3n silvestre"}, "Location": {"value": "Sant Cugat del Vall\u00e8s"}, "Description": {"value": "S'anava a buscar pels carrers del poble i bosc. Sant Cugat, Vall\u00e8s Occidental, Catalunya"}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Alimentaci\u00f3n humana"}, "Location": {"value": "Sant Cugat del Vall\u00e8s"}, "Description": {"value": "Per fer un licor. Es posen les tiges de fulles de marialluisa, collides abans que floreixi la planta, en an\u00eds dol\u00e7 i una mica d'an\u00eds sec. Tot en una ampolla de vidre transparent es deix a sol i serena uns 30-40 dies fins que agafa color."}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Alimentaci\u00f3n humana"}, "Location": {"value": "Sant Cugat del Vall\u00e8s"}, "Description": {"value": "Es feia licor amb an\u00eds."}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Medicinal"}, "Location": {"value": "Roquetes"}, "Description": {"value": "Mitjan\u00e7ant infussions pots guarir el mal de panxa."}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Medicinal"}, "Location": {"value": "Zarautz"}, "Description": {"value": "Dejando hojas de hierbaluisa en agua al sol reposando despu\u00e9s se toma como digestivo, no en infusi\u00f3n, s\u00f3lo repos\u00e1ndolas. Lo conozco a trav\u00e9s de familia m\u00eda de Zarauz, Guip\u00fazcoa."}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Ornamental"}, "Location": {"value": "Roquetes"}, "Description": {"value": "\u00c9s pot utilitzar com a planta ornamental."}}}]}}, "license": "CC-BY", "privacy": "public", "refs": {"parent": null, "children": {}}, "status": "draft", "uuid": "96f5d894-438b-4dad-90f5-7f48626bb6d5", "version": 0, "local": {"dirty": false, "prev": null, "list_pages": {}}, "location": null, "actors": {"creator": {"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}, "owners": [{"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}]}, "parent_type_version": 0, "software_version": "0.6.14g", "downloads": false, "creation_datetime": "2019-10-26T11:14:23.469Z", "image": "Aloysia_citriodora_002 H. Zell.jpg"}, {"title": "Eucalyptus sp.", "description": "", "type_slug": "plant", "draft_no": 2, "aspects_values": {"Scientific name": {"value": "Eucalyptus sp."}, "Landraces": {"value": []}, "Pills": {"value": [{"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Medicinal"}, "Location": {"value": "Daimiel"}, "Description": {"value": "Los vahos se respiran poniendo la cabeza sobre el recipiente donde se encuentran las hojas del eucalipto coci\u00e9ndose y se usa una toalla que se pone sobre la cabeza para evitar que los vapores escapen, se respiran profundamente los vapores para abrir las v\u00edas respiratorias. Lo s\u00e9 por mi abuela."}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Medicinal"}, "Location": {"value": "Daimiel"}, "Description": {"value": "Los vapores sobre la piel se usaban como tonificante, ya que \"abren los poros\" dej\u00e1ndola m\u00e1s suave. Mi madre, se lo cont\u00f3 mi abuela."}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Medicinal"}, "Location": {"value": "Fuentenava de J\u00e1baga"}, "Description": {"value": "Se utiliza cociendo su hoja y haciendo vahos para aliviar la tos cuando se padece catarro."}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Medicinal"}, "Location": {"value": "Barcelona"}, "Description": {"value": "\u00c9s un arbre de dimensions grans de tronc llis i escor\u00e7a f\u00e0cil separable.Es pot utilitzar per a fer vapors per a les mocositats i encostipats en general. "}}}]}}, "license": "CC-BY", "privacy": "public", "refs": {"parent": null, "children": {}}, "status": "draft", "uuid": "3a5a7135-2d2d-482a-b296-4e170e25f32d", "version": 0, "local": {"dirty": false, "prev": null, "list_pages": {}}, "location": null, "actors": {"creator": {"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}, "owners": [{"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}]}, "parent_type_version": 0, "software_version": "0.6.14g", "downloads": false, "creation_datetime": "2019-10-26T11:14:23.469Z", "image": "Eucalyptus.jpg"}, {"title": "Chiliadenus glutinosus (=Jasonia glutinosa)", "description": "", "type_slug": "plant", "draft_no": 2, "aspects_values": {"Scientific name": {"value": "Chiliadenus glutinosus (=Jasonia glutinosa)"}, "Landraces": {"value": []}, "Pills": {"value": [{"option": "Popular name", "value": {"Name": {"value": "t\u00e9 de roca"}, "Language": {"value": "Castellano"}, "Location": {"value": "Villares del Saz"}}}, {"option": "Caracter\u00edsticas ", "value": {"Category & Tag": {"value": "D\u00f3nde se encuentra"}, "Location": {"value": "Torrelaguna"}, "Description": {"value": "Es conocido por los recolectores que solo vive en roquedos, a veces inaccesibles. Algunos aclaran que en exposiciones soleadas."}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Alimentaci\u00f3n humana"}, "Location": {"value": "Sep\u00falveda"}, "Description": {"value": "Se prepara una infusi\u00f3n con las hojas o las flores. Conocimiento obtenido a trav\u00e9s de mi abuela."}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Alimentaci\u00f3n humana"}, "Location": {"value": "Barcelona"}, "Description": {"value": "Es recolecta i es consumeix sobretot a la meitat est d'espanya."}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Alimentaci\u00f3n humana"}, "Location": {"value": "Montseny"}, "Description": {"value": "Se recolecta y consume sobre todo en la mitad este de Espa\u00f1a, por ejemplo, Andaluc\u00eda, Arag\u00f3n, Cantabria, Catalu\u00f1a, Comunidad Valenciana, Castilla-La Mancha, Castilla y Le\u00f3n, Madrid, Murcia, Navarra y Pa\u00eds Vasco.Bebidas alcoh\u00f3licasSe incluye en la elaboraci\u00f3n de diversos licores de hierbas que se suelen tomar despu\u00e9s de comer como digestivo. Es el caso de la rataf\u00eda, licor de nueces verdes junto a otras muchas especies elaborado en el Montseny y otras comarcas catalanas. Igualmente es una de las plantas arom\u00e1ticas que se utilizan para preparar el herbero o herberet en la regi\u00f3n valenciana.Bebidas no alcoh\u00f3licasEs frecuente tomar un t\u00e9 de roca despu\u00e9s de comer como bebida digestiva y a su vez como bebida social, en las sobremesas. Se prepara en infusi\u00f3n bien con la planta verde o seca. Esta es de color amarillo, que se oscurece a las pocas horas. A veces tambi\u00e9n se toma con leche o con an\u00eds. Aunque suele consumirse en casa, tambi\u00e9n la ofrecen en bares y restaurantes como infusi\u00f3n digestiva. Se puede tomar fr\u00eda, con hielo. En algunos restaurantes ofrecen como postre especialidad de la casa, helado de t\u00e9 de roca que tambi\u00e9n puede obtenerse de algunas empresas especializadas. Una an\u00e9cdota que ocurri\u00f3 en San Carlos de la R\u00e1pita (Tarragona) en 1934, indica lo com\u00fan que era por aquella zona su uso. Durante la excursi\u00f3n de un congreso de fitosociolog\u00eda, la se\u00f1ora del hostal sirvi\u00f3 t\u00e9 de roca a todos los asistentes al pedirle estos un t\u00e9; y cuando le preguntaron extra\u00f1ados qu\u00e9 clase de t\u00e9 era este, ella les respondi\u00f3: \u201c\u00a1t\u00e9, y del mejor t\u00e9 que hay, t\u00e9 de roca!\u201d."}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Medicinal"}, "Location": {"value": "Albacete"}, "Description": {"value": "Intoxicaciones y envenenamientosEn Albacete, su cocimiento con sal se utilizaba para lavar las picaduras de animales."}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Medicinal"}, "Location": {"value": "Albacete"}, "Description": {"value": "Sistema circulatorioEn Ja\u00e9n, seg\u00fan algunos, la infusi\u00f3n sirve para bajar la tensi\u00f3n; en Arag\u00f3n y Albacete para rebajar la sangre. Sin embargo en el Montseny la consideran hipertensora. Se ha tomado para mejorar la circulaci\u00f3n, para purificar la sangre y para el coraz\u00f3n. La subida de la sangre o el coraz\u00f3n d\u00e9bil se trata tomando la infusi\u00f3n de esta planta durante un novenario en Albacete. Tambi\u00e9n se usa contra la inflamaci\u00f3n de piernas en Murcia y en Albacete se ha utilizado contra las varices."}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Medicinal"}, "Location": {"value": "Aguas C\u00e1ndidas"}, "Description": {"value": "Utilizado para realizar infusiones. Me lo ha contado mi abuela"}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Medicinal"}, "Location": {"value": "Villares del Saz"}, "Description": {"value": "Digesti\u00f3n pesada y resfriados agarrados al pecho: Sumidades floridas, Infusi\u00f3n, Oral"}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Medicinal"}, "Location": {"value": "Montseny"}, "Description": {"value": "Sistema digestivoSu infusi\u00f3n o cocimiento durante 2 minutos y no muy cargada es digestiva y muy apropiada para tratar inflamaciones intestinales, trastornos gastrointestinales y otras afecciones digestivas. Se consideraba un buen remedio contra la \u00falcera de est\u00f3mago, tomando el cocimiento en ayunas durante 9 d\u00edas, descansando y volvi\u00e9ndolo a tomar otros 9 d\u00edas. Tambi\u00e9n se usa para el dolor de est\u00f3mago y de tripa, las malas digestiones, digestiones pesadas o in-digestiones, c\u00f3licos, y en caso de apendicitis. Ayuda a vomitar y es antidiarreica, tom\u00e1ndola varias ve-ces al d\u00eda despu\u00e9s de las comidas. Seg\u00fan otros tiene efecto laxante, contra el estre\u00f1imiento. Tambi\u00e9n se dice que abre el apetito. Es carminativa y antiespasm\u00f3dica. Otras utilizaciones rese\u00f1adas son \u201cpara ayudar a sentar el est\u00f3mago o mal de vientre\u201d, \u201cpara molestias y para limpiar el est\u00f3mago y quitar el mal cuerpo\u201d.Sistema genito-urinarioSe usa para el dolor de ri\u00f1\u00f3n en Albacete, como depurativo de los ri\u00f1ones y contra los c\u00e1lculos renales en Murcia y Albacete; en general para afecciones de ri\u00f1\u00f3n. Al parecer ayuda a orinar y limpia el ri\u00f1\u00f3n y la vejiga.Sistema respiratorioSu cocimiento o infusi\u00f3n se toma como anticatarral y se usa para resfriados y gripes en L\u00e9rida y Murcia, en f\u00f3rmula con otras plantas, y para el dolor de garganta. En las sierras de Albacete se considera buena para las afecciones de bronquios, las bronquitis y los procesos asm\u00e1ticos, tomando adem\u00e1s de la infusi\u00f3n, vahos de su cocimiento.Sistema endocrino-metab\u00f3licoLa infusi\u00f3n se ha tomado para adelgazar y deshacer las grasas.Musculatura y esqueletoSe usa contra los dolores reum\u00e1ticos. Contra las hinchazones y los golpes se emplea aplicando un trapo empapado en el cocimiento de la planta.Piel y tejido celular subcut\u00e1neoSe usa para curar y lavar heridas, \u00falceras y quemaduras, no solamente en cocimiento, sino tambi\u00e9n macerada en alcohol o en emplastos de las hojas fritas o cocidas que se aplican sobre ellas. Se considera desinfectante y cicatrizante as\u00ed como antiinflamatoria de las heridas. Tambi\u00e9n se utiliza en ung\u00fcento. Por ejemplo en Albacete se fre\u00eda esta planta en aceite de oliva con ajedrea (Satureja intricata Lange), ge del campo (Helianthemum sp.), hinojo de perro (Bupleurum fruticescens Loefl. ex L.), lim\u00f3n, romero, tomillo, y un poco de cera virgen, elaborando una pomada que se pon\u00eda en las heridas como desinfectante.Sistema nervioso y enfermedades mentalesLa infusi\u00f3n es utilizada para combatir el dolor de cabeza, para los malos temples, como antidepresiva, tranquilizante y calmante de los nervios, especialmente cuando \u201cse agarran al est\u00f3mago\u201d."}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Medicinal"}, "Location": {"value": "Vallibona"}, "Description": {"value": "S'utilitza per a desinfectar ferides"}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Medicinal"}, "Location": {"value": "Murcia"}, "Description": {"value": "S\u00edntomas y estados de origen indefinidoSe ha utilizado como febr\u00edfugo en Murcia. En Andaluc\u00eda se toma para cualquier mal del cuerpo."}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "T\u00f3xico y nocivo"}, "Location": {"value": "Murcia"}, "Description": {"value": "Trampas atrayentesEn Murcia se colgaban en manojos para atrapar moscas; de ah\u00ed su nombre de mosquerilla.T\u00f3xicas para humanos o animalesSu consumo est\u00e1 contraindicado durante el embarazo. Se indica que act\u00faa como excitante y puede provocar el aborto."}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Veterinario"}, "Location": {"value": "Segovia"}, "Description": {"value": "Sistema digestivoEn Segovia, la infusi\u00f3n de esta planta se les daba a las vacas cuando estaban hinchadas."}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Veterinario"}, "Location": {"value": "Segovia"}, "Description": {"value": "Sistema digestivoEn Segovia, la infusi\u00f3n de esta planta se les daba a las vacas cuando estaban hinchadas.Piel y tejido celular subcut\u00e1neoSe ha utilizado para lavar y curar heridas en animales y para curar las llagas de la boca de los caballos."}}}]}}, "license": "CC-BY", "privacy": "public", "refs": {"parent": null, "children": {}}, "status": "draft", "uuid": "8dd855ca-1c9a-4a98-9640-5e2c0f187187", "version": 0, "local": {"dirty": false, "prev": null, "list_pages": {}}, "location": null, "actors": {"creator": {"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}, "owners": [{"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}]}, "parent_type_version": 0, "software_version": "0.6.14g", "downloads": false, "creation_datetime": "2019-10-26T11:14:23.469Z", "image": "Chiliadenus glutinosus_DETALLE_JavierTardio.jpg"}, {"title": "Lablab purpureus", "description": "", "type_slug": "plant", "draft_no": 2, "aspects_values": {"Scientific name": {"value": "Lablab purpureus"}, "Landraces": {"value": []}, "Pills": {"value": [{"option": "Popular name", "value": {"Name": {"value": "Fesol de motor"}, "Language": {"value": "catal\u00e1n"}, "Location": {"value": "Albal"}}}, {"option": "Popular name", "value": {"Name": {"value": "Fesol flamenc, fesol de motor."}, "Language": {"value": "catal\u00e1n"}, "Location": {"value": "Catarroja"}}}, {"option": "Popular name", "value": {"Name": {"value": "Fesol d'ungla, Fesol d'ungleta"}, "Language": {"value": "catal\u00e1n"}, "Location": {"value": "Xeraco"}}}]}}, "license": "CC-BY", "privacy": "public", "refs": {"parent": null, "children": {}}, "status": "draft", "uuid": "a31fe237-abaf-4ca4-ba1a-851d78d65bde", "version": 0, "local": {"dirty": false, "prev": null, "list_pages": {}}, "location": null, "actors": {"creator": {"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}, "owners": [{"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}]}, "parent_type_version": 0, "software_version": "0.6.14g", "downloads": false, "creation_datetime": "2019-10-26T11:14:23.469Z", "image": "051218_2771_LablabPurpureus_Catarroja_redimensionar.JPG"}, {"title": "Solanum chaucha", "description": "", "type_slug": "plant", "draft_no": 2, "aspects_values": {"Scientific name": {"value": "Solanum chaucha"}, "Landraces": {"value": []}, "Pills": {"value": [{"option": "Popular name", "value": {"Name": {"value": "papa negra"}, "Language": {"value": "Castellano"}, "Location": {"value": "Arrecife"}}}, {"option": "Popular name", "value": {"Name": {"value": "papa negra herre\u00f1a"}, "Language": {"value": "Castellano"}, "Location": {"value": "Fasnia"}}}, {"option": "Popular name", "value": {"Name": {"value": "papa negra ramuda"}, "Language": {"value": "Castellano"}, "Location": {"value": "G\u00fc\u00edmar"}}}, {"option": "Popular name", "value": {"Name": {"value": "papa negra herre\u00f1a"}, "Language": {"value": "Castellano"}, "Location": {"value": "G\u00fc\u00edmar"}}}, {"option": "Popular name", "value": {"Name": {"value": "papa negra ramuda"}, "Language": {"value": "Castellano"}, "Location": {"value": "San Crist\u00f3bal de La Laguna"}}}, {"option": "Popular name", "value": {"Name": {"value": "papa negra"}, "Language": {"value": "Castellano"}, "Location": {"value": "San Sebasti\u00e1n de la Gomera"}}}, {"option": "Popular name", "value": {"Name": {"value": "papa negra"}, "Language": {"value": "Castellano"}, "Location": {"value": "Santa Cruz de Tenerife"}}}, {"option": "Popular name", "value": {"Name": {"value": "papa negra yema de huevo"}, "Language": {"value": "Castellano"}, "Location": {"value": "Santa Cruz de Tenerife"}}}, {"option": "Popular name", "value": {"Name": {"value": "papa negra ramuja"}, "Language": {"value": "Castellano"}, "Location": {"value": "Sauzal, El"}}}, {"option": "Popular name", "value": {"Name": {"value": "papa negra ramuda"}, "Language": {"value": "Castellano"}, "Location": {"value": "Sauzal, El"}}}, {"option": "Popular name", "value": {"Name": {"value": "papa negra herre\u00f1a"}, "Language": {"value": "Castellano"}, "Location": {"value": "Victoria de Acentejo, La"}}}, {"option": "Popular name", "value": {"Name": {"value": "papa negra ramuda"}, "Language": {"value": "Castellano"}, "Location": {"value": "Victoria de Acentejo, La"}}}, {"option": "Popular name", "value": {"Name": {"value": "papa negra rastrera"}, "Language": {"value": "Castellano"}, "Location": {"value": "Vilaflor de Chasna"}}}, {"option": "Uso", "value": {"Category & Tag": {"value": "Alimentaci\u00f3n humana"}, "Location": {"value": "Santa Cruz de Tenerife"}, "Description": {"value": "Presentan un cierto toque cremoso al cocinarlas, no son tan harinosas como el resto de variedades antiguas. Su consistencia y sabor dulce las hace muy apreciadas."}}}]}}, "license": "CC-BY", "privacy": "public", "refs": {"parent": null, "children": {}}, "status": "draft", "uuid": "b8cbf3bb-42bb-40bb-8cf1-72b9334b2b98", "version": 0, "local": {"dirty": false, "prev": null, "list_pages": {}}, "location": null, "actors": {"creator": {"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}, "owners": [{"registered_name": "visitor", "public_name": "visitor", "uid": "b6ad1227-5e20-4167-af77-a0ae68532f45"}]}, "parent_type_version": 0, "software_version": "0.6.14g", "downloads": false, "creation_datetime": "2019-10-26T11:14:23.469Z", "image": "papa negra 3.jpg"}]